[{"url": "organisation", "text": "<h1 class=\"blue\">Organisation</h1><div><p>Tietgenkollegiet er blevet til p\u00e5 baggrund af en donation fra Nordea-fonden. P\u00e5 grund af donationens og kollegiets st\u00f8rrelse blev det besluttet at skabe et selvst\u00e6ndigt organ, Fonden Tietgenkollegiet, til at varetage kollegiets opf\u00f8relse og drift.</p><p>Tietgenkollegiets daglige administration og drift varetages af kollegiets administrationsdeling med et nedsat kollegier\u00e5d best\u00e5ende af beboere som sparringspartner.</p><h1 class=\"green\">Bestyrelsen for fonden tietgenkollegiet</h1><p><strong>Formand: Mogens Hugo</strong><br/> Cand. polyt., MBA<br/> F\u00f8dt 1943<br/> Dato for indtr\u00e6den i bestyrelsen: 29.10.2001.<br/> Senest valgt til bestyrelsen i 2022. Udl\u00f8b af aktuel valgperiode i 2024.<br/> S\u00e6rlige kompetencer:<br/> Operationel og strategisk ledelse, b\u00f8rsnoterede internationale koncerner, strategiudvikling, finans, investering, risikostyring, stor bestyrelseserfaring i industri- og finansvirksomheder og fonde<br/> \u00d8vrige hverv:<br/> Formand for bestyrelsen i Dan Technologies A/S, Capidea Management A/S, Teater Mungo Park \u2013 Aller\u00f8d, Teater Mungo Park \u2013 Kolding, N\u00e6stformand i Institutionen Dr. Dante \u2013 Mungo<br/> Bestyrelsesmedlem i Ejendommen \u00d8stre Gasv\u00e6rk (fond), Direkt\u00f8r i Hugo Invest II ApS</p><p><strong>Finn Junge-Jensen<br/></strong>MBA, fhv. rektor p\u00e5 CBS<br/> F\u00f8dt 1944<br/> Dato for indtr\u00e6den i bestyrelsen: 29.10.2001.<br/> Senest valgt til bestyrelsen i 2021. Udl\u00f8b af aktuel valgperiode i 2023.<br/> S\u00e6rlige kompetencer:<br/> Strategi og ledelse, omfattende bestyrelseserfaring fra private virksomheder, offentlige institutioner og fonde.<br/> \u00d8vrige hverv:<br/> Medlem af bestyrelserne: Politiken-Fonden, Boligfonden for internationale studerende og g\u00e6steforskere ved Handelsh\u00f8jskolen i K\u00f8benhavn, Vedbygaard Rekonvalescenthjem, A/S Politiken Holding, Fonden Tietgenkollegiet, Diakonissestiftelsen, Klitg\u00e5rden Fond, Ordrupgaard, advisory board medlem</p><p><strong>Per Holten-Andersen</strong><br/> Cand. Silv., HD, PhD, rektor for Den Kgl. Veterin\u00e6r og Landboh\u00f8jskole (KVL) 2002-2006, rektor for Copenhagen Business School (CBS) 2012-2019.<br/> F\u00f8dt 1952<br/> Dato for indtr\u00e6den i bestyrelsen: 24.10.2019<br/> Senest valgt til bestyrelsen i 2022. Udl\u00f8b af aktuel valgperiode i 2024.<br/> S\u00e6rlige kompetencer:<br/> Universitetsledelse, studentersamarbejde, bestyrelseserfaring fra offentlige institutioner og fonde.<br/> \u00d8vrige hverv:<br/> Institutbestyrer, dekan og rektor p\u00e5 KU. Som rektor formand for utallige Fonde (SonningFonden, KU\u2019s Almene Fond, Den Arnamagneanske Samling., m.m.m.). Bestyrelsesformand f. Virum Gymnasium indtil 2015. Medl af Egmont kollegiets bestyrelse indtil 2015</p><p><strong>Birgitte H\u00f8ier<br/></strong>Dr. Ph.D, Adjunkt, Institut for Idr\u00e6t og Ern\u00e6ring, K\u00f8benhavns universitet<br/> F\u00f8dt 1970<br/> Dato for indtr\u00e6den i bestyrelsen: 12. april 2016<br/> Senest valgt til bestyrelsen i 2022. Udl\u00f8b af aktuel valgperiode: 2023<br/> S\u00e6rlige kompetencer:<br/> National og international forskningserfaring med fokus p\u00e5 effekt af fysisk tr\u00e6ning p\u00e5 det kardiovaskul\u00e6re system i raske unge og \u00e6ldre samt i kardiovaskul\u00e6re sygdomme, projektledelses erfaring fra humane forskningsprojekter, medvejleder for bachelor, kandidat og Ph.D studerende, indsigt i studieforhold for universitetsstuderende p\u00e5 alle niveauer<br/> \u00d8vrige hverv:<br/> Suppleant for Ph.D-studerende ved K\u00f8benhavns Universitet i bestyrelsen for Research Education Program in Sport Sciences (REPS), Danmark, 2010-2013.Medstifter og formand for bestyrelsen i nystiftet andelsboligforening N\u00f8rrebrogade 190/\u00c6girsgade 1, K\u00f8benhavn N, Danmark, 2003-2006. Bestyrelsesmedlem og formand i vuggestuen,R\u00e5dmandsgade 1, K\u00f8benhavn N., b\u00f8rnehaven Ragnarok, K\u00f8benhavn \u00d8 og i Kollegieg\u00e5rdens vuggestue, K\u00f8benhavn N, 2001-2008.</p><p><strong>Jens Frydenvang, Ph.D., Cand.Scient., Adjunkt p\u00e5 K\u00f8benhavns Universitet.<br/></strong>F\u00f8dt: 1986<br/> Dato for indtr\u00e6den i bestyrelsen: 22.04.2020<br/> Senest valg til bestyrelsen i 2022. Udl\u00f8b af aktuel valgperiode i 2024.<br/> S\u00e6rlige kompetencer: Blandt de f\u00f8rste beboere der flyttede ind p\u00e5 Tietgenkollegiet og bidrog bredt til opstart af beboer-grupper, herunder Kollegier\u00e5det og som formand for dette gennem flere \u00e5r. Forsker ved K\u00f8benhavns Universitet med direkte involvering NASA\u2019s Mars Science Laboratory og Mars 2020 missionerne der udforsker Mars med Curiosity og (fra februar 2021) Perseverance roverne. Omfattende indsigt i dansk og international forskning og arbejder direkte med universitetsstuderende. Stor erfaring med udbredelse af videnskabelige resultater fra vores udforskning af Mars til alle aldersgrupper.<br/> \u00d8vrige hverv: Mange\u00e5rigt medlem i bestyrelsen i Ejerforeningen Ved S\u00f8nderport 14-24. Medstifter af SpectraCrop Aps.</p><p></p><p><strong></strong></p><p>Nordea-fonden har et almennyttigt og velg\u00f8rende form\u00e5l, som st\u00f8tter aktiviteter, der fremmer gode liv inden for omr\u00e5derne sundhed, motion, natur og kultur.</p><p>Nordea-fonden er en erhvervsdrivende fond og som s\u00e5dan en selvst\u00e6ndig juridisk enhed, uafh\u00e6ngig af stifteren. Navnef\u00e6llesskabet med banken Nordea AB refererer til banken og fondens f\u00e6lles historiske r\u00f8dder i Sparekassen SDS. Siden fondens stiftelse er hovedparten af fondens egenkapital placeret i bankaktier, i dag aktier i Nordea AB.</p><p><iframe frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"http://www.youtube.com/embed/7G2a1IZs1ys\" width=\"560\"></iframe></p></div>", "links": [], "well": []}, {"url": "presse", "text": "<h1 class=\"blue\">Presse</h1><div><h1 class=\"green\">Brug af billedemateriale</h1><p>Bem\u00e6rk, at med undtagelser af det materiale, der fremstilles nedenfor, m\u00e5 billeder, tegninger og grafik p\u00e5 Tietgenkollegiets website ikke benyttes uden tilladelse fra den p\u00e5g\u00e6ldende rettighedshaver (typisk fotografen).</p><h1 class=\"brown\">Fotografer</h1><p>Billederne p\u00e5 dette site er taget af:</p><div class=\"table-holder brown\"><div class=\"table-marker\"></div><ul><li>Sten Lange</li><li>Alexander Amundsen</li><li>Julie Henriksen</li><li>Hans Ole Madsen</li></ul></div><h1 class=\"yellow\">Logo</h1><p>Tietgenkollegiets officielle logo.</p><table><tbody><tr><th>Farve</th><td>Standard logo i farve til brug p\u00e5 hvid baggrund.</td><td><a href=\"/wp-content/uploads/2012/02/tietgenkollegiet-logo.eps\">Download</a></td></tr><tr><th>Sort/hvid</th><td>Logo i sort/hvid til brug p\u00e5 hvid baggrund.</td><td><a href=\"/wp-content/uploads/2012/02/tietgenkollegiet-logo-bw.eps\">Download</a></td></tr><tr><th>Negativ</th><td>Logo i negativ til brug p\u00e5 sort baggrund.</td><td><a href=\"/wp-content/uploads/2012/02/tietgenkollgeiet-logo-neg.eps\">Download</a></td></tr></tbody></table><p></p><h1 class=\"blue\">Billeder til pressebrug</h1><p>Billederne nedenfor kan frit benyttes i forbindelse med omtale af Tietgenkollegiet.</p><div class=\"table-holder blue\"><div class=\"table-marker\"></div><ul id=\"gallery-1\"><li><a href=\"/presse/ho2l2886/\" title=\"HO2L2886\"><img alt=\"HO2L2886\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2886-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2888/\" title=\"HO2L2888\"><img alt=\"HO2L2888\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2888-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2889/\" title=\"HO2L2889\"><img alt=\"HO2L2889\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2889-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2893/\" title=\"HO2L2893\"><img alt=\"HO2L2893\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2893-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2894/\" title=\"HO2L2894\"><img alt=\"HO2L2894\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2894-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2895/\" title=\"HO2L2895\"><img alt=\"HO2L2895\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2895-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2897/\" title=\"HO2L2897\"><img alt=\"HO2L2897\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2897-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2902/\" title=\"HO2L2902\"><img alt=\"HO2L2902\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2902-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2905/\" title=\"HO2L2905\"><img alt=\"HO2L2905\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2905-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2906/\" title=\"HO2L2906\"><img alt=\"HO2L2906\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2906-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2907/\" title=\"HO2L2907\"><img alt=\"HO2L2907\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2907-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2911/\" title=\"HO2L2911\"><img alt=\"HO2L2911\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2911-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2916/\" title=\"HO2L2916\"><img alt=\"HO2L2916\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2916-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2921/\" title=\"HO2L2921\"><img alt=\"HO2L2921\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2921-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2940/\" title=\"HO2L2940\"><img alt=\"HO2L2940\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2940-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2952/\" title=\"HO2L2952\"><img alt=\"HO2L2952\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2952-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2964/\" title=\"HO2L2964\"><img alt=\"HO2L2964\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2964-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2968/\" title=\"HO2L2968\"><img alt=\"HO2L2968\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2968-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2971/\" title=\"HO2L2971\"><img alt=\"HO2L2971\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2971-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2975/\" title=\"HO2L2975\"><img alt=\"HO2L2975\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2975-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2981/\" title=\"HO2L2981\"><img alt=\"HO2L2981\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2981-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2984/\" title=\"HO2L2984\"><img alt=\"HO2L2984\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2984-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2990/\" title=\"HO2L2990\"><img alt=\"HO2L2990\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2990-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l2992/\" title=\"HO2L2992\"><img alt=\"HO2L2992\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L2992-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3002/\" title=\"HO2L3002\"><img alt=\"HO2L3002\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3002-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3004/\" title=\"HO2L3004\"><img alt=\"HO2L3004\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3004-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3012/\" title=\"HO2L3012\"><img alt=\"HO2L3012\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3012-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3015/\" title=\"HO2L3015\"><img alt=\"HO2L3015\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3015-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3019/\" title=\"HO2L3019\"><img alt=\"HO2L3019\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3019-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3021/\" title=\"HO2L3021\"><img alt=\"HO2L3021\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3021-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3022/\" title=\"HO2L3022\"><img alt=\"HO2L3022\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3022-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3023/\" title=\"HO2L3023\"><img alt=\"HO2L3023\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3023-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3024/\" title=\"HO2L3024\"><img alt=\"HO2L3024\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3024-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3030/\" title=\"HO2L3030\"><img alt=\"HO2L3030\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3030-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3031/\" title=\"HO2L3031\"><img alt=\"HO2L3031\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3031-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3036/\" title=\"HO2L3036\"><img alt=\"HO2L3036\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3036-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3038/\" title=\"HO2L3038\"><img alt=\"HO2L3038\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3038-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3045/\" title=\"HO2L3045\"><img alt=\"HO2L3045\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3045-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3049/\" title=\"HO2L3049\"><img alt=\"HO2L3049\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3049-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3064/\" title=\"HO2L3064\"><img alt=\"HO2L3064\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3064-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3073/\" title=\"HO2L3073\"><img alt=\"HO2L3073\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3073-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3084/\" title=\"HO2L3084\"><img alt=\"HO2L3084\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3084-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3088/\" title=\"HO2L3088\"><img alt=\"HO2L3088\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3088-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3090/\" title=\"HO2L3090\"><img alt=\"HO2L3090\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3090-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3091/\" title=\"HO2L3091\"><img alt=\"HO2L3091\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3091-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3095/\" title=\"HO2L3095\"><img alt=\"HO2L3095\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3095-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3100/\" title=\"HO2L3100\"><img alt=\"HO2L3100\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3100-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3103/\" title=\"HO2L3103\"><img alt=\"HO2L3103\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3103-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3107/\" title=\"HO2L3107\"><img alt=\"HO2L3107\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3107-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3123/\" title=\"HO2L3123\"><img alt=\"HO2L3123\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3123-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3127/\" title=\"HO2L3127\"><img alt=\"HO2L3127\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3127-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3395/\" title=\"HO2L3395\"><img alt=\"HO2L3395\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3395-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3397/\" title=\"HO2L3397\"><img alt=\"HO2L3397\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3397-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3404/\" title=\"HO2L3404\"><img alt=\"HO2L3404\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3404-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3408/\" title=\"HO2L3408\"><img alt=\"HO2L3408\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3408-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/ho2l3409/\" title=\"HO2L3409\"><img alt=\"HO2L3409\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/HO2L3409-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li><li><a href=\"/presse/tietgenkollpanorama/\" title=\"tietgenkollpanorama\"><img alt=\"tietgenkollpanorama\" height=\"100\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2012/02/tietgenkollpanorama-100x100.jpg\" width=\"100\"/></a></li></ul></div></div>", "links": [], "well": ["<h3>Stavem\u00e5de</h3> Bem\u00e6rk, at Tietgenkollegiet skrives i \u00e9t ord og uden et sammenbindende \u201cs\u201d."]}, {"url": "feature/my-life-at-tietgenkollegiet-as-an-exchange-student-2", "text": "<h1 class=\"blue\">My life at tietgenkollegiet as an exchange student</h1><div><div> Udgivet d. <time>2. april 2017</time> af Vickie Isabella Westen </div><p><strong>Written by Beth Robinson</strong></p><p>Tietgenkollegiet was an enormous part of my time as an exchange student in Denmark \u2013 the defining experience in many ways. It is such a unique place I often find it difficult to communicate to others just how special it is.</p><p>For one thing, the facilities are unbelievable. Before I left for exchange I was warned by many people that I should be prepared to buy my own plates and utensils when I arrived at the dorm. I got to Tietgen and found not only did our kitchen have all the cups and plates you could ever require, but it also came equipped with a juicer and a fine food processor.</p><p>I can\u2019t say the gym saw much of me in my time at Tietgen but I suppose that is an impressive offering for those who are into that sort of thing. For me, my greatest joy in terms of the facilities on offer at Tietgen was a room in the basement of the building called the \u2018Bytterum\u2019: A furniture and clothes recycling room for the residents. I treated that place like it was the Cave of Ali Baba, or my own personal Ikea. I may have only been at Tietgen for a few months, but my room was furnished like I\u2019d been there for years. And I must say, it really made that basic exchange room feel like a home.</p><p>More than the facilities, however, the greatest aspect of life at Tietgen is of course the social atmosphere of the dorm. Typically, when on exchange you will spend the majority of your time living and hanging out with other exchange students. This is not a bad thing of course but some exchange students will express regret they weren\u2019t able socialize more with local students. In Tietgen this is no issue. You are well and truly amongst the natives. You may study their ways and customs to your hearts content \u2013 for instance discovering what \u2018hygge\u2019 is, the many traditions surrounding Christmas, or observing the tremendous amounts of rye bread the Danes consume in any given week. Not only do you meet authentic Copenhageners, you also get to meet students from all across Denmark. If you are very lucky, you may even come across those rare and special Danes, the Jutlanders.</p><p>Everyone finds different things to love the most about Tietgen. For some, it\u2019s the beautiful architecture. For others, it\u2019s the parties and social events. For me it was watching and becoming deeply invested in Danish children\u2019s television programs. Or more accurately, watching Danish television with people I rapidly came to see as some of the most wonderful friends I could ever hope to make.</p><p>No matter what kind of person you are, or what your interests may be, your experience at Tietgen is likely to be unspeakably brilliant. If you are lucky enough to get in, I know your time there will be amazing.</p><p></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/the-culture-of-tietgenkollegiet", "text": "<h1 class=\"blue\">The culture of tietgenkollegiet</h1><div><div> Udgivet d. <time>13. april 2016</time> af Vickie Isabella Westen </div><p>In the following text, I will take you through a nice adventure in my dormitory Tietgenkollegiet and I promise you, it will not be boring.</p><p>Tietgenkollegiet with its 400 citizens is located in \u00d8restad and it is probably the best dormitory in the world. The best way to describe how this dormitory works in practice is to compare it with the countries of the world; there are thirty kitchens with individual rules and each kitchen has its own way of using their language as we see in different countries. Also countries are known of having their talented singers while other have their Messi or Ronaldo.</p><p>Every month representatives from each kitchen meet and discuss the world situation where legislation and dorm politics are intensely discussed. These meetings also give the opportunity for elections of chairmen of different committees, for example the music or baking committee. These committees connect the countries through alliances. We do not operate with any shades of warfare here. The closest we get to a war is when the kitchens fight in the more sporty activities, such as the Tietgen Olympics in cake eating.</p><p>This dormitory is not just for fun! A strong democracy and a good culture call for engaged citizens. Therefore, we also have an application committee \u2013 the determining authority \u2013 who decide your destiny as a citizen in these countries. But do not worry, you can keep your jewelry.</p><p>In addition, when it comes to environmental politics you will be surprised of how highly it is prioritized on the agenda. You can find a recycling station in most kitchens \u2013 as well as the local environment enthusiasts. They will keep an eye on you to make sure that you do not mix up the hard and the soft plastic materials or by mistake throw out a milk container in the wrong recycle bin. Do not play with fate!</p><p>As the citizens of this special \u201cworld\u201d say: This is not just a dormitory. This is our home \u2013 our second family.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/common-common-dinners-a-new-tietgen-tradition-2", "text": "<h1 class=\"blue\">Common common dinners \u2013 a new tietgen tradition?</h1><div><div> Udgivet d. <time>4. marts 2016</time> af Marie Asperud Sveistrup </div><p>Three days a week we eat together in my kitchen, but the other day we tried something new: We had a \u201dcommon common dinner\u201d with my neighboring kitchen. The idea came from Sari who I\u2019ve gotten to know because he frequently walks past my kitchen on his way out. That way he got to know a lot of the people I live with, but it seems that even though our kitchens lie right next to each other, not many of us interact. Except from Sari, that is, and he wanted to change that.</p><p>So, he invited us for a common common dinner so we could all meet each other. Him and I made daal for all of us, and the rule was that you were not allowed to sit next to someone from your own kitchen. Everyone was happy, the ambience was great, and no one felt like strangers. I hope we can do it again one day, maybe with another kitchen.</p><p>The thing is, that even though you may see yourself as one of the more sociable residents here at Tietgen, there will always be a majority of the 390 people here that you don\u2019t know \u2013 and they might be living right on the other side of the glass door that seperates kitchens. It\u2019s so easy to make friends here, and even though we have many social events and traditions, there is always room for more. And so, we\u2019ve hopefully started a new tradition making it easier to get to know someone who you may have heard of but never met. Tietgeners are not strangers, they\u2019re friends you haven\u2019t met.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/common-common-dinners-a-new-tietgen-tradition", "text": "<h1 class=\"blue\">Common common dinners \u2013 a new tietgen tradition?</h1><div><div> Udgivet d. <time>4. marts 2016</time> af Marie Asperud Sveistrup </div><p>Three days a week we eat together in my kitchen, but the other day we tried something new: We had a \u201dcommon common dinner\u201d with my neighboring kitchen. The idea came from Sari who I\u2019ve gotten to know because he frequently walks past my kitchen on his way out. That way he got to know a lot of the people I live with, but it seems that even though our kitchens lie right next to each other, not many of us interact. Except from Sari, that is, and he wanted to change that.</p><p>So, he invited us for a common common dinner so we could all meet each other. Him and I made daal for all of us, and the rule was that you were not allowed to sit next to someone from your own kitchen. Everyone was happy, the ambience was great, and no one felt like strangers. I hope we can do it again one day, maybe with another kitchen.</p><p>The thing is, that even though you may see yourself as one of the more sociable residents here at Tietgen, there will always be a majority of the 390 people here that you don\u2019t know \u2013 and they might be living right on the other side of the glass door that seperates kitchens. It\u2019s so easy to make friends here, and even though we have many social events and traditions, there is always room for more. And so, we\u2019ve hopefully started a new tradition making it easier to get to know someone who you may have heard of but never met. Tietgeners are not strangers, they\u2019re friends you haven\u2019t met.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/a-story-about-making-friends-2", "text": "<h1 class=\"blue\">A story about making friends</h1><div><div> Udgivet d. <time>2. maj 2012</time> af Helene Scott-Fordsmand </div><p>It was an early January morning. It was Saturday, the rain was purring down and it was still dark. We were all awake to say goodbye to our beloved Kiwi exchange student Mary. She had been out all night, so even though we had made a lovely Danish breakfast (we even added <strong>balls of goodness </strong>[\u00e6bleskiver]) the atmosphere was slow and slightly sad.</p><p>Because of the hangover and lack of sleep there was a mess-up with the taxi and couple of us went downstairs to sort it out. That was when we met Drew \u2013 an American exchange student. Right there locked out by the massive bars of the gateway, in the dark at the entrance of hallway 10, he was standing with a pile of all of his luggage looking puny and very tired from the flight. He asked politely if he could borrow my phone \u2013 no one answered his call. Right at that point he seemed to almost give up on Denmark. It turned out he was supposed to live in Tietgen, only he had been delayed and hadn\u2019t been here on Thursday to pick up his key.</p><p>Since we had plenty of <strong>balls of goodness</strong> left and had to say goodbye to a dear friendship it seemed the exact right moment to invite a stranger up for breakfast. Drew seemed overwhelmed but willingly followed us to the kitchen. We had half an hour of quiet and <strong>hyggeligt</strong> hang over/jetlag breakfasting before we sent Mary of to the airport. Drew told us how he had been warned that Danish people were not very open or welcoming but reserved and hard to get to know. With a big smile he stated that that did not seem to be true and proclaimed us his Danish friends before he crashed the couch \u2013 and thus a new international friendship had started.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "lukkedage-i-administrationen", "text": "<h1 class=\"blue\">Lukkedage i administrationen</h1><div><div> Udgivet d. <time>12. maj 2023</time> af Anja Englev </div><p>Administrationen er lukket f\u00f8lgende dage</p><p>Torsdag den 18. april 2023 (Kr. Himmelfarts dag)</p><p>Fredag den 19. april 2023</p><p>Mandag den 29. maj 2023 (2. pinsedag)</p><p>Mandag den 5. juni 2023 (Grundlovsdag)</p><p></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "livet-pa-kollegiet/tietgen-festival", "text": "<h1 class=\"blue\">Tietgen festival</h1><div><p>Tietgen Festival l\u00f8ber i \u00e5r som f\u00f8lger af coronadubruddet f\u00f8rst af stablen i sensommeren, den 4. og 5. september 2020. Beboere, naboer og venner inviteres som altid indenfor til en weekend med musik, kulturel nysgerrighed og sjove aktiviteter.</p><p>I l\u00f8bet af disse to dage vil Tietgenkollegiet blive omdannet til en arena af kreative indslag, som beboerne p\u00e5 kollegiet sammen har arbejdet h\u00e5rdt for at f\u00e5 stablet p\u00e5 benene, s\u00e5 venner og naboer kan f\u00e5 en fantastisk oplevelse!</p><p>I \u00e5r vil festivalen igen \u00e5bne d\u00f8rene for store s\u00e5vel som upcoming live acts p\u00e5 den store cirkelscene, foruden sjove og kreative aktiviteter for b\u00f8rn s\u00e5vel som voksne.</p><p>Kollegiets arkitektur bliver sat i spil p\u00e5 helt nye m\u00e5der, n\u00e5r et 360 graders laserlysshow v\u00e6kker bygningen til live under nattens koncerter, som i \u00f8vrigt kan opleves fra s\u00e5vel grundplan som f\u00e6llesrum og k\u00f8kkener oppe i h\u00f8jden.</p><p>De mange kunstnere og indslag annonceres l\u00f8bende p\u00e5 sociale medier og vores hjemmeside \u2013 f\u00f8lg med p\u00e5 <a href=\"https://www.facebook.com/TietgenFestival/\">Facebook</a> og <a href=\"https://www.instagram.com/tietgen_festival/\">Instagram</a>, og vores <a href=\"https://tietgenfestival.dk/\">hjemmeside</a>.</p><p>Tietgen Festival 2020 er for alle kollegiets beboere, venner og naboer, og billetter kan k\u00f8bes gennem alle kollegiets beboere.</p></div>", "links": [{"label": "Livet p\u00e5 kollegiet", "url": "/livet-pa-kollegiet/"}, {"label": "S\u00e5dan bor vi", "url": "/livet-pa-kollegiet/sadan-bor-vi/"}, {"label": "K\u00f8kkenet ' en lille familie", "url": "/livet-pa-kollegiet/kokkenet-en-lille-familie/"}, {"label": "Udvalgsarbejdet", "url": "/livet-pa-kollegiet/udvalgsarbejdet/"}, {"label": "Fester og aktiviteter", "url": "/livet-pa-kollegiet/fester-og-aktiviteter/"}, {"label": "En aktiv del af det lokale liv", "url": "/livet-pa-kollegiet/en-aktiv-del-af-det-lokale-liv/"}, {"label": "International kultur", "url": "/livet-pa-kollegiet/international-kultur/"}, {"label": "Tietgen Festival", "url": "/livet-pa-kollegiet/tietgen-festival/"}], "well": ["<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/my-life-at-tietgenkollegiet-as-an-exchange-student/\">My life at Tietgenkollegiet as an exchange student </a></li><li><a href=\"/feature/det-spoger-pa-tietgenkollegiet/\">Det \u201dsp\u00f8ger\u201d p\u00e5 Tietgenkollegiet </a></li><li><a href=\"/feature/pigefodboldholdet-til-pokalfinale/\">Pigefodboldholdet til pokalfinale </a></li><li><a href=\"/feature/tietgenkollegiet-et-verdenssamfund-i-miniatureformat/\">Tietgenkollegiet: Et verdenssamfund i miniatureformat</a></li><li><a href=\"/feature/venskabskokkener-og-faelles-faellesmiddage/\">Venskabsk\u00f8kkener og f\u00e6lles-f\u00e6llesmiddage</a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "livet-pa-kollegiet/sadan-bor-vi", "text": "<h1 class=\"blue\">S\u00e5dan bor vi</h1><div><p>N\u00e5r man endnu ikke er flyttet ind p\u00e5 Tietgenkollegiet, er man som regel meget nysgerrig efter at vide mere om de v\u00e6relser, som man m\u00e5ske kan f\u00e5 lov at flytte ind i. Hvor kan min seng st\u00e5? Mon min sofa passer ind? Hvordan f\u00e5r jeg skabt et hyggeligt hjem? M\u00e5ske kan du f\u00e5 et indtryk p\u00e5 denne side, hvor en r\u00e6kke beboere har stillet deres v\u00e6relser til r\u00e5dighed for fotografen.</p><blockquote>\u201cDet er helt fantastisk at have et sted, hvor der er plads til at v\u00e6re sig selv, men der samtidig aldrig er mere end 10 skridt ud til ens kollegiefamilie. Fra mit v\u00e6relse har jeg udsigt ud over kanalerne og gr\u00e6sarealet, og her f\u00f8ler jeg, at jeg kan fordybe mig, hvis jeg har brug for det \u2013 selvom det dog er sj\u00e6ldent.\u201d<p class=\"quote-author\">Helene, beboer</p></blockquote><h1 class=\"green\">V\u00e6relser med kant</h1><p>Tietgenkollegiets v\u00e6relser er ikke som s\u00e5 mange andre kollegiev\u00e6relser. Her er ingen hvide v\u00e6gge (man m\u00e5 ikke male dem) eller lige hj\u00f8rner. Men som du kan se p\u00e5 billederne, beh\u00f8ver dette ikke v\u00e6re en forhindring \u2013 tv\u00e6rtimod.</p><h1 class=\"brown\">Plads til at v\u00e6re sig selv</h1><p>Selv om Tietgenkollegiet v\u00e6gter f\u00e6llesskabet h\u00f8jt, er det ogs\u00e5 helt centralt, at der er plads til at v\u00e6re sig selv. Hvis man har brug for at v\u00e6re alene, er der altid mulighed for at tr\u00e6kke sig tilbage p\u00e5 v\u00e6relset, men som beboerne selv siger, plejer der som regel ikke at g\u00e5 lang tid, f\u00f8rend man atter f\u00e5r lyst til at \u00e5bne d\u00f8ren ud til k\u00f8kkenet, s\u00e5 man kan h\u00f8re, hvad der foreg\u00e5r.</p></div>", "links": [{"label": "Livet p\u00e5 kollegiet", "url": "/livet-pa-kollegiet/"}, {"label": "S\u00e5dan bor vi", "url": "/livet-pa-kollegiet/sadan-bor-vi/"}, {"label": "K\u00f8kkenet ' en lille familie", "url": "/livet-pa-kollegiet/kokkenet-en-lille-familie/"}, {"label": "Udvalgsarbejdet", "url": "/livet-pa-kollegiet/udvalgsarbejdet/"}, {"label": "Fester og aktiviteter", "url": "/livet-pa-kollegiet/fester-og-aktiviteter/"}, {"label": "En aktiv del af det lokale liv", "url": "/livet-pa-kollegiet/en-aktiv-del-af-det-lokale-liv/"}, {"label": "International kultur", "url": "/livet-pa-kollegiet/international-kultur/"}, {"label": "Tietgen Festival", "url": "/livet-pa-kollegiet/tietgen-festival/"}], "well": ["<h3>Se ogs\u00e5</h3><ul><li><a href=\"/bygningen/vaerelserne\">V\u00e6relserne</a></li><li><a href=\"/ansog-og-bliv-beboer/lejemal-og-priser/\">Lejem\u00e5l og priser</a></li></ul>"]}, {"url": "bygningen/vaerelserne", "text": "<h1 class=\"blue\">V\u00e6relserne</h1><div><p>N\u00e5r man ser v\u00e6relserne p\u00e5 Tietgenkollegiet, glemmer man hurtigt alle fordomme om kollegiev\u00e6relser som sm\u00e5, indelukkede og kedelige rum. De mindste v\u00e6relser er 26 kvadratmeter og alle v\u00e6relser er udstyret med et stort <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Vinduesparti-299x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Vinduesparti\"> vinduesparti</a>, der kan skydes til side og \u00e5bne op til enten en fransk eller en <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Solskin-p\u00e5-altanen-676x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Solskin p\u00e5 altanen\"> rigtig altan</a>.</p><blockquote>\u201cJeg blev overbevist om at Tietgenkollegiet var det rigtig sted for mig efter at have bes\u00f8gt en veninde her. Det er en luksuri\u00f8s udgave af at bo p\u00e5 kollegium. Mit v\u00e6relse er 33 m2 og det er rigtig rart, at der er plads til b\u00e5de sofa, dobbeltseng og masser af t\u00f8j og sko \u2013 selv mine ski er der plads til i overskabene\u201d<p class=\"quote-author\">. Stephanie, beboer</p></blockquote><h1 class=\"green\">360 \u201cskiver af lagkagen\u201d</h1><p>De i alt 360 boliger vender alle ud mod den runde bygnings yderside. F\u00e6lles for dem er ogs\u00e5 den grundl\u00e6ggende form, der tydeligt kan genfindes p\u00e5 <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Plantegninger-596x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Plantegninger\"> plantegningen</a>: som skiver af en lagkage er v\u00e6relserne bredest i den yderste ende.</p><h1 class=\"brown\">Integreret opbevaringsplads</h1><p>P\u00e5 alle v\u00e6relser er den ene v\u00e6g bekl\u00e6dt med paneler af lyst fin\u00e9r, der dog ikke kun tjener et dekorativt form\u00e5l. Indbygget i denne konstruktion er en r\u00e6kke <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Opbevaringsskabe-308x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Opbevaringsskabe\"> opbevaringsskabe</a> langs loftet, en aflukket reol i v\u00e6relsets fjerne ende samt et flytbart <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Rumdeler-672x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Rumdeler\"> garderobeskab</a>, der kan bruges som rumdeler.</p><h1 class=\"yellow\">Store badev\u00e6relser \u2013 men ingen private k\u00f8kkener</h1><p>Fordi man p\u00e5 Tietgenkollegiet \u00f8nsker at opfordre beboerne til at deltage i f\u00e6llesskabet, er der ikke k\u00f8kkener p\u00e5 v\u00e6relserne. Al madlavning foreg\u00e5r s\u00e5ledes i de store <a href=\"/bygningen/koekkener-og-faellesrum/\" title=\"K\u00f8kkener og f\u00e6llesrum\">f\u00e6llesk\u00f8kkener</a>. Til geng\u00e6ld har alle v\u00e6relserne et rummeligt <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Badev\u00e6relse-800x406.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Badev\u00e6relse\"> badev\u00e6relse</a> med gulvvarme, toilet og bruseniche.</p><h1 class=\"blue\">2-rums-boliger med plads til par eller store armbev\u00e6gelser</h1><p>30 af kollegiets boliger er 2-rums-boliger, der er velegnede til k\u00e6restepar eller til studerende, der \u00f8nsker s\u00e6rligt meget plads.</p><h1 class=\"green\">Internationale v\u00e6relser</h1><p>Knap 60 af v\u00e6relserne er dedikeret til internationale studerende, der er p\u00e5 udvekslingsophold i K\u00f8benhavn. Mens de almindelige v\u00e6relser m\u00f8bleres af beboeren selv, er de internationale v\u00e6relser <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Internationalt-v\u00e6relse-678x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Internationalt v\u00e6relse\"> m\u00f8bleret p\u00e5 forh\u00e5nd</a>.</p></div>", "links": [{"label": "Bygningen og tankerne bag", "url": "/bygningen/"}, {"label": "Arkitekturen", "url": "/bygningen/arkitekturen/"}, {"label": "V\u00e6relserne", "url": "/bygningen/vaerelserne/"}, {"label": "K\u00f8kkener og f\u00e6llesrum", "url": "/bygningen/koekkener-og-faellesrum/"}, {"label": "\u00d8vrige f\u00e6llesfaciliteter", "url": "/bygningen/ovrige-faellesfaciliteter/"}, {"label": "Lokalomr\u00e5det", "url": "/bygningen/lokalomradet/"}, {"label": "Omtale og priser", "url": "/bygningen/omtale-og-priser/"}], "well": ["<h3>Se ogs\u00e5</h3><ul><li><a href=\"/ansog-og-bliv-beboer/lejemal-og-priser/\">Lejem\u00e5l og priser</a></li><li><a href=\"/livet-pa-kollegiet/sadan-bor-vi/\">S\u00e5dan bor vi</a></li></ul>"]}, {"url": "ansog-og-bliv-beboer/lejemal-og-priser", "text": "<h1 class=\"blue\">Lejem\u00e5l og priser</h1><div><p>N\u00e5r du ans\u00f8ger, har du mulighed for at angive, hvilken boligtype du foretr\u00e6kker. Nedenfor kan du se en oversigt over de forskellige lejem\u00e5l.</p><h1 class=\"green\">4 forskellige boligtyper</h1><p>Tietgenkollegiet har overordnet 4 boligtyper, der adskiller sig i kraft af deres st\u00f8rrelser. De 4 typer kan variere med fransk, lille eller stor altan samt enkelte mindre indretningsvariationer.</p><h1 class=\"brown\">Dobbeltv\u00e6relser</h1><p>I de 2-rums D-boliger m\u00e5 der bo 2 studerende. Bem\u00e6rk her, at begge studerende skal opfylde alle ans\u00f8gningskrav. Bem\u00e6rk ligeledes at boligerne pga. deres indretning ikke er velegnede som deleboliger for eksempelvis et vennepar.</p><h1 class=\"yellow\">Oversigt over lejem\u00e5l</h1><table><thead><tr><th>Type</th><th>Antal rum</th><th>Areal</th><th>Leje pr. md.*</th><th>Altan</th></tr></thead><tbody><tr><td>A 1</td><td>1 rum</td><td>26 m2</td><td>Kr. 3.862,18</td><td>Fransk</td></tr><tr><td>A 2</td><td>1 rum</td><td>26 m2</td><td>Kr. 4.011,76</td><td>Lille</td></tr><tr><td>A 3</td><td>1 rum</td><td>26 m2</td><td>Kr. 4.161,36</td><td>Stor</td></tr><tr><td>B 1</td><td>1 rum</td><td>29 m2</td><td>Kr. 4.161,36</td><td>Fransk</td></tr><tr><td>B 2</td><td>1 rum</td><td>29 m2</td><td>Kr. 4.310,94</td><td>Lille</td></tr><tr><td>C 1</td><td>1 rum</td><td>33 m2</td><td>Kr. 4.460,52</td><td>Fransk</td></tr><tr><td>D 1</td><td>2 rum</td><td>45 m2</td><td>Kr. 6.391,62</td><td>Fransk</td></tr><tr><td>D 2</td><td>2 rum</td><td>45 m2</td><td>Kr. 6.541,19</td><td>Lille</td></tr><tr><td>D 3</td><td>2 rum</td><td>45 m2</td><td>Kr. 6.690,82</td><td>Stor</td></tr></tbody></table><p>*Bem\u00e6rkninger omkring husleje:</p><div class=\"table-holder yellow\"><div class=\"table-marker\"></div><ul><li>Ovenst\u00e5ende husleje-angivelser er g\u00e6ldende pr. 1/1 2023.</li><li>Til de anf\u00f8rte huslejer skal l\u00e6gges acontobetaling til individuelt forbrug af el, vand og varme, ca. kr. 400,- pr. md.</li><li>I lejen er inkluderet gratis intern telefoni samt internet (h\u00f8jhastighedsforbindelse via Forskernettet).</li><li>Lejen inkluderer ikke radio/tv-programpakker, men disse kan tilk\u00f8bes hos Stofa.</li><li>Visse f\u00e6llesfaciliteter (pt. vaskeri og print) er forbrugsafregnede. Betaling foreg\u00e5r over huslejen.</li></ul></div></div>", "links": [{"label": "Ans\u00f8g og bliv beboer", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/"}, {"label": "Lejem\u00e5l og priser", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/lejemal-og-priser/"}, {"label": "Hvem kan s\u00f8ge?", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/hvem-kan-soge/"}, {"label": "Udv\u00e6lgelsesprocessen", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/udvaelgelsesprocessen/"}, {"label": "Ans\u00f8gningsskema", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/ansogning/"}, {"label": "Indflytning", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/indflytning/"}, {"label": "Fremleje", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/fremleje/"}, {"label": "Persondatapolitik for ans\u00f8gere", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/persondatapolitik-for-ansoegere/"}], "well": ["<h3>See also</h3><ul><li><a href=\"/en/the-building/the-rooms/\">The rooms</a></li><li><a href=\"en/living-at-tietgenkollegiet/this-is-how-we-live/\">This is how we live</a></li></ul>"]}, {"url": "ansog-og-bliv-beboer/hvem-kan-soge", "text": "<h1 class=\"blue\">Hvem kan s\u00f8ge?</h1><div><p>For at blive optaget p\u00e5 Tietgenkollegiets venteliste, skal du opfylde en r\u00e6kke krav. Det er vigtigt, at du s\u00f8rger for at s\u00e6tte dig grundigt ind i nedenst\u00e5ende oplysninger, f\u00f8r du sender din ans\u00f8gning.</p><h1 class=\"green\">Krav til ans\u00f8ger</h1><p>N\u00e5r du ans\u00f8ger, skal du</p><div class=\"table-holder green\"><div class=\"table-marker\"></div><ul><li>V\u00e6re under 30 \u00e5r p\u00e5 ans\u00f8gningstidspunktet</li><li>V\u00e6re optaget eller forvente optagelse p\u00e5 en af de adgangsgivende uddannelsesinstitutioner (se nedenfor)</li><li>Have minimum 12 m\u00e5neder tilbage af dit studium</li><li>Have en gymnasial uddannelse med et karaktergennemsnit p\u00e5 mindst 7 p\u00e5 den nye skala (bem\u00e6rk at der for at sikre en konsistent behandling af ans\u00f8gerne ikke afviges fra dette krav \u2013 det er alts\u00e5 ikke tilstr\u00e6kkeligt med et snit 6,9).</li></ul></div><p>Ovenst\u00e5ende krav skal overholdes, for at din ans\u00f8gning betragtes som gyldig. Bem\u00e6rk dog, at du ikke er sikret et v\u00e6relse, alene fordi du opfylder ovenst\u00e5ende krav. Alle gyldige ans\u00f8gninger behandles individuelt \u2013 l\u00e6s mere herom p\u00e5 siden om <a href=\"/ansog-og-bliv-beboer/udvaelgelsesprocessen/\" title=\"Udv\u00e6lgelses- processen\">udv\u00e6lgelsesprocessen</a>.</p><h1 class=\"brown\">Adgangsgivende uddannelsesinstitutioner</h1><p>Ans\u00f8ger skal g\u00e5, eller forventes optaget, p\u00e5 en SU-berettigede bachelor- eller kandidatuddannelse som er defineret af Videnskabs- eller Kulturministeriet eller som kan sidestilles med disse.</p><p>Uddannelsesinstitutionen skal ligge i <a href=\"/wp-content/uploads/2020/05/\u00d8resundsregionen.pdf\">\u00d8resundsregionen</a>.</p><p>Bem\u00e6rk, at professionsbacheloruddannelserne ikke sidestilles med bacheloruddannelserne.</p><p><strong>Uddannelsesinstitutioner under Uddannelses- og Forskningsministeriet:</strong></p><div class=\"table-holder brown\"><div class=\"table-marker\"></div><ul><li>K\u00f8benhavns Universitet (KU)</li><li>Danmarks Tekniske Universitet (DTU)</li><li>Roskilde Universitetscenter (RUC)</li><li>Copenhagen Business School (CBS)</li><li>IT-Universitetet i K\u00f8benhavn (ITU)</li><li>Danmarks P\u00e6dagogiske Universitet (DPU)</li><li>Aalborg Universitet \u2013 i K\u00f8benhavn (AAU)</li><li>Aarhus Universitet \u2013 i K\u00f8benhavn (AU)</li><li>Syddansk Universitet \u2013 i K\u00f8benhavn (SDU)</li></ul></div><p><strong>Uddannelsesinstitutioner under Kulturministeriet:</strong></p><div class=\"table-holder brown\"><div class=\"table-marker\"></div><ul><li>Danmarks Biblioteksskole</li><li>Det Kongelige Danske Musikkonservatorium</li><li>Det Kongelige Danske Kunstakademi</li><li>Kunstakademiets Arkitektskole</li><li>Kunstakademiets Konservatorskole</li><li>Rytmisk Musikkonservatorium</li><li>Den Danske Scenekunstskole</li></ul></div><h1 class=\"yellow\">Dokumentationskrav</h1><p>N\u00e5r du udfylder ans\u00f8gningsskemaet, skal du vedl\u00e6gge f\u00f8lgende:</p><div class=\"table-holder yellow\"><div class=\"table-marker\"></div><ul><li>Dokumentation for studieaktivitet (se information nedenfor, hvis du endnu ikke har p\u00e5begyndt dit studium).</li><li>Eksamensbevis for gymnasial uddannelse med gennemsnit p\u00e5 mindst 7 p\u00e5 den nye skala.</li></ul></div><h1 class=\"blue\">Hvad hvis jeg endnu ikke er startet p\u00e5 mit studium?</h1><p>Du kan tidligst indsende din ans\u00f8gning 4 m\u00e5neder f\u00f8r studiestart. I stedet for dokumentation p\u00e5 studieaktivitet, skal du da vedl\u00e6gge dokumentation for, at du er blevet optaget p\u00e5 det p\u00e5g\u00e6ldende studium.</p><p>Hvis du endnu ikke har f\u00e5et din bekr\u00e6ftelse, men du forventer at komme ind, kan du godt s\u00f8ge alligevel. I s\u00e5 fald skal du udfylde en <a href=\"/wp-content/uploads/2017/01/Erkl\u00e6ring-om-manglende-dokumentation-for-studieaktivitet.pdf\" target=\"_blank\">erkl\u00e6ring om manglende studiedokumentation</a>, som du skal uploade, n\u00e5r du ans\u00f8ger. Korrekt dokumentation p\u00e5 optagelse skal eftersendes hurtigst muligt. Bem\u00e6rk endvidere, at indflytning tidligst kan ske 2 m\u00e5neder f\u00f8r studiestart.</p><h1 class=\"green\">S\u00e6rlige bem\u00e6rkninger</h1><p>Ved indflytninger over sommerferien reserveres 20 % af de ledige v\u00e6relser til personer, der p\u00e5begynder studie efter sommerferien.</p></div>", "links": [{"label": "Ans\u00f8g og bliv beboer", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/"}, {"label": "Lejem\u00e5l og priser", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/lejemal-og-priser/"}, {"label": "Hvem kan s\u00f8ge?", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/hvem-kan-soge/"}, {"label": "Udv\u00e6lgelsesprocessen", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/udvaelgelsesprocessen/"}, {"label": "Ans\u00f8gningsskema", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/ansogning/"}, {"label": "Indflytning", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/indflytning/"}, {"label": "Fremleje", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/fremleje/"}, {"label": "Persondatapolitik for ans\u00f8gere", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/persondatapolitik-for-ansoegere/"}], "well": ["<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/det-spoger-pa-tietgenkollegiet/\">Det \u201dsp\u00f8ger\u201d p\u00e5 Tietgenkollegiet </a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "ansog-og-bliv-beboer/udvaelgelsesprocessen", "text": "<h1 class=\"blue\">Udv\u00e6lgelsesprocessen</h1><div><p>P\u00e5 Tietgenkollegiet er vi i den priviligerede, men ogs\u00e5 udfordrende situtation, at der altid er flere ans\u00f8gere, end der er ledige v\u00e6relser. Der er derfor nedsat et indstillingsudvalg, der behandler ans\u00f8gningerne og udv\u00e6lger de ans\u00f8gere, der skal optages p\u00e5 kollegiets venteliste.</p><p>Hvis ans\u00f8geren overholder de formelle krav, der er beskrevet p\u00e5 siden <a href=\"/ansog-og-bliv-beboer/hvem-kan-soge/\" title=\"Hvem kan s\u00f8ge?\">Hvem kan s\u00f8ge?</a>, vil ans\u00f8gningen blive vurderet af de 4 repr\u00e6sentanter fra Indstillingsudvalget (ISU) samt en repr\u00e6sentant for kollegiets administration eller bestyrelse.</p><h1 class=\"green\">Om indstillingsudvalget</h1><p>Indstillingsudvalget best\u00e5r af 6 beboere, der er blevet demokratisk valgt af de \u00f8vrige beboere p\u00e5 det \u00e5rlige konstituerende kollegier\u00e5dsm\u00f8de. Udvalgets officielle form\u00e5lsbeskrivelse lyder s\u00e5ledes: \u201cIndstillingsudvalget (ISU) repr\u00e6senterer beboerne p\u00e5 Tietgenkollegiet og har til ansvar at optage ansvarsfulde, engagerede og sociale studerende, der kan underst\u00f8tte et attraktivt bo-\u00ad og studiemilj\u00f8.\u201d</p><p>Udvalget varetager de 4 \u00e5rlige ans\u00f8gningsrunder, der fungerer s\u00e5ledes, at ans\u00f8gningerne fordeles tilf\u00e6ldigt ud i 2 grupper af hver 3 ISU-medlemmer. Her vurderer de 3 ISU-medlemmer i hver gruppe ans\u00f8gningerne og sender de bedste 10 til 15% videre til finalerunden, hvor alle 6 medlemmer samt bestyrelsesformanden l\u00e6ser og vurderer.</p><h1 class=\"brown\">Motivation og diversitet i fokus</h1><p>Under bed\u00f8mmelsen af de enkelte ans\u00f8gninger l\u00e6gges der afg\u00f8rende v\u00e6gt p\u00e5 den del, hvor ans\u00f8geren beskriver sin motivation til at bo p\u00e5 Tietgenkollegiet. M\u00e5let er at finde frem til de ans\u00f8gere, som man mener passer ind i kollegielivet, og som kan bidrage til at g\u00f8re Tietgenkollegiet til et dejligt sted at bo. Fordi hvert ISU-medlem tr\u00e6kker p\u00e5 sine egne erfaringer og holdninger, vil bed\u00f8mmelserne n\u00f8dvendigvis v\u00e6re subjektive, og det er s\u00e5ledes ikke muligt at definere pr\u00e6cis, hvad der udg\u00f8r \u201cden gode ans\u00f8gning\u201d. ISU vurderer dog ud fra Tietgenkollegiets princip om diversitet, og \u00f8nsker s\u00e5ledes at f\u00e5 en bred vifte af forskellige beboere, hvad ang\u00e5r k\u00f8n, studie, kultur, interessefelt ol. i hver ans\u00f8gningsrunde.</p><h1 class=\"yellow\"></h1><h1 class=\"blue\">Gode r\u00e5d fra isu</h1><p>Der er ikke en f\u00e6rdig opskrift p\u00e5 den perfekte ans\u00f8gning. Dette skyldes at ISU-medlemmerne udover de generelle retningslinjer vurderer ud fra personlige erfaringer og pr\u00e6ferencer og desuden s\u00f8ger diversitet i de nye beboere der v\u00e6lges ind. Derudover udskiftes medlemmer af udvalget, og dermed pr\u00e6ferencerne, \u00e5rligt. Vi har dog fors\u00f8gt at samle en r\u00e6kke gode r\u00e5d til hvad man kan skrive og hvad man b\u00f8r undg\u00e5 at skrive. <strong><strong>Det er vigtigt for os at understrege at man ikke er sikret en plads, fordi man f\u00f8lger disse r\u00e5d, men at de blot tjener til inspiration.</strong></strong></p><p>Hvad kan man g\u00f8re:</p><div class=\"table-holder blue\"><div class=\"table-marker\"></div><ul><li>Reflektere over, hvorfor det netop er Tietgenkollegiet, du s\u00f8ger ind p\u00e5</li><li>Overveje hvordan du kunne forestille dig at bidrage til det sociale milj\u00f8 p\u00e5 kollegiet</li><li>Fort\u00e6lle om tidligere erfaringer med socialt og frivilligt arbejde, hvis du har gjort dette</li><li>Reflektere over det at bo med mange andre mennesker og rollen som roomie/kollegiebeboer</li><li>Adskille sig ved at fort\u00e6lle om s\u00e6rlige interesser eller oplevelser</li><li>V\u00e6r \u00e6rlig</li></ul></div><p>Hvad b\u00f8r man undg\u00e5:</p><div class=\"table-holder blue\"><div class=\"table-marker\"></div><ul><li>Undg\u00e5 at skrive direkte af fra hjemmesiden</li><li>Undg\u00e5 at bruge for meget plads p\u00e5 hvordan DU kan f\u00e5 gavn af alle faciliteterne og kollegiet</li><li>Undg\u00e5 at sende andet end den tilladte A4 side. Udvalget vurderer ikke supplerende ans\u00f8gningsmateriale som fx videoer, hjemmesider ol.</li><li>Du beh\u00f8ver ikke skrive gymnasie karakterer i din motiverede ans\u00f8gning \u2013 vi tjekker om du opfylder kravene i din vedh\u00e6ftede karakterudskrift.</li></ul></div><h1 class=\"green\"></h1><h1 class=\"brown\">Tavshedspligt og inhabilitet</h1><p>Medlemmerne af ISU er omfattet af tavshedspligt, og de m\u00e5 derfor ikke videreformidle information om ans\u00f8gere/ans\u00f8gningerne til de \u00f8vrige beboere. Ligeledes er ISU\u00ad\u2010medlemmer med personligt forhold til ans\u00f8gere inhabile og udg\u00e5r af bed\u00f8mmelsen af den p\u00e5g\u00e6ldende ans\u00f8ger.</p><h1 class=\"yellow\">Tildeling af v\u00e6relser</h1><p>N\u00e5r v\u00e6relserne skal fordeles til ans\u00f8gerne p\u00e5 ventelisten, sker det efter princippet om, at der skal v\u00e6re den st\u00f8rst mulige diversitet p\u00e5 de forskellige k\u00f8kkener. Dette omfatter bl.a., at man str\u00e6ber efter at sikre en fordeling af k\u00f8n, uddannelse m.v. p\u00e5 k\u00f8kkenerne.</p></div>", "links": [{"label": "Ans\u00f8g og bliv beboer", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/"}, {"label": "Lejem\u00e5l og priser", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/lejemal-og-priser/"}, {"label": "Hvem kan s\u00f8ge?", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/hvem-kan-soge/"}, {"label": "Udv\u00e6lgelsesprocessen", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/udvaelgelsesprocessen/"}, {"label": "Ans\u00f8gningsskema", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/ansogning/"}, {"label": "Indflytning", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/indflytning/"}, {"label": "Fremleje", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/fremleje/"}, {"label": "Persondatapolitik for ans\u00f8gere", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/persondatapolitik-for-ansoegere/"}], "well": ["Tietgenkollegiet modtager 500-600 ans\u00f8gninger i hver ans\u00f8gningsrunde. For at kunne tilbyde en bolig indenfor kort tid, har vi derfor kun mulighed for, at optage ca. 20 ans\u00f8gere per gang.", "<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/det-spoger-pa-tietgenkollegiet/\">Det \u201dsp\u00f8ger\u201d p\u00e5 Tietgenkollegiet </a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "ansog-og-bliv-beboer/ansogning", "text": "<h1 class=\"blue\">Ans\u00f8gningsskema</h1><div><p>Hvis du opfylder de krav, vi stiller til ans\u00f8gere og har du sat dig grundigt ind i hele ans\u00f8gningsprocessen, er du klar til at udfylde ans\u00f8gningsskemaet. Ans\u00f8gningen foreg\u00e5r digitalt via det online ans\u00f8gningssystem. NB s\u00e5fremt I s\u00f8ger om parv\u00e6relse skal begge ans\u00f8gere udfylde et ans\u00f8gningsskema.</p><h1 class=\"green\">Log ind i det online ans\u00f8gningssystem</h1><p>Ans\u00f8gning foreg\u00e5r via kollegiets online ans\u00f8gningssystem:<br/><a href=\"http://apply.tietgenkollegiet.dk\" target=\"_blank\">G\u00e5 til det online ans\u00f8gningssystem p\u00e5 apply.tietgenkollegiet.dk</a></p><p>Du vil undervejs blive bedt om at uploade f\u00f8lge dokumenter i PDF-format:</p><div class=\"table-holder green\"><div class=\"table-marker\"></div><ul><li>En skriftlig motivation p\u00e5 maks. 1 A4-ark, hvor du beskriver, hvorfor du \u00f8nsker at blive optaget p\u00e5 Tietgenkollegiet</li><li>Dokumentation for studieaktivitet</li><li>Eksamensbevis for gymnasial uddannelse med gennemsnit p\u00e5 mindst 7 p\u00e5 den nye skala.</li></ul></div><p><strong>Bem\u00e6rk, at vi fra og med 1. november 2015 er overg\u00e5et til 100% digital ans\u00f8gning. Dokumentation skal ikke l\u00e6ngere fremsendes i fysisk form, men uploades i stedet under udfyldningen af ans\u00f8gningsskemaet.</strong></p></div>", "links": [{"label": "Ans\u00f8g og bliv beboer", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/"}, {"label": "Lejem\u00e5l og priser", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/lejemal-og-priser/"}, {"label": "Hvem kan s\u00f8ge?", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/hvem-kan-soge/"}, {"label": "Udv\u00e6lgelsesprocessen", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/udvaelgelsesprocessen/"}, {"label": "Ans\u00f8gningsskema", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/ansogning/"}, {"label": "Indflytning", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/indflytning/"}, {"label": "Fremleje", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/fremleje/"}, {"label": "Persondatapolitik for ans\u00f8gere", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/persondatapolitik-for-ansoegere/"}], "well": []}, {"url": "ansog-og-bliv-beboer/fremleje", "text": "<h1 class=\"blue\">Fremleje</h1><div><p>Det er muligt at ans\u00f8ge om at komme til at bo til fremleje p\u00e5 Tietgenkollegiet i en periode p\u00e5 op til 6 m\u00e5neder. Fremleje kan komme p\u00e5 tale i de tilf\u00e6lde, hvor en kollegianer, der har boet p\u00e5 Tietgenkollegiet i mindst 6 m\u00e5neder, \u00f8nsker at fremleje sin bolig, eksempelvis i forbindelse med studieophold i udlandet eller uden for \u00d8resundregionen.</p><p>Bem\u00e6rk, at denne tekst er rettet mod eksterne, der \u00f8nsker at ans\u00f8ge om at bo til fremleje p\u00e5 Tietgenkollegiet. Er du beboer, og vil du vide, hvordan du fremlejer dit v\u00e6relse, kan du finde mere information p\u00e5 Inside.</p><h1 class=\"green\">Lovlig fremleje</h1><p>Fremleje formidles af Tietgenkollegiets administration og er kun tilladt med kollegiets godkendelse. Al fremleje udenom kollegiets administration er ulovlig og vil medf\u00f8re oph\u00e6velse af lejem\u00e5let. Prisen for at bo til fremleje er identisk med <a href=\"/ansog-og-bliv-beboer/lejemal-og-priser/\" title=\"Lejem\u00e5l og priser\">huslejen</a> for det p\u00e5g\u00e6ldende v\u00e6relse.</p><h1 class=\"brown\">Krav til fremlejetager</h1><p>Fremlejetager skal opfylde de samme adgangskrav om karaktergennemsnit og studieaktivitet, som g\u00e6lder for at komme p\u00e5 kollegiets venteliste (se under <a href=\"/ansog-og-bliv-beboer/hvem-kan-soge/\" title=\"Hvem kan s\u00f8ge?\">Hvem kan s\u00f8ge?</a>). Fremlejetageren vil i fremlejeperioden v\u00e6re at betragte som kollegianer, og skal som s\u00e5dan indtr\u00e6de i kollegianernes forpligtelser og rettigheder, herunder eventuelle reglementer i det p\u00e5g\u00e6ldende k\u00f8kken</p><h1 class=\"yellow\">Hvordan ans\u00f8ger jeg om at bo til fremleje p\u00e5 tietgenkollegiet</h1><p>Den bedste mulighed for at fremleje et v\u00e6relse er hvis du selv finder en kollegianer som \u00f8nsker at fremleje sit v\u00e6relse. Der er som regel kun er ganske f\u00e5 fremlejeboliger tilg\u00e6ngelige pr. semester.</p><h1 class=\"blue\">Efter endt fremleje-periode</h1><p>Bem\u00e6rk, at du som fremlejetager kun kan fremleje \u00e9n periode p\u00e5 max. 6 m\u00e5neder.</p><p>Hvis du \u00f8nsker en bolig efter endt fremleje, skal du ans\u00f8ge herom p\u00e5 normal vis, som alle andre ans\u00f8gere. Personer der bor eller har boet til fremleje behandles p\u00e5 lige vilk\u00e5r med de andre ans\u00f8gere, og kommer s\u00e5ledes ikke foran p\u00e5 ventelisten.</p></div>", "links": [{"label": "Ans\u00f8g og bliv beboer", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/"}, {"label": "Lejem\u00e5l og priser", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/lejemal-og-priser/"}, {"label": "Hvem kan s\u00f8ge?", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/hvem-kan-soge/"}, {"label": "Udv\u00e6lgelsesprocessen", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/udvaelgelsesprocessen/"}, {"label": "Ans\u00f8gningsskema", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/ansogning/"}, {"label": "Indflytning", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/indflytning/"}, {"label": "Fremleje", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/fremleje/"}, {"label": "Persondatapolitik for ans\u00f8gere", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/persondatapolitik-for-ansoegere/"}], "well": []}, {"url": "ansog-og-bliv-beboer/persondatapolitik-for-ansoegere", "text": "<h1 class=\"blue\">Persondatapolitik for ans\u00f8gere</h1><div><p>N\u00e5r du ans\u00f8ger om en bolig p\u00e5 Tietgenkollegiet beder vi dig om at give os en r\u00e6kke oplysninger om dig selv og dine studier. Oplysningerne benyttes udelukkende i forbindelse med din ans\u00f8gning, og de behandles fortroligt og sikkert. P\u00e5 denne side kan du l\u00e6se mere om, hvordan vi behandler dine oplysninger.</p><h1 class=\"green\">Hvilke oplysninger bruger vi?</h1><p>For at kunne behandle din ans\u00f8gning bruger vi en r\u00e6kke almindelige personoplysninger:</p><div class=\"table-holder green\"><div class=\"table-marker\"></div><ul><li>Vi bruger dit navn, din adresse og dine kontaktoplysninger, s\u00e5 vi kan kontakte dig i forbindelse med din ans\u00f8gning.</li><li>Vi bruger oplysninger om k\u00f8n, studieretning og nationalitet, s\u00e5 vi kan sikre en mangfoldig fordeling af vores beboere</li><li>Vi bruger oplysninger og dokumentation om din alder, din tidligere uddannelse og dit nuv\u00e6rende/kommende studie, s\u00e5 vi kan sikre os, at du im\u00f8dekommer de krav, som vi stiller til ans\u00f8gere. For at kunne bekr\u00e6fte oplysningerne bruger vi dit eksamensbevis fra gymnasiet samt dokumentation for studieaktivitet p\u00e5 en videreg\u00e5ende uddannelse</li><li>Vi bruger din motiverede ans\u00f8gning som led i en samlet vurdering af, om du f\u00e5r tilbudt en bolig p\u00e5 kollegiet</li><li>Vi skal ikke bruge dit cpr-nummer. S\u00e5fremt du ikke sletter dit cpr-nummer p\u00e5 den fremsendte dokumentation, anser vi det for et samtykke til at opbevare dette.</li></ul></div><h1 class=\"brown\"></h1><p></p><h1 class=\"yellow\">Hvor l\u00e6nge gemmer vi oplysningerne?</h1><p>Dine oplysninger slettes automatisk, n\u00e5r vi ikke l\u00e6ngere skal bruge dem. Hvorn\u00e5r sletningen sker afh\u00e6nger af en r\u00e6kke parametre, som vi forklarer nedenfor. Du kan ogs\u00e5 v\u00e6lge selv at slette din brugerprofil, inkl. alle ans\u00f8gninger og oplysninger givet i forbindelse hermed. Dette vil naturligvis medf\u00f8re, at din ans\u00f8gning bliver annulleret.</p><p><strong>Hvordan vi sletter dine oplysninger efter brug </strong></p><div class=\"table-holder yellow\"><div class=\"table-marker\"></div><ul><li>Alle vedh\u00e6ftede dokumenter (herunder din motiverede ans\u00f8gning og dokumentation for studieaktivitet) slettes efter ans\u00f8gningsrundens afslutning.</li><li>Brugerprofiler (inkl. alle brugerens ans\u00f8gninger og \u00f8vrige oplysninger) slettes automatisk efter 180 dages inaktivitet.</li><li>Brugere, der opretter en profil, men ikke bekr\u00e6fter deres e-mailadresse slettes automatisk efter 30 dage.</li></ul></div><p><b></b>, at hvis du bliver optaget som beboer p\u00e5 Tietgenkollegiet, gemmer vi en kopi af din ans\u00f8gning i vores beboerarkiv, inden den slettes fra ans\u00f8gningssystemet.</p><p><strong>Slet din profil og dine oplysninger<br/></strong>Du kan til hver en tid slette din brugerprofil inkl. alle ans\u00f8gninger og oplysninger givet i forbindelse hermed. Log ind i systemet og se sektionen \u201dHj\u00e6lp\u201d for mere information.</p><p></p><h1 class=\"blue\">Hvem har adgang oplysningerne, og hvordan bruges de?</h1><p>Dine oplysninger behandles fortroligt og videregives ikke til andre parter end dem, der beskrives nedenfor.</p><p><strong>Ansatte i Tietgenkollegiets Administration<br/></strong>Kollegiets administration l\u00e6ser alle ans\u00f8gninger for at sikre, at de overholder de formelle krav. De varetager endvidere al kommunikation med ans\u00f8gerne.</p><p><strong>Medlemmer af Tietgenkollegiets Indstillingsudvalg (ISU)</strong><br/> Ans\u00f8gningerne bed\u00f8mmes af kollegiets Indstillingsudvalg. Medlemmerne af indstillingsudvalg har kun adgang til ans\u00f8gningerne via en til form\u00e5let udleveret iPad. Medlemmerne m\u00e5 ikke videregive eller diskutere ans\u00f8gningerne med kollegiets \u00f8vrige beboere eller andre parter.</p><p><strong>Systemleverand\u00f8r</strong><br/> Leverand\u00f8ren af ans\u00f8gningssystemet har administrationsadgang til systemet. Leverand\u00f8ren m\u00e5 ikke bruge oplysningerne, men skal alene sikre systemets drift.</p><p></p><h1 class=\"green\">Brug af cookies</h1><p>Tietgenkollegiets Ans\u00f8gningssystem bruger cookies for at sikre en god brugeroplevelse. Af praktiske \u00e5rsager er det ikke muligt at bruge ans\u00f8gningssystemet uden at acceptere cookies.</p><p><strong>Teknisk funktionalitet</strong><br/> Vi bruger cookies i forbindelse med login-funktionaliteten. For at kunne tilbyde en \u201cHusk mig\u201d-funktion, gemmer vi en cookie p\u00e5 din computer, s\u00e5 du ikke beh\u00f8ver at logge p\u00e5 igen n\u00e6ste gang du \u00e5bner siden.</p><p><strong>Analytics</strong><br/> Vi monitorer ans\u00f8gningssystemet vha. analysesystemet Google Analytics. Med Google Analytics kan vi fx se, hvilke browsere og enheder vores brugere benytter. P\u00e5 den m\u00e5de kan vi sikre, at ans\u00f8gningssystemet virker for alle.</p><p></p><h1 class=\"brown\">Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l?</h1><p>Hvis du har sp\u00f8rgsm\u00e5l kan du kontakte Tietgenkollegiets Administration p\u00e5 info@tietgenkollegiet.dk</p></div>", "links": [{"label": "Ans\u00f8g og bliv beboer", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/"}, {"label": "Lejem\u00e5l og priser", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/lejemal-og-priser/"}, {"label": "Hvem kan s\u00f8ge?", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/hvem-kan-soge/"}, {"label": "Udv\u00e6lgelsesprocessen", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/udvaelgelsesprocessen/"}, {"label": "Ans\u00f8gningsskema", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/ansogning/"}, {"label": "Indflytning", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/indflytning/"}, {"label": "Fremleje", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/fremleje/"}, {"label": "Persondatapolitik for ans\u00f8gere", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/persondatapolitik-for-ansoegere/"}], "well": []}, {"url": "bygningen/arkitekturen", "text": "<h1 class=\"blue\">Arkitekturen</h1><div><p>Tietgenkollegiet er blevet et internationalt referencev\u00e6rk, der har vundet adskillige priser, og som tr\u00e6kker opm\u00e6rksomhed fra alle egne af kloden. Den cirkul\u00e6re bygning er udt\u00e6nkt af tegnestuen Lundg\u00e5rd &amp; Tranberg og udm\u00e6rker sig ikke blot gennem sin karakteristiske form og konstruktion, men ogs\u00e5 i kraft af materialevalget og udsmykningen.</p><blockquote>\u201cSelvom man har boet her l\u00e6nge, l\u00e6gger man dagligt m\u00e6rke til, hvor smukt her er. Fra 6. sal, hvor jeg bor, har jeg ogs\u00e5 en rigtig flot udsigt, hvor jeg kan se t\u00e5rne og spir i hele K\u00f8benhavn.\u201d<p class=\"quote-author\">Carolin, beboer</p></blockquote><h1 class=\"green\">En vision\u00e6r bygherre</h1><p>Tietgenkollegiet er en gave fra <a href=\"http://nordeafonden.dk\" title=\"Nordea-fonden\">Nordea-fonden</a>, der omkring \u00e5rtusindeskiftet besluttede, at de ville opf\u00f8re \u201cfremtidens kollegium\u201d. Igennem hele processen fremstod Nordea-fonden som en us\u00e6dvanligt vision\u00e6r bygherre, hvilket bl.a. kom til udtryk i det n\u00e6rmest uh\u00f8rte forhold, at der ingen \u00f8vre \u00f8konomisk gr\u00e6nse blev sat for arkitekterne \u2013 Tietgenkollegiet skulle v\u00e6re noget s\u00e6rligt, og s\u00e5 m\u00e5tte man betale, hvad der nu skulle til.</p><h1 class=\"brown\">Cirklen som styrende koncept</h1><p>Kollegiet er skabt af tegnestuen <a href=\"http://ltarkitekter.dk\" title=\"Lundgaard &amp; Tranberg Arkitekter\">Lundgaard &amp; Tranberg</a> og er i sit hovedkoncept disponeret som en <a data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Set-fra-luften-677x450.jpg\" rel=\"gallery\"> cirkul\u00e6r bygning i 7 etager</a>, der rummer samtlige kollegiets faciliteter og omslutter \u00e9t stort, tilplantet <a data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Den-indre-g\u00e5rd-675x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Den indre g\u00e5rd\"> g\u00e5rdrum</a> i figurens midte. Den cylindriske hovedform gennemsk\u00e6res af <a data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Fem-sektioner-711x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Fem sektioner\"> 5 vertikale snit</a>, der visuelt og funktionelt opdeler bygningen i sektioner, og fremst\u00e5r som gennemg\u00e5ende, \u00e5bne passager, der giver adgang udefra til det centrale g\u00e5rdrum.</p><h1 class=\"yellow\">H\u00e6ngende k\u00f8kkener</h1><p>I kollegiets indre g\u00e5rd ses de centrale f\u00e6llesarealer, <a data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/K\u00f8kkener-og-f\u00e6llesrum-298x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"K\u00f8kkener og f\u00e6llesrum\"> k\u00f8kkenerne og f\u00e6llesrummene</a>, der p\u00e5 n\u00e6rmest naturstridig vis h\u00e6nger frit i luften. Med en dybde p\u00e5 op til 8 meter er disse kasser en ingeni\u00f8rm\u00e6ssig bedrift, der kr\u00e6vede, at man hentede inspiration fra bl.a. brobygning p\u00e5 \u00e5bent hav.</p><h1 class=\"blue\">Materialer</h1><p>Foruden den karakteristiske cirkul\u00e6re form ligger et af de mest i\u00f8jnefaldende elementer ved Tietgenkollegiets arkitektoniske udformning i materialevalget. P\u00e5 ydersiden er kollegiets facade bekl\u00e6dt med den kobberbaserede legering <a data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Tombak-674x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Tombak\"> tombak</a> og egetr\u00e6. De indend\u00f8rs arealer pr\u00e6ges af den glatte, r\u00e5 beton, v\u00e6gge bekl\u00e6dt med birkefin\u00e9r og gulve af magnesit.</p><h1 class=\"green\">Indretning og udsmykning</h1><p>De r\u00e5, naturlige materialer b\u00e5de suppleres og kontrasteres af kollegiets udsmykning, der er skabt af kunstnerne <a href=\"http://www.aggebo-henriksen.com/\" title=\"Aggebo &amp; Henriksen\">Mathilde Aggebo og Julie Henriksen</a>. P\u00e5 boliggangene er de fin\u00e9rkl\u00e6dte v\u00e6gge dekoreret med <a data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/V\u00e6gm\u00f8nster1-296x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"V\u00e6gm\u00f8nster\"> trykte m\u00f8nstre</a>, der medvirker til, at alle gange har sit eget <a data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/V\u00e6gm\u00f8nsteret-i-blok-10-800x398.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"V\u00e6gm\u00f8nsteret i blok 10\"> unikke pr\u00e6g</a>. Unikt er ogs\u00e5 kollegiets <a data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Det-kul\u00f8rte-vaskeri-676x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Det kul\u00f8rte vaskeri\"> farverige vaskeri</a>, og farverne g\u00e5r igen i blandt andet stole, <a data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Postkasser-300x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Postkasser\"> postkasser</a> og <a data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Gardiner-800x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Gardiner\"> gardiner</a>.</p><div><h1 class=\"brown\">Arkitekternes intentioner.</h1><p>Arkitekterne fra Lundgaard &amp; Tranberg beskriver selv, hvordan deres intentioner har v\u00e6ret:</p><div class=\"table-holder brown\"><div class=\"table-marker\"></div><ul><li>At skabe en bygning, som indg\u00e5r harmonisk i omr\u00e5dets nuv\u00e6rende og kommende bygnings- og landskabsstrukturer, og samtidig har en tydelig selvst\u00e6ndig identitet</li><li>At bygningen giver en afklaret, samlende form som symbol p\u00e5 kollegiets b\u00e6rende id\u00e9 om f\u00e6llesskab</li><li>At sikre optimal overskuelighed og tilg\u00e6ngelighed overalt i kollegiet</li><li>At opn\u00e5 ensartede, ligev\u00e6rdige betingelser for alle boliger og boliggrupper i den samlede helhed (en \u201cdemokratisk\u201d kollegiebygning)</li><li>At manifestere kollegiet i forhold til omgivelserne med et let genkendeligt, pr\u00e6gnant arkitektonisk udtryk</li><li>At fremh\u00e6ve v\u00e6sentlige synslinjer fra kollegiet mod det omgivende bylandskab, samt at sikre rummelige passager p\u00e5 tv\u00e6rs af landskabet mellem de to kanaler</li><li>At opn\u00e5 en bygningsform, der er enkel og rationel i konstruktiv / byggeteknisk henseende, men samtidig er fleksibel for rumlig og udtryksm\u00e6ssig variation.</li></ul></div></div></div>", "links": [{"label": "Bygningen og tankerne bag", "url": "/bygningen/"}, {"label": "Arkitekturen", "url": "/bygningen/arkitekturen/"}, {"label": "V\u00e6relserne", "url": "/bygningen/vaerelserne/"}, {"label": "K\u00f8kkener og f\u00e6llesrum", "url": "/bygningen/koekkener-og-faellesrum/"}, {"label": "\u00d8vrige f\u00e6llesfaciliteter", "url": "/bygningen/ovrige-faellesfaciliteter/"}, {"label": "Lokalomr\u00e5det", "url": "/bygningen/lokalomradet/"}, {"label": "Omtale og priser", "url": "/bygningen/omtale-og-priser/"}], "well": ["<img alt=\"\" src=\"/book.png\"/><p>I Pernille Stensgaards rigt illustrerede bog om Tietgenkollegiet beskrives arkitekturens tilblivelse og endelige udformning i detaljer.</p><p>Bogen er udsolgt fra forlaget men kan l\u00e5nes p\u00e5 <a href=\"http://bibliotek.dk/linkme.php?ccl=lid%3D26749263+og+lok%3D870970\">biblioteket</a> eller k\u00f8bes for kr. 250,- i kollegiets administration.</p>", "<p>L\u00e6s ogs\u00e5 om kollegiet hos:</p><ul><li><a href=\"http://ltarkitekter.dk/da/projects/5\">Lundgaard &amp; Tranberg</a></li><li><a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Tietgenkollegiet\">Wikipedia</a></li><li><a href=\"http://www.cphx.dk/index.php?id=32004#/23709/\">Copenhagen X</a></li><li><a href=\"http://www.dac.dk/visKanonVaerk.asp?artikelID=2684\">DAC's v\u00e6rkleksikon</a></li></ul>"]}, {"url": "bygningen/vaerelserne", "text": "<h1 class=\"blue\">V\u00e6relserne</h1><div><p>N\u00e5r man ser v\u00e6relserne p\u00e5 Tietgenkollegiet, glemmer man hurtigt alle fordomme om kollegiev\u00e6relser som sm\u00e5, indelukkede og kedelige rum. De mindste v\u00e6relser er 26 kvadratmeter og alle v\u00e6relser er udstyret med et stort <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Vinduesparti-299x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Vinduesparti\"> vinduesparti</a>, der kan skydes til side og \u00e5bne op til enten en fransk eller en <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Solskin-p\u00e5-altanen-676x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Solskin p\u00e5 altanen\"> rigtig altan</a>.</p><blockquote>\u201cJeg blev overbevist om at Tietgenkollegiet var det rigtig sted for mig efter at have bes\u00f8gt en veninde her. Det er en luksuri\u00f8s udgave af at bo p\u00e5 kollegium. Mit v\u00e6relse er 33 m2 og det er rigtig rart, at der er plads til b\u00e5de sofa, dobbeltseng og masser af t\u00f8j og sko \u2013 selv mine ski er der plads til i overskabene\u201d<p class=\"quote-author\">. Stephanie, beboer</p></blockquote><h1 class=\"green\">360 \u201cskiver af lagkagen\u201d</h1><p>De i alt 360 boliger vender alle ud mod den runde bygnings yderside. F\u00e6lles for dem er ogs\u00e5 den grundl\u00e6ggende form, der tydeligt kan genfindes p\u00e5 <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Plantegninger-596x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Plantegninger\"> plantegningen</a>: som skiver af en lagkage er v\u00e6relserne bredest i den yderste ende.</p><h1 class=\"brown\">Integreret opbevaringsplads</h1><p>P\u00e5 alle v\u00e6relser er den ene v\u00e6g bekl\u00e6dt med paneler af lyst fin\u00e9r, der dog ikke kun tjener et dekorativt form\u00e5l. Indbygget i denne konstruktion er en r\u00e6kke <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Opbevaringsskabe-308x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Opbevaringsskabe\"> opbevaringsskabe</a> langs loftet, en aflukket reol i v\u00e6relsets fjerne ende samt et flytbart <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Rumdeler-672x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Rumdeler\"> garderobeskab</a>, der kan bruges som rumdeler.</p><h1 class=\"yellow\">Store badev\u00e6relser \u2013 men ingen private k\u00f8kkener</h1><p>Fordi man p\u00e5 Tietgenkollegiet \u00f8nsker at opfordre beboerne til at deltage i f\u00e6llesskabet, er der ikke k\u00f8kkener p\u00e5 v\u00e6relserne. Al madlavning foreg\u00e5r s\u00e5ledes i de store <a href=\"/bygningen/koekkener-og-faellesrum/\" title=\"K\u00f8kkener og f\u00e6llesrum\">f\u00e6llesk\u00f8kkener</a>. Til geng\u00e6ld har alle v\u00e6relserne et rummeligt <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Badev\u00e6relse-800x406.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Badev\u00e6relse\"> badev\u00e6relse</a> med gulvvarme, toilet og bruseniche.</p><h1 class=\"blue\">2-rums-boliger med plads til par eller store armbev\u00e6gelser</h1><p>30 af kollegiets boliger er 2-rums-boliger, der er velegnede til k\u00e6restepar eller til studerende, der \u00f8nsker s\u00e6rligt meget plads.</p><h1 class=\"green\">Internationale v\u00e6relser</h1><p>Knap 60 af v\u00e6relserne er dedikeret til internationale studerende, der er p\u00e5 udvekslingsophold i K\u00f8benhavn. Mens de almindelige v\u00e6relser m\u00f8bleres af beboeren selv, er de internationale v\u00e6relser <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Internationalt-v\u00e6relse-678x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Internationalt v\u00e6relse\"> m\u00f8bleret p\u00e5 forh\u00e5nd</a>.</p></div>", "links": [{"label": "Bygningen og tankerne bag", "url": "/bygningen/"}, {"label": "Arkitekturen", "url": "/bygningen/arkitekturen/"}, {"label": "V\u00e6relserne", "url": "/bygningen/vaerelserne/"}, {"label": "K\u00f8kkener og f\u00e6llesrum", "url": "/bygningen/koekkener-og-faellesrum/"}, {"label": "\u00d8vrige f\u00e6llesfaciliteter", "url": "/bygningen/ovrige-faellesfaciliteter/"}, {"label": "Lokalomr\u00e5det", "url": "/bygningen/lokalomradet/"}, {"label": "Omtale og priser", "url": "/bygningen/omtale-og-priser/"}], "well": ["<h3>Se ogs\u00e5</h3><ul><li><a href=\"/ansog-og-bliv-beboer/lejemal-og-priser/\">Lejem\u00e5l og priser</a></li><li><a href=\"/livet-pa-kollegiet/sadan-bor-vi/\">S\u00e5dan bor vi</a></li></ul>"]}, {"url": "bygningen/koekkener-og-faellesrum", "text": "<h1 class=\"blue\">K\u00f8kkener og f\u00e6llesrum</h1><div><p>Helt fra start har f\u00e6llesskabet v\u00e6ret i fokus, og derfor er det kun naturligt, at kollegiets f\u00e6llesfaciliteter er blevet prioriteret h\u00f8jt. M\u00e5ls\u00e6tningen fra Nordea-fonden var klar: \u201cUs\u00e6dvanligt gode f\u00e6llesfaciliteter, s\u00e5vel lokalt som for hele kollegiet,\u201d kr\u00e6vede de s\u00e5ledes i det f\u00f8rste id\u00e9opl\u00e6g til arkitekterne.</p><blockquote>\u201cDet bedste ved Tietgenkollegiet er menneskerne. Jeg bruger k\u00f8kkenet og f\u00e6llesrummet hver eneste dag. Vi har et familie-agtigt forhold, med gl\u00e6der og udfordringer. Man l\u00e6rer at v\u00e6re rummelig, og man flytter sig. Jeg oplever nye ting \u2013 anderledes madlavning, anderledes standarder, andre m\u00e5der at leve p\u00e5.\u201d<p class=\"quote-author\">Anna, beboer</p></blockquote><h1 class=\"green\">K\u00f8kkenerne \u2013 kollegielivets omdrejningspunkt</h1><p>K\u00f8kkenet spiller en <a href=\"/livet-pa-kollegiet/kokkenet-en-lille-familie/\" title=\"K\u00f8kkenet \u2013 en lille familie\">ganske central rolle</a> i kollegielivet, og derfor er det vigtigt, at rummet er rart at v\u00e6re i. P\u00e5 Tietgenkollegiet deler 12 boliger \u00e9t af de i alt <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/K\u00f8kkenet-675x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"K\u00f8kkenet\"> 30 rummelige k\u00f8kkener</a>, der er udstyret med service og k\u00f8kkenredskaber, 4 k\u00f8leskabe, 2 komfurer og en enorm emh\u00e6tte, der er medvirkende til at sikre et godt indeklima, selv n\u00e5r alle k\u00f8kkenets beboere er i gang ved gryderne. Kollegianerne har desuden hver sit skab til eksempelvis madvarer eller ekstra k\u00f8kkengrej.</p><h1 class=\"brown\">Mere end madlavning</h1><p>K\u00f8kkenerne er indrettet med <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Spise-og-arbejdspladser-675x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Spise- og arbejdspladser\"> store spiseborde og de farvede stole</a>, der ogs\u00e5 ses andre steder p\u00e5 kollegiet. Med tiden har kollegianerne medvirket til at give hvert k\u00f8kken sin egen personlighed ved at samle sofaer, l\u00e6nestole og reoler sammen fra n\u00e6r og fjern \u2013 et enkelt k\u00f8kken har s\u00e5gar f\u00e5et anskaffet sig sin egen bar! Mange beboere har desuden udstyret k\u00f8kkenet med musikanl\u00e6g og fjernsyn.</p><p>Til hvert k\u00f8kken h\u00f8rer ogs\u00e5 et <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Bryggers-683x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Bryggers\"> bryggers</a> med vask, hvor der bl.a. er mulighed for at at h\u00e6nge sit vasket\u00f8j til t\u00f8rre.</p><h1 class=\"yellow\">F\u00e6llesrummene</h1><p>Til hver boliggruppe h\u00f8rer ogs\u00e5 et ekstra rum, som kollegianerne efter indflytning besluttede at d\u00f8be f\u00e6llesrummene. Selvom de 30 f\u00e6llesrum er knyttet til en boliggruppe, er rummene \u00e5bne for alle beboere, og dermed opfordrer de til, at kollegianerne ogs\u00e5 f\u00e6rdes uden for deres egen gang.</p><h1 class=\"blue\">Et f\u00e6llesrum til enhver lejlighed</h1><p>Eftersom hvert rum har sit eget tema og sin egen funktion, giver det samtidig mulighed for adgang til et mere varieret udbud af faciliteter. S\u00e5ledes kan du i f\u00e6llesrummene finde <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Biograf-572x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Biograf\"> biografer</a> med projektor og surround sound, gaming-rum med konsolspil, et br\u00e6tspil-rum, <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Pool-672x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Pool\"> pool</a> og bordfodbold, en orientalsk stue med puder p\u00e5 gulvene og et \u201cEnglish Gentleman Room\u201d med Chesterfield-sofaer. Mange af rummene er udstyret med <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/TV-stue-e1336034338302-301x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"TV-stue\"><strong></strong> tv</a>, <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Lounge-672x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Lounge\"> sofaarrangementer</a> eller arbejdsborde, der fx kan bruges i forbindelse med <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Plads-til-gruppearbejde-676x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Plads til gruppearbejde\"> gruppearbejde</a>.</p></div>", "links": [{"label": "Bygningen og tankerne bag", "url": "/bygningen/"}, {"label": "Arkitekturen", "url": "/bygningen/arkitekturen/"}, {"label": "V\u00e6relserne", "url": "/bygningen/vaerelserne/"}, {"label": "K\u00f8kkener og f\u00e6llesrum", "url": "/bygningen/koekkener-og-faellesrum/"}, {"label": "\u00d8vrige f\u00e6llesfaciliteter", "url": "/bygningen/ovrige-faellesfaciliteter/"}, {"label": "Lokalomr\u00e5det", "url": "/bygningen/lokalomradet/"}, {"label": "Omtale og priser", "url": "/bygningen/omtale-og-priser/"}], "well": ["<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/my-life-at-tietgenkollegiet-as-an-exchange-student/\">My life at Tietgenkollegiet as an exchange student </a></li><li><a href=\"/feature/det-spoger-pa-tietgenkollegiet/\">Det \u201dsp\u00f8ger\u201d p\u00e5 Tietgenkollegiet </a></li><li><a href=\"/feature/tietgenkollegiet-et-verdenssamfund-i-miniatureformat/\">Tietgenkollegiet: Et verdenssamfund i miniatureformat</a></li><li><a href=\"/feature/venskabskokkener-og-faelles-faellesmiddage/\">Venskabsk\u00f8kkener og f\u00e6lles-f\u00e6llesmiddage</a></li><li><a href=\"/feature/hverdag-pa-tietgen-er-noget-ganske-saerligt/\">Hverdag p\u00e5 Tietgen er noget ganske s\u00e6rligt </a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "bygningen/ovrige-faellesfaciliteter", "text": "<h1 class=\"blue\">\u00d8vrige f\u00e6llesfaciliteter</h1><div><p>N\u00e6sten hele kollegiets stueetage er dedikeret til f\u00e6llesfaciliteter, der kommer alle kollegianere til gode. Her er omr\u00e5der til b\u00e5de fest, studier, kreativitet og fysisk aktivitet.</p><blockquote> \u201cJeg bliver positivt overrasket her \u2013 der er s\u00e5 mange gode detaljer. Vi har l\u00e6kre badev\u00e6relser, f\u00e6llesfaciliteter, opholdsrum, aktiviteter, hjemmebiografer, l\u00e6sesal, vaskeri, afl\u00e5ste cykelrum og printerrum.\u201d<p class=\"quote-author\">Nana, beboer</p></blockquote><h1 class=\"green\">Let adgang til alt det praktiske</h1><p>Vaskeriet og cykelparkeringen er to af de mest benyttede faciliteter p\u00e5 ethvert kollegium. Alligevel placeres disse ofte i m\u00f8rke og sv\u00e6rt tilg\u00e6ngelige k\u00e6ldre, som det sj\u00e6ldent er sjovt at bev\u00e6ge sig ned i. P\u00e5 Tietgenkollegiet har man i stedet indrettet et <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Vaskeri-677x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Vaskeri\"> farverigt vaskeri</a> og <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Cykelparkering-300x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Cykelparkering\"> 3 opvarmede rum til cykler</a> i den 5 meter h\u00f8je stueetage, der med sine store vinduespartier fremst\u00e5r lys og im\u00f8dekommende.</p><h1 class=\"brown\">Plads til b\u00e5de fest\u2026</h1><p>I stueetagen findes ogs\u00e5 kollegiets <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Festsal-675x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Festsal\"> festsal</a>, hvorfra der er udsigt ud over den buede kanal. Festsalen er modul\u00e6rt opbygget og best\u00e5r af en lounge og en stor sal, der kan deles op i to rum. De flytbare bardiske p\u00e5 hjul g\u00f8r det muligt at afholde b\u00e5de store fester eller op til 3 mindre arrangementer p\u00e5 samme tid.</p><h1 class=\"yellow\">\u2026 og fordybelse</h1><p>Kollegielivet er dog ogs\u00e5 andet end fest, og der skal derfor v\u00e6re plads til at studere. I <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/L\u00e6sesal-671x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"L\u00e6sesal\"> l\u00e6sesalen</a> kan man f\u00e5 ro til b\u00f8gerne og opgaveskrivningen \u2013 og en mulighed for at komme lidt ud fra v\u00e6relset og f\u00e5 et nyt skud motivation. St\u00e5r den p\u00e5 gruppearbejde og diskussion, er det muligt at booke en plads i et af kollegiets grupperum. Og har man brug for en computer eller for at scanne, printe eller kopiere, kan man s\u00e6tte sig ned i <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Computerlokale-684x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Computerlokale\"> computerrummet</a>.</p><h1 class=\"blue\">Rum til musikalsk, kreativ og fysisk udfoldelse</h1><p>Som beboer p\u00e5 Tietgenkollegiet er der gode muligheder for at holde sine mere kreative evner ved lige \u2013 eller m\u00e5ske oparbejde nogle nye. I stueetagen findes 2 musiklokaler: <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Det-klassiske-musiklokale-298x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Det klassiske musiklokale\"> et klassisk med flygel</a> og et rytmisk med trommes\u00e6t, forst\u00e6rkere og mikrofoner. Der er ogs\u00e5 indrettet 3 v\u00e6rksteder til arbejde med henholdsvis syning (det fine v\u00e6rksted), tr\u00e6 (det grove v\u00e6rksted) og cykler. Endelig er der mulighed for at holde kroppen i form i motionslokalet.</p><h1 class=\"green\">Aktiviteter i det fri</h1><p>Grunden omkring Tietgenkollegiet er udstyret med bl.a. en oplyst basketbane, en petanquebane og et udend\u00f8rs bordtennisbord. P\u00e5 arealet foran festlokalet er der 2 grillpladser, der bliver ivrigt benyttet af kollegianerne om sommeren. Ovenp\u00e5 de fremspringende k\u00f8kkener og f\u00e6llesrum i den indre g\u00e5rd er der indrettet <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/F\u00e6llesterasser-671x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"F\u00e6llesterasser\"> f\u00e6llesterrasser</a>. Og fordi bygningen er rund, er der rig mulighed for at finde en plads i solen \u2013 uanset om det er tidligt eller sent p\u00e5 dagen.</p></div>", "links": [{"label": "Bygningen og tankerne bag", "url": "/bygningen/"}, {"label": "Arkitekturen", "url": "/bygningen/arkitekturen/"}, {"label": "V\u00e6relserne", "url": "/bygningen/vaerelserne/"}, {"label": "K\u00f8kkener og f\u00e6llesrum", "url": "/bygningen/koekkener-og-faellesrum/"}, {"label": "\u00d8vrige f\u00e6llesfaciliteter", "url": "/bygningen/ovrige-faellesfaciliteter/"}, {"label": "Lokalomr\u00e5det", "url": "/bygningen/lokalomradet/"}, {"label": "Omtale og priser", "url": "/bygningen/omtale-og-priser/"}], "well": ["<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/my-life-at-tietgenkollegiet-as-an-exchange-student/\">My life at Tietgenkollegiet as an exchange student </a></li><li><a href=\"/feature/det-spoger-pa-tietgenkollegiet/\">Det \u201dsp\u00f8ger\u201d p\u00e5 Tietgenkollegiet </a></li><li><a href=\"/feature/tietgenkollegiet-et-verdenssamfund-i-miniatureformat/\">Tietgenkollegiet: Et verdenssamfund i miniatureformat</a></li><li><a href=\"/feature/fryseren-skal-afrimes/\">Fryseren skal afrimes</a></li><li><a href=\"/feature/kulturnat-pa-tietgenkollegiet/\">Kulturnat p\u00e5 Tietgenkollegiet</a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "bygningen/lokalomradet", "text": "<h1 class=\"blue\">Lokalomr\u00e5det</h1><div><p>Tietgenkollegiet er placeret i <a href=\"http://www.orestadnordgruppen.dk/\">\u00d8restad Nord</a> \u2013 en levende bydel, der ogs\u00e5 huser K\u00f8benhavns Universitet Amager, IT-Universitetet og Danmarks Radio samt en r\u00e6kke boligbyggerier.</p><blockquote>\u201cDet er rigtig fedt, at det er t\u00e6t p\u00e5 byen, og jeg cykler n\u00e6sten altid alle steder. Men det er ogs\u00e5 rart at have metroen s\u00e5 t\u00e6t p\u00e5, n\u00e5r det sner, for der er turen over Langebro ikke altid lige sjov. Islands Brygge blomstrer om sommeren med mennesker og isboder, og det er sk\u00f8nt at opleve K\u00f8benhavn p\u00e5 den m\u00e5de\u201d<p class=\"quote-author\">. Stephanie, beboer</p></blockquote><h1 class=\"green\">Liv langs kanalerne</h1><p>I omr\u00e5det omkring kollegiet l\u00f8ber \u00d8restadens karakteristiske kanaler, hvis breder om sommeren er naturlige samlingspunkter for blandt andet de studerende fra de n\u00e6rliggende universiteter. Og n\u00e5r vinterens frost bider, er de oplagte til en sk\u00f8jtetur eller en hockey-kamp.</p><h1 class=\"brown\">T\u00e6t p\u00e5 b\u00e5de byen og naturen</h1><p>Tietgenkollegiet ligger t\u00e6t p\u00e5 Islands Brygge, der med sit havnebad og mange spisesteder er et oplagt m\u00e5l, hvis man \u00f8nsker at komme lidt ud. De n\u00e6rliggende metrostationer g\u00f8r det endvidere let at komme b\u00e5de ind til og hjem fra resten af byen. Og har man brug for et pusterum eller en l\u00f8betur i frisk luft, ligger den fredede Amager F\u00e6lled kun et stenkast v\u00e6k.</p><h1 class=\"yellow\">En bydel i udvikling</h1><p>\u00d8restad Nord er en bydel i evig forandring, og der er sket meget i l\u00f8bet af de blot f\u00e5 \u00e5r, som Tietgenkollegiet endnu har ligget der. Nye byggerier kommer l\u00f8bende til og med dem kommer flere mennesker og mere liv. Senest er kollegiets nabo, Mikado House, blevet f\u00e6rdigt, og huser nu bl.a. en caf\u00e9 og en D\u00f8gnNetto.</p></div>", "links": [{"label": "Bygningen og tankerne bag", "url": "/bygningen/"}, {"label": "Arkitekturen", "url": "/bygningen/arkitekturen/"}, {"label": "V\u00e6relserne", "url": "/bygningen/vaerelserne/"}, {"label": "K\u00f8kkener og f\u00e6llesrum", "url": "/bygningen/koekkener-og-faellesrum/"}, {"label": "\u00d8vrige f\u00e6llesfaciliteter", "url": "/bygningen/ovrige-faellesfaciliteter/"}, {"label": "Lokalomr\u00e5det", "url": "/bygningen/lokalomradet/"}, {"label": "Omtale og priser", "url": "/bygningen/omtale-og-priser/"}], "well": ["<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/valg-debat-inden-kommunalvalget/\">Valg-debat inden kommunalvalget</a></li><li><a href=\"/feature/kulturnat-pa-tietgenkollegiet/\">Kulturnat p\u00e5 Tietgenkollegiet</a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "bygningen/omtale-og-priser", "text": "<h1 class=\"blue\">Omtale og priser</h1><div><p>Tietgenkollegiet er i kraft af sin enest\u00e5ende arkitektur blevet hyppigt omtalt i medierne og har vundet en r\u00e6kke internationalt anerkendte priser.</p><h1 class=\"green\">Priser</h1><div class=\"table-holder green\"><div class=\"table-marker\"></div><ul><li>Foreningen til Hovedstadens Forsk\u00f8nnelses Diplom 2005</li><li>Tr\u00e6prisen 2006</li><li>Pr\u00e6mieret af K\u00f8benhavns Kommune 2006</li><li>Betonelementprisen 2007</li><li>RIBA European Award 2007</li><li>\u00c5rets Arne 2011 \u2013 Uddelt af Arkitektforeningens lokalafdeling K\u00f8benhavn til Lundgaard &amp; Tranberg for \u201cGuld/Sort/Gr\u00f8n\u201d-trilogien best\u00e5ende af Tietgenkollegiet, Skuespilhuset og SEB Bank</li></ul></div><h1 class=\"brown\">Omtale</h1><p>\u201c\u00c9n bygning tager \u00e6ren for hele \u00e5rtiet: Tietgenkollegiet i \u00d8restad. [...]<br/> Med sin runde form, veldimensionerede proportioner, varme materialer og socialt engagerende dynamiske opbygning var den undtagelsen i et ti\u00e5r pr\u00e6get af tarveligt spekulationsbyggeri en masse. Tietgenkollegiet l\u00f8ftede den sv\u00e6re byrde at skabe orientering og stedsans i \u00d8restad Nord.\u201d<br/><a href=\"http://politiken.dk/kultur/arkitektur/article854463.ece\">Karsten Ifversen, Politiken</a></p><p>\u201cThe Tietgen Dormitory is a candidate unwritten hit-list that architectural critics, curators, historians, teachers and professional architects have established over several centuries. Thorvaldsen\u2019s Museum, The Police Headquarters in Copenhagen, \u00c5rhus City Hall, Bagsv\u00e6rd Church \u2026 perhaps our view of these buildings changes in time, the system occasionally reorganizes their ranking, but no matter what, they continue to be a standard part of the curriculum. Also, internationally.\u201d<br/><a href=\"http://arkfo.dk/arkitektur-dk/\">Martin Keiding, Arkitektur DK</a></p><p>\u201cMan skal passe p\u00e5 med anvendelsen af de meget st\u00e6rke till\u00e6gsord. De har evne til hurtigt at blive udvandet og dermed miste deres betydning. P\u00e5 den anden side skal de ogs\u00e5 bruges, n\u00e5r det er berettiget. Og det er det i forbindelse med det nye Tietgenkollegiet i \u00d8restad. Med sin arketypiske, men ikke ofte anvendte, cirkul\u00e6re bygningskrop opn\u00e5r det en ikonografisk karakter, der g\u00f8r det selvskrevet til at indg\u00e5 i enhver arkitekturkanon. [...] Det er lige f\u00f8r, man f\u00e5r lyst til at studere igen bare for at kunne pr\u00f8ve at bo der.\u201d<br/><a href=\"http://www.byggeri.dk/maned/05-11/text.asp\">Erik Juul, arkitekt maa i Byggeri 2005</a></p><p></p></div>", "links": [{"label": "Bygningen og tankerne bag", "url": "/bygningen/"}, {"label": "Arkitekturen", "url": "/bygningen/arkitekturen/"}, {"label": "V\u00e6relserne", "url": "/bygningen/vaerelserne/"}, {"label": "K\u00f8kkener og f\u00e6llesrum", "url": "/bygningen/koekkener-og-faellesrum/"}, {"label": "\u00d8vrige f\u00e6llesfaciliteter", "url": "/bygningen/ovrige-faellesfaciliteter/"}, {"label": "Lokalomr\u00e5det", "url": "/bygningen/lokalomradet/"}, {"label": "Omtale og priser", "url": "/bygningen/omtale-og-priser/"}], "well": ["<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/det-spoger-pa-tietgenkollegiet/\">Det \u201dsp\u00f8ger\u201d p\u00e5 Tietgenkollegiet </a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "livet-pa-kollegiet/kokkenet-en-lille-familie", "text": "<h1 class=\"blue\">K\u00f8kkenet \u2013 en lille familie</h1><div><p>\u201cMin anden familie\u201d \u2013 s\u00e5dan betegner mange beboere deres forhold til dem, de deler k\u00f8kken med. En stor del af kollegietiden spenderes netop i k\u00f8kkenet, hvor der ofte foreg\u00e5r meget mere end blot madlavning. Men som i alle familier er folk forskellige, og derfor m\u00f8der man ogs\u00e5 udfordringer, der skal tackles i f\u00e6llesskab.</p><blockquote> \u201cDet bedste ved at p\u00e5 Tietgen er livet p\u00e5 k\u00f8kkenet. Jeg nyder, at der er nogen at komme hjem til, At der er nogle dejlige mennesker, man kan dele sin dag med. Det er virkelig som en slags familie. Jeg har boet her i 3 \u00e5r, og vi har selvf\u00f8lgelig vores sm\u00e5 op- og nedture, men det har man jo ogs\u00e5 i en rigtig familie. Vi har det rigtig godt sammen \u2013 vi har allerede planlagt at tage til Sams\u00f8 sammen i sommerferien.\u201d<p class=\"quote-author\">Kasper, beboer</p></blockquote><h1 class=\"green\">Et t\u00e6t forhold</h1><p>P\u00e5 Tietgenkollegiet er 12 v\u00e6relser (heraf et enkelt dobbeltv\u00e6relse) knyttet til samme k\u00f8kken. Det er noget ganske s\u00e6rligt at bo s\u00e5 t\u00e6t sammen med folk, som man g\u00f8r, n\u00e5r man deler k\u00f8kken p\u00e5 et kollegium, hvor mange ting ofte foreg\u00e5r i f\u00e6llesskab: hygge, sjov, studiesnak, spisning og tv-kigning. Man kommer t\u00e6t p\u00e5 hinanden p\u00e5 en helt anden m\u00e5de, end hvis man eksempelvis blot studerer sammen.</p><h1 class=\"brown\">M\u00f8dt med et smil</h1><p>P\u00e5 k\u00f8kkenet deler man b\u00e5de gl\u00e6der og sorger. Mange beboere beskriver, hvordan det bedste er, at der altid er nogen, der st\u00e5r klar med et smil om morgenen, eller som sp\u00f8rger ind til, hvordan man har det, hvis man er trist. Man bekymrer sig ganske enkelt om hinanden, hvilket kan v\u00e6re en enorm gl\u00e6de og st\u00f8tte i hverdagen.</p><h1 class=\"yellow\">Hvert k\u00f8kken sine traditioner</h1><p>Selvom alle k\u00f8kkener som udgangspunkt er ens, er de alligevel vidt forskellige, fordi de pr\u00e6ges af de folk, der bor der. I nogle k\u00f8kkener har man organiseret f\u00e6llesspisning n\u00e6sten hver eneste aften, mens det i andre k\u00f8kkener foreg\u00e5r mere ad hoc.</p><p>Nogle traditioner holdes dog i h\u00e6vd p\u00e5 alle k\u00f8kkener, herunder kollegieklassikeren Tour des Chambres (i daglig tale blot TDC), hvor man tager p\u00e5 rundtur i alle v\u00e6relserne, der i anledningen er blevet dekoreret i hvert sit opfindesomme tema.</p><h1 class=\"blue\">Udfordringerne i hverdagen</h1><p>N\u00e5r op til 13 forskellige mennesker med forskellige baggrunde, holdninger og meninger skal bo sammen, vil der uv\u00e6rgeligt ogs\u00e5 opst\u00e5 nogle udfordringer. Mange oplever, hvordan man har vidt forskellige syn p\u00e5 alt fra opvask til politik, og det er ikke altid let at f\u00e5 det til at g\u00e5 op i en h\u00f8jere enhed.</p><p>P\u00e5 mange k\u00f8kkener afholder man derfor j\u00e6vnligt m\u00f8der, hvor man diskuterer \u201cspillereglerne\u201d, og finder en l\u00f8sning p\u00e5 de problemer, der m\u00e5tte opst\u00e5. Alt dette er ogs\u00e5 en del af kollegielivet og noget, som man skal v\u00e6re forberedt p\u00e5 at v\u00e6re en del af.</p></div>", "links": [{"label": "Livet p\u00e5 kollegiet", "url": "/livet-pa-kollegiet/"}, {"label": "S\u00e5dan bor vi", "url": "/livet-pa-kollegiet/sadan-bor-vi/"}, {"label": "K\u00f8kkenet ' en lille familie", "url": "/livet-pa-kollegiet/kokkenet-en-lille-familie/"}, {"label": "Udvalgsarbejdet", "url": "/livet-pa-kollegiet/udvalgsarbejdet/"}, {"label": "Fester og aktiviteter", "url": "/livet-pa-kollegiet/fester-og-aktiviteter/"}, {"label": "En aktiv del af det lokale liv", "url": "/livet-pa-kollegiet/en-aktiv-del-af-det-lokale-liv/"}, {"label": "International kultur", "url": "/livet-pa-kollegiet/international-kultur/"}, {"label": "Tietgen Festival", "url": "/livet-pa-kollegiet/tietgen-festival/"}], "well": ["<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/my-life-at-tietgenkollegiet-as-an-exchange-student/\">My life at Tietgenkollegiet as an exchange student </a></li><li><a href=\"/feature/det-spoger-pa-tietgenkollegiet/\">Det \u201dsp\u00f8ger\u201d p\u00e5 Tietgenkollegiet </a></li><li><a href=\"/feature/tietgenkollegiet-et-verdenssamfund-i-miniatureformat/\">Tietgenkollegiet: Et verdenssamfund i miniatureformat</a></li><li><a href=\"/feature/venskabskokkener-og-faelles-faellesmiddage/\">Venskabsk\u00f8kkener og f\u00e6lles-f\u00e6llesmiddage</a></li><li><a href=\"/feature/hverdag-pa-tietgen-er-noget-ganske-saerligt/\">Hverdag p\u00e5 Tietgen er noget ganske s\u00e6rligt </a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "livet-pa-kollegiet/udvalgsarbejdet", "text": "<h1 class=\"blue\">Udvalgsarbejdet</h1><div><p>Frivilligt udvalgsarbejde i beboerdemokratiet er kernen af et velfungerende kollegium, og s\u00e5dan er det ogs\u00e5 p\u00e5 Tietgenkollegiet. Kollegiet er i evig udvikling og vi forventer, at alle beboere hj\u00e6lper til \u2013 ikke fordi du \u201cb\u00f8r\u201d, men fordi det er sjovt, og fordi du \u00f8nsker at v\u00e6re med til at g\u00f8re Tietgenkollegiet til et bedre sted at bo.</p><h1 class=\"green\">En vej til medbestemmelse og et bedre kollegieliv</h1><p>Beboerdemokratiet og udvalgsarbejde er kollegianernes vej til medbestemmelse p\u00e5 det overordnede plan. Er der noget, man \u00f8nsker at skabe, \u00e6ndre eller st\u00f8tte, s\u00e5 er der altid gode muligheder for at f\u00f8re det ud i livet \u2013 ofte med hj\u00e6lp og opbakning fra b\u00e5de de \u00f8vrige beboere og administrationen.</p><h1 class=\"brown\">Nye kompetencer \u2013 nye venner</h1><p>At deltage i beboerdemokratiet og udvalgsarbejdet beh\u00f8ver bestemt ikke blot at v\u00e6re en sur pligt. Tv\u00e6rtimod er det en oplagt mulighed for enten at arbejde med noget, man interesserer sig for, eller for at udvikle nye kompetencer. Og n\u00e5r man samarbejder om et projekt p\u00e5 tv\u00e6rs af k\u00f8kkenerne, m\u00f8der man hele tiden nye, sp\u00e6ndende mennesker. Alt sammen noget der er med til at give et endnu t\u00e6ttere tilh\u00f8rsforhold til kollegiet.</p><h1 class=\"yellow\">Kollegier\u00e5det \u2013 beboerdemokratiets centrum</h1><p>I Kollegier\u00e5det diskuteres emner, der vedr\u00f8rer alle beboere, og der udveksles erfaringer og holdninger p\u00e5 tv\u00e6rs af k\u00f8kkenerne. Officielt best\u00e5r Kollegier\u00e5det af 30 repr\u00e6sentanter \u2013 \u00e9n fra hvert k\u00f8kken \u2013 og et ledende organ, Forretningsudvalget, der best\u00e5r af fem beboervalgte medlemmer. Til de m\u00e5nedlige m\u00f8der deltager typisk ogs\u00e5 de forskellige udvalgsform\u00e6nd samt en repr\u00e6sentant fra administrationen.</p><h1 class=\"blue\">Udvalg til enhver sag \u2013 og smag</h1><p>Tietgenkollegiets udvalgsstruktur er dynamisk og udvikler sig hele tiden afh\u00e6ngig af de mennesker, der deltager. Derfor er der gode mulighede for at bidrage med lige det, man har lyst til. I skrivende stund er der mere end 10 aktive udvalg, der hver is\u00e6r besk\u00e6ftiger sig med forskellige dele af kollegielivet \u2013 b\u00e5de de mere formelle, som fx Indstillingsudvalget, der omhyggeligt behandler alle ans\u00f8gninger, og de mere festlige, s\u00e5som Barudvalget, der ikke overraskende er et af de mest popul\u00e6re udvalg.</p></div>", "links": [{"label": "Livet p\u00e5 kollegiet", "url": "/livet-pa-kollegiet/"}, {"label": "S\u00e5dan bor vi", "url": "/livet-pa-kollegiet/sadan-bor-vi/"}, {"label": "K\u00f8kkenet ' en lille familie", "url": "/livet-pa-kollegiet/kokkenet-en-lille-familie/"}, {"label": "Udvalgsarbejdet", "url": "/livet-pa-kollegiet/udvalgsarbejdet/"}, {"label": "Fester og aktiviteter", "url": "/livet-pa-kollegiet/fester-og-aktiviteter/"}, {"label": "En aktiv del af det lokale liv", "url": "/livet-pa-kollegiet/en-aktiv-del-af-det-lokale-liv/"}, {"label": "International kultur", "url": "/livet-pa-kollegiet/international-kultur/"}, {"label": "Tietgen Festival", "url": "/livet-pa-kollegiet/tietgen-festival/"}], "well": ["<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/det-spoger-pa-tietgenkollegiet/\">Det \u201dsp\u00f8ger\u201d p\u00e5 Tietgenkollegiet </a></li><li><a href=\"/feature/tietgenkollegiet-et-verdenssamfund-i-miniatureformat/\">Tietgenkollegiet: Et verdenssamfund i miniatureformat</a></li><li><a href=\"/feature/kan-man-gore-det-gode-kollegium-endnu-bedre/\">Kan man g\u00f8re det gode kollegium endnu bedre?</a></li><li><a href=\"/feature/tietgen-har-fodselsdag-og-det-har-det-jo-og-det-er-i-dag/\">Tietgen har f\u00f8dselsdag, og det har det jo, og det er i dag!</a></li><li><a href=\"/feature/det-frivillige-kollegieliv/\">Det frivillige kollegieliv</a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "livet-pa-kollegiet/fester-og-aktiviteter", "text": "<h1 class=\"blue\">Fester og aktiviteter</h1><div><p>N\u00e5r du bor sammen med 390 andre unge mennesker, er der altid noget at tage sig til, hvad enten du er til sport og motion, br\u00e6tspil og hygge eller fest og farver.</p><blockquote> \u201cJeg oplever at man m\u00f8der hinanden mere og mere p\u00e5 tv\u00e6rs af k\u00f8kkenerne. Der er rigtig mange arrangementer, der l\u00e6gger op til vi skal l\u00e6re hinanden at kende \u2013 caf\u00e9aftener, videoaftener, spontan-sports-gruppen, sportsdag, store fester for alle og mindre fester kun for Tietgenbeboere. Det er fedt med et netv\u00e6rk p\u00e5 tv\u00e6rs af k\u00f8kkenerne.\u201d<p class=\"quote-author\">Ane, beboer</p></blockquote><h1 class=\"green\">Aktiviteter</h1><p>Tietgenkollegiet har altid en r\u00e6kke aktivitetsgrupper, der arbejder p\u00e5 at koordinere forskellige interesser blandt beboerne. Aktivitetsgrupperne t\u00e6ller bl.a. en r\u00e6kke sportssammenslutninger, herunder en l\u00f8beklub og selvf\u00f8lgelig kollegiets fodboldhold, C.F. Tietgen, der forsvarer Tietgens \u00e6re i kollegieligaen. Det \u00f8vrige aktivitetsudbud svinger alt efter, om der er nogen, der tager initiativ til at starte noget op.</p><h1 class=\"brown\">Caf\u00e9en</h1><p>Igennem en \u00e5rr\u00e6kke har kollegiet haft en ugentlig caf\u00e9aften i festsalen, der d\u00e6kkes op med sm\u00e5 hyggelige borde og levende lys. Caf\u00e9ens frivilige bager kage og serverer the og kaffe og andre l\u00e6kkerier. Nogle gange s\u00e6ttes stemningen af et live musikindslag, mens der andre gange er mulighed for at h\u00f8re inspirerende opl\u00e6g fra offentlige personligheder \u2013 tidligere opl\u00e6gsholdere t\u00e6ller bl.a. politikeren Margrethe Vestager, tv-v\u00e6rten Felix, kokken Henrik Boserup og dav\u00e6rende general direkt\u00f8r for DR, Kenneth Plummer.</p><h1 class=\"yellow\">Fester</h1><p>Semesterstartsfest, sommerfest, oktoberfest, nyt\u00e5rsfest, f\u00f8dselsdagsfest! Tietgenkollegiet har \u00e5rligt en r\u00e6kke st\u00f8rre kollegiefester, der arrangeres og afvikles af kollegiets Barudvalg. Festerne er en oplagt lejlighed til at at m\u00f8des med de \u00f8vrige kollegianere over en \u00f8l og en dans i kollegiets festsal.</p></div>", "links": [{"label": "Livet p\u00e5 kollegiet", "url": "/livet-pa-kollegiet/"}, {"label": "S\u00e5dan bor vi", "url": "/livet-pa-kollegiet/sadan-bor-vi/"}, {"label": "K\u00f8kkenet ' en lille familie", "url": "/livet-pa-kollegiet/kokkenet-en-lille-familie/"}, {"label": "Udvalgsarbejdet", "url": "/livet-pa-kollegiet/udvalgsarbejdet/"}, {"label": "Fester og aktiviteter", "url": "/livet-pa-kollegiet/fester-og-aktiviteter/"}, {"label": "En aktiv del af det lokale liv", "url": "/livet-pa-kollegiet/en-aktiv-del-af-det-lokale-liv/"}, {"label": "International kultur", "url": "/livet-pa-kollegiet/international-kultur/"}, {"label": "Tietgen Festival", "url": "/livet-pa-kollegiet/tietgen-festival/"}], "well": ["<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/my-life-at-tietgenkollegiet-as-an-exchange-student/\">My life at Tietgenkollegiet as an exchange student </a></li><li><a href=\"/feature/det-spoger-pa-tietgenkollegiet/\">Det \u201dsp\u00f8ger\u201d p\u00e5 Tietgenkollegiet </a></li><li><a href=\"/feature/tietgenkollegiet-et-verdenssamfund-i-miniatureformat/\">Tietgenkollegiet: Et verdenssamfund i miniatureformat</a></li><li><a href=\"/feature/venskabskokkener-og-faelles-faellesmiddage/\">Venskabsk\u00f8kkener og f\u00e6lles-f\u00e6llesmiddage</a></li><li><a href=\"/feature/kan-man-gore-det-gode-kollegium-endnu-bedre/\">Kan man g\u00f8re det gode kollegium endnu bedre?</a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "livet-pa-kollegiet/en-aktiv-del-af-det-lokale-liv", "text": "<h1 class=\"blue\">En aktiv del af det lokale liv</h1><div><p>At bo p\u00e5 kollegium er meget andet end studier og f\u00e6llesspisning. P\u00e5 Tietgenkollegiet har vi bl.a. i kraft af arkitekturen unikke muligheder for at danne ramme om begivenheder og indslag, som dels g\u00f8r livet som kollegianer mere sp\u00e6ndende, dels er med til at positionere kollegiet som en levende del af \u00d8restad Nord. Ofte kommer disse begivenheder nemlig ikke kun beboerne, men ogs\u00e5 lokalomr\u00e5det til gode.</p><h1 class=\"green\">Et eftertragtet venue</h1><p>Tietgenkollegiets arkitektur har gjort det til et attraktivt venue for en r\u00e6kke forskellige kulturaktiviteter.</p><div class=\"table-holder green\"><div class=\"table-marker\"></div><ul><li>Copenhagen Jazz Festival \u2013 Flere \u00e5r har Tietgenkollegiet dannet ramme for en r\u00e6kke forskellige jazz-koncerter, bl.a. med bandet NUJazz og solisterne Mats Eilertsen og S\u00f8ren Kj\u00e6rgaard.</li><li>DR\u2019s Public Service Festival \u2013 Tietgenkollegiets indre g\u00e5rd husede i august en af den nu lukkede elektroniske musikfestivals scener.</li><li>\u00d8restad Kulturdage \u2013 Tietgenkollegiet er en aktiv del af \u00d8restad Kulturdage, der finder sted i det tidlige efter\u00e5r.</li><li>Copenhagen X\u2019s Arkitekturl\u00f8b \u201908</li></ul></div><h1 class=\"brown\">Kulturnatten og \u00f8vrige offentlige arrangementer</h1><p>Tietgenkollegiet har tradition for at holde \u00e5bent hus p\u00e5 Kulturnatten. Typisk arrangeres der rundvisninger, ligesom kollegiets egen caf\u00e9 holder \u00e5bent for g\u00e6sterne. Aktiviteter p\u00e5 Kulturnatten og \u00f8vrige offentlige arrangementer annonceres s\u00e5 vidt muligt her p\u00e5 siden.</p></div>", "links": [{"label": "Livet p\u00e5 kollegiet", "url": "/livet-pa-kollegiet/"}, {"label": "S\u00e5dan bor vi", "url": "/livet-pa-kollegiet/sadan-bor-vi/"}, {"label": "K\u00f8kkenet ' en lille familie", "url": "/livet-pa-kollegiet/kokkenet-en-lille-familie/"}, {"label": "Udvalgsarbejdet", "url": "/livet-pa-kollegiet/udvalgsarbejdet/"}, {"label": "Fester og aktiviteter", "url": "/livet-pa-kollegiet/fester-og-aktiviteter/"}, {"label": "En aktiv del af det lokale liv", "url": "/livet-pa-kollegiet/en-aktiv-del-af-det-lokale-liv/"}, {"label": "International kultur", "url": "/livet-pa-kollegiet/international-kultur/"}, {"label": "Tietgen Festival", "url": "/livet-pa-kollegiet/tietgen-festival/"}], "well": ["<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/valg-debat-inden-kommunalvalget/\">Valg-debat inden kommunalvalget</a></li><li><a href=\"/feature/kulturnat-pa-tietgenkollegiet/\">Kulturnat p\u00e5 Tietgenkollegiet</a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "livet-pa-kollegiet/international-kultur", "text": "<h1 class=\"blue\">International kultur</h1><div><p>P\u00e5 Tietgenkollegiet f\u00e5r livet et internationalt pr\u00e6g fra de mange udvekslingsstuderende, der kommer til K\u00f8benhavn fra alle dele af kloden for at studere. Som beboer f\u00e5r man s\u00e5ledes rig mulighed for at l\u00e6re andre kulturer at kende \u2013 og s\u00e5 er der ogs\u00e5 en god anledning til at f\u00e5 tr\u00e6net sit engelsk.</p><blockquote>\u201cM\u00f8det med udvekslingsstuderende er noget af det bedste ved kollegiet: En sommer rejste vi i Californien og ankom en morgen til Los Angeles. Inden vi havde n\u00e5et at finde et hotel spredte rygtet sig gennem byen: Michael Jackson var d\u00f8d p\u00e5 det lokale hospital. F\u00e5 timer senere var byen fyldt til randen med fans og journalister. Ingen ledige hotelv\u00e6relser! P\u00e5 Facebook fik vi fat i en tidligere udvekslingsstudent fra Tietgenkollegiet, og han gav os b\u00e5de overnatning p\u00e5 luftmadrasser og en rundvisning i Hollywood og omegn.\u201d<p class=\"quote-author\">Asger og Mona, beboere</p></blockquote><h1 class=\"green\">Et m\u00f8de mellem mennesker fra alle dele af verden</h1><p>I alt er der lige knap 60 internationale studerende p\u00e5 Tietgenkollegiet, hvilket betyder, at 2 ud af 12 v\u00e6relser p\u00e5 de fleste k\u00f8kkener er udlejet til udvekslingsstuderende. Ofte er de udvekslingsstuderende kun i Danmark i et enkelt semester, men dette betyder ikke, at de ikke n\u00e5r at blive en del af kollegielivet. Tv\u00e6rtimod er de udvekslingsstuderende ofte meget interesserede i at deltage i f\u00e6llesskabet, og derfor n\u00e5r mange at f\u00e5 opbygget t\u00e6tte relationer til de \u00f8vrige beboere \u2013 relationer, der ogs\u00e5 varer ved efter endt udvekslingsophold, hvor man fors\u00f8ger at holde kontakten, eksempelvis via Facebook eller s\u00e5gar ved at bes\u00f8ge hinanden.</p><h1 class=\"brown\">International kommunikation</h1><p>Dansk er et ganske sv\u00e6rt sprog at l\u00e6re, og selvom mange udvekslingsstuderende tager universiteternes anbefalede danskkursus, foreg\u00e5r det meste kommunikation p\u00e5 engelsk. Dette g\u00e6lder ogs\u00e5 i k\u00f8kkenerne, hvor man mange af beskederne i k\u00f8kkenbogen er skrevet p\u00e5 b\u00e5de dansk og engelsk, ligesom man ofte g\u00f8r en indsats for at inddrage de udvekslingsstuderende i f\u00e6llesspisningerne ved at tale engelsk.</p><h1 class=\"yellow\">L\u00e6r din egen kultur at kende</h1><p>En ekstra fordel ved at have udvekslingsstuderende boende er, at man ogs\u00e5 f\u00e5r et nyt syn p\u00e5 sit eget liv som studerende i K\u00f8benhavn. Mange beboere beskriver eksempelvis, hvordan de pludselig opdager nye og sp\u00e6ndende ting i K\u00f8benhavn, fordi de skal vise byen frem til de internationale naboer.</p></div>", "links": [{"label": "Livet p\u00e5 kollegiet", "url": "/livet-pa-kollegiet/"}, {"label": "S\u00e5dan bor vi", "url": "/livet-pa-kollegiet/sadan-bor-vi/"}, {"label": "K\u00f8kkenet ' en lille familie", "url": "/livet-pa-kollegiet/kokkenet-en-lille-familie/"}, {"label": "Udvalgsarbejdet", "url": "/livet-pa-kollegiet/udvalgsarbejdet/"}, {"label": "Fester og aktiviteter", "url": "/livet-pa-kollegiet/fester-og-aktiviteter/"}, {"label": "En aktiv del af det lokale liv", "url": "/livet-pa-kollegiet/en-aktiv-del-af-det-lokale-liv/"}, {"label": "International kultur", "url": "/livet-pa-kollegiet/international-kultur/"}, {"label": "Tietgen Festival", "url": "/livet-pa-kollegiet/tietgen-festival/"}], "well": ["<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/a-story-about-making-friends/\">A Story About Making Friends</a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "tankerne-rundt-om-tietgen", "text": "<h1 class=\"blue\">Tankerne (rundt) om tietgen</h1><div><div> Udgivet d. <time>12. oktober 2022</time> af Anja Englev </div><p>Var der virkelig planer om at lave en underjordisk festsal med glasloft i midten af cirklen, og hvad med l\u00f8bebanen p\u00e5 taget?</p><p>For at besvare disse sp\u00f8rgsm\u00e5l samt h\u00f8re mere om arkitekturen og indretningen bag vores noget bem\u00e6rkelsesv\u00e6rdige kollegie, har Tietgen Talks inviteret arkitekterne bag kollegiet samt de to kunstnere fra firmaet Aggebo og Henriksen som har designet kollegiets interi\u00f8r.</p><p><strong>Eventet er \u00e5bent for alle og foreg\u00e5r i Tietgenkollegiets festsal mandag d. 7. november kl. 19.30. Vel m\u00f8dt!</strong></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "the-thoughts-around-tietgen", "text": "<h1 class=\"blue\">Tankerne (rundt) om tietgen</h1><div><div> Udgivet d. <time>12. oktober 2022</time> af Anja Englev </div><p>Var der virkelig planer om at lave en underjordisk festsal med glasloft i midten af cirklen, og hvad med l\u00f8bebanen p\u00e5 taget?</p><p>For at besvare disse sp\u00f8rgsm\u00e5l samt h\u00f8re mere om arkitekturen og indretningen bag vores noget bem\u00e6rkelsesv\u00e6rdige kollegie, har Tietgen Talks inviteret arkitekterne bag kollegiet samt de to kunstnere fra firmaet Aggebo og Henriksen som har designet kollegiets interi\u00f8r.</p><p><strong>Eventet er \u00e5bent for alle og foreg\u00e5r i Tietgenkollegiets festsal mandag d. 7. november kl. 19.30. Vel m\u00f8dt!</strong></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "tietgen-festival-2022", "text": "<h1 class=\"blue\">Tietgen festival 2022</h1><div><div> Udgivet d. <time>11. maj 2022</time> af Anja Englev </div><p><strong>Tietgen Festival er tilbage den 13-14 maj 2022!</strong></p><p>Endnu en gang inviteres alle venner og naboer til kollegiet ind i cirklen for at opleve Tietgen\u00e5nden.</p><p>Dette \u00e5r har festivalen 5 \u00e5rs jubil\u00e6um og samtidig markerer det andet \u00e5r, hvor festivalen kan kalde sig for den st\u00f8rste kollegie festival i Danmark med over 2000 deltagere over begge dage.</p><p>Traditionens tro er ambitionen at skabe en festival, hvor venner og naboer kan nyde kollegiet og dets unikke mulighed for kulturformidling.</p><p>Festivalen adskiller sig fra andre festivaler ved ikke bare at v\u00e6re endnu en fest, men ved at v\u00e6re en festival, der fremmer nysgerrighed, l\u00e6ring og kulturelle oplevelser ved siden af \u200b\u200bden store fest! Festivalen er non-profit og drives udelukkende af frivillige i Tietgen Festivals bestyrelse fra kollegiet. Herudover inviteres alle beboere til at byde ind og v\u00e6re med til at forme festivalen ud fra festivalvisionen.</p><p>Hvis du deltager til festivalen opfordrer vi dig til at stoppe op og m\u00e6rke den n\u00e6rmest ubeskrivelige stemning der er i l\u00f8bet af festivalen. M\u00e6rke gl\u00e6den og energien i publikum, dufte k\u00e6rligheden og engagementet i blandt de frivillige, lyden af euforisk musik og den helt s\u00e6rlige Tietgen\u00e5nd blandt beboerne igennem hele weekenden.</p><p></p><p>Mange festivalshilser fra bestyrelsen i Tietgen Festival 2022.</p><p><b>Link:</b><a href=\"https://tietgenfestival.dk/\">https://tietgenfestival.dk</a></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "administrationen-lukker-kl-16-onsdag-den-11-maj-2022", "text": "<h1 class=\"blue\">Administrationen lukker kl. 16 onsdag den 11. maj 2022</h1><div><div> Udgivet d. <time>11. maj 2022</time> af Anja Englev </div></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "administrationen-er-lukket-onsdag-den-23-februar-2022", "text": "<h1 class=\"blue\">Administrationen er lukket onsdag den 23. februar 2022</h1><div><div> Udgivet d. <time>22. februar 2022</time> af Anja Englev </div></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "tietgen-festival-3rd-and-4th-september", "text": "<h1 class=\"blue\">Tietgen festival \u2013 3. og 4. september 2021</h1><div><div> Udgivet d. <time>1. september 2021</time> af Anja Englev </div><p>After a long lockdown the highlight of the year will finally begin as the <b data-stringify-type=\"bold\">Tietgen Festival</b> provides the setting for one of the greatest weekends of the year. Almost 2000 participants will be graced with a multitude of activities, parties and amazing musical acts. Unfortunately the festival is sold out, but there is still a way to get your fix:</p><p>Friday and saturday from noon until 4 pm there will be activities, bars and food trucks just outside the circle and no ticket is needed. After 4 pm the festivities will move inside the dorm where the live music will begin. This is only for guests with a ticket.<br/> During the weekend the building will be closed off, so it will not be possible to visit the dorm and enjoy the beautiful architecture.<br/> Friends and families of the dorm can still come visit, but cannot attend the festivities after 6 pm if they do not have a ticket.<br/> Visit the official Tietgen Festival website for more information</p><p><a href=\"https://tietgenfestival.dk/\" target=\"_blank\">Tietgen Festival | Tietgenkollegiet</a></p><p></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "administrationen-lukket", "text": "<h1 class=\"blue\">Kr. himmelfartsdag</h1><div><div> Udgivet d. <time>6. maj 2021</time> af Anja Englev </div><p>Administrationen lukket torsdag den 13. maj 2021 (Kr. Himmelfartsdag) og fredag den 14. maj 2021</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "abningstider-jul-og-nytar", "text": "<h1 class=\"blue\">\u00c5bningstider jul og nyt\u00e5r</h1><div><div> Udgivet d. <time>16. december 2020</time> af Anja Englev </div><div>Onsdag d. 23. december kl. 8 til kl. 15</div><div>Torsdag d. 24. december LUKKET</div><div>Fredag d. 25. december LUKKET</div><div></div><div>Mandag d. 28. december kl. 8-9 og kl. 11-15</div><div>Tirsdag d. 29. december kl. 8-9 og kl. 11-15</div><div>Onsdag d. 30. december kl. 8-15</div><div>Torsdag d. 31. december LUKKET</div><div>Fredag d. 1. januar LUKKET</div><div><p></p></div></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "tietgen-festival-2020-er-udsat-til-september", "text": "<h1 class=\"blue\">Tietgen festival 2020 er udsat til september</h1><div><div> Udgivet d. <time>25. marts 2020</time> af Anja Englev </div><p>Som f\u00f8lge af coronavirus er Tietgen Festival 2020 udsat til 4.-5. september 2020</p><p>L\u00e6se mere om <a href=\"/livet-pa-kollegiet/tietgen-festival/\">Tietgen Festival 2020</a></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "omlaegning-af-telefonsystem", "text": "<h1 class=\"blue\">Oml\u00e6gning af telefonsystem</h1><div><div> Udgivet d. <time>22. marts 2020</time> af Anja Englev </div><p>Mandag den 23. marts oml\u00e6gger vi vores telefonsystem. Det betyder at vi ikke l\u00e6ngere kan modtage telefax.</p><p>Hovednummeret er u\u00e6ndret 77 66 81 81</p><p>Der vil mandag kunne opleves uregelm\u00e6ssigheder i telefonsystemet.</p><p>Hvis du oplever problemer, s\u00e5 send os en mail info@tietgenkollegiet.dk.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "tietgen-festival-2020", "text": "<h1 class=\"blue\">Tietgen festival 2020</h1><div><div> Udgivet d. <time>13. februar 2020</time> af Anja Englev </div><p>Den 8. og 9. maj 2020 \u00e5bner vi igen op for den \u00e5rlige <a href=\"/livet-pa-kollegiet/tietgen-festival/\" target=\"_blank\">Tietgen Festival</a>, og vi inviterer beboere, naboer og venner indenfor til en weekend med musik, kulturel nysgerrighed og sjove aktiviteter.</p><p></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "aendrede-abningstider-jul-og-nytar-2019", "text": "<h1 class=\"blue\">\u00c6ndrede \u00e5bningstider jul og nyt\u00e5r 2019</h1><div><div> Udgivet d. <time>16. december 2019</time> af Anja Englev </div><p><strong>Administrationen har lukket</strong></p><p>tirsdag den 24. december</p><p>onsdag den 25. december</p><p>torsdag den 26. december</p><p>tirsdag den 31. december</p><p>onsdag den 1. januar</p><p></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "administrationen-er-lukket-grundlovsdag-2", "text": "<h1 class=\"blue\">Administrationen er lukket grundlovsdag</h1><div><div> Udgivet d. <time>3. juni 2019</time> af Anja Englev </div><p>Grundlovsdag \u2013 Onsdag den 5. juni 2019 \u2013 er Administrationen lukket.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "abningstider-kr-himmelfart-2", "text": "<h1 class=\"blue\">\u00c5bningstider kr. himmelfart</h1><div><div> Udgivet d. <time>24. maj 2019</time> af Anja Englev </div><p>Administrationen er lukket torsdag den 30. maj og fredag den 31. maj</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "tietgen-festival-3", "text": "<h1 class=\"blue\">Tietgen festival</h1><div><div> Udgivet d. <time>29. april 2019</time> af Anja Englev </div><p>Den 3. og 4. maj 2019 lukker vi for tredje \u00e5r d\u00f8rene op til Tietgen Festival.</p><p>Fredag den 3. maj kan man deltage gratis mellem kl. 15 \u2013 16 og l\u00f8rdag den 4. maj kan man deltage gratis mellem kl. 11 \u2013 16.<br/> (Deltagelse i festivalen p\u00e5 \u00f8vrige tidspunkter kr\u00e6ver k\u00f8b af billet)</p><p>\u00d8vrig information og det fulde program kan ses <a href=\"https://tietgenfestival.dk/\" target=\"_blank\">her</a></p><p></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "administrationen-er-lukket-fredag-den-28-september-2018", "text": "<h1 class=\"blue\">Administrationen er lukket fredag den 28. september 2018</h1><div><div> Udgivet d. <time>26. september 2018</time> af Anja Englev </div><p>Grundet uddannelsesdag er Administrationen lukket fredag den 28. september 2018</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "advarsel-falsk-lejeaftale", "text": "<h1 class=\"blue\">Advarsel: falsk lejeaftale</h1><div><div> Udgivet d. <time>8. juni 2018</time> af Anja Englev </div><p>Vi er blevet gjort opm\u00e6rksom p\u00e5, at en adresse p\u00e5 Tietgenkollegiet er blevet brugt til, at lave en falsk lejeaftale og har p\u00e5 denne m\u00e5de franarret en studerende en betydelig sum penge.</p><p>Hvis du er i tvivl om hvorvidt en lejekontrakt er gyldig eller ej beder vi dig kontakte Administrationen.</p><p>info@tietgenkollegiet.dk eller telefon 77668181</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "grundlovsdag", "text": "<h1 class=\"blue\">Grundlovsdag</h1><div><div> Udgivet d. <time>4. juni 2018</time> af Anja Englev </div><p>Administrationen er lukket Grundlovsdag \u2013 tirsdag den 5. juni 2018</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "tietgen-festival-2", "text": "<h1 class=\"blue\">Tietgen festival</h1><div><div> Udgivet d. <time>18. april 2018</time> af Anja Englev </div><p>D 4. og 5. maj 2018 lukker vi for anden gang op for Tietgen Festival, og inviterer beboere, naboer og venner indenfor til en weekend med musik, kulturel nysgerrighed og aktiviteter.</p><p>Over to dage danner Tietgenkollegiets cirkel ramme for en af landets st\u00f8rste kollegiefestivaler. 1500 mennesker samles dagligt foran Cirkelscenen til koncerter fra b\u00e5de st\u00f8rre navne og upcoming danske kunstnere, til hygge i solskinnet ved vandet med live-radio og poetry slam, og til fest i festsalen med Silent Disco og DJ\u2019s til langt ud p\u00e5 natten.</p><p>Billetter kan k\u00f8bes <a href=\"https://greenticket.dk/tietgen-festival2018\" target=\"_blank\" title=\"her\">her</a></p><p>Mere information p\u00e5 <a href=\"https://www.facebook.com/events/418060045318698/\" target=\"_blank\" title=\"facebook\">facebook</a></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "administrationen-er-lukket-torsdag-den-23-november-2017", "text": "<h1 class=\"blue\">Administrationen er lukket torsdag den 23. november 2017</h1><div><div> Udgivet d. <time>22. november 2017</time> af Anja Englev </div><p>Grundet uddannelsesdag er Administrationen lukket torsdag den 23. november 2017</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "tietgenkollegiet-fylder-10-ar", "text": "<h1 class=\"blue\">Tietgenkollegiet fylder 10 \u00e5r</h1><div><div> Udgivet d. <time>2. maj 2017</time> af Anja Englev </div><p>Den 3. maj 2017 er det 10 \u00e5r siden Tietgenkollegiet blev indviet. Det fejrer vi den 6. maj 2017 med Tietgen festival.</p><p>Kl. 12 indleder vi festivalen med velkomstale ved bestyrelsesformand Mogens Hugo.</p><p>I l\u00f8bet af dagen vil der v\u00e6re musik og mulighed for at k\u00f8be mad og drikke. Efter kl. 16 er det n\u00f8dvendigt at k\u00f8be billet for at deltage. Billetter kan k\u00f8bes <a href=\"https://greenticket.dk/tietgenfestival\" title=\"her\">her</a>.</p><p>Vi gl\u00e6der os til at se jer!</p><p><a href=\"/wp-content/uploads/2017/05/FEST1.jpg\"><img alt=\"FEST\" height=\"1826\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2017/05/FEST1.jpg\" width=\"923\"/></a></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "feature/my-life-at-tietgenkollegiet-as-an-exchange-student", "text": "<h1 class=\"blue\">My life at tietgenkollegiet as an exchange student</h1><div><div> Udgivet d. <time>2. april 2017</time> af Vickie Isabella Westen </div><p><strong>Written by Beth Robinson</strong></p><p>Tietgenkollegiet was an enormous part of my time as an exchange student in Denmark \u2013 the defining experience in many ways. It is such a unique place I often find it difficult to communicate to others just how special it is.</p><p>For one thing, the facilities are unbelievable. Before I left for exchange I was warned by many people that I should be prepared to buy my own plates and utensils when I arrived at the dorm. I got to Tietgen and found not only did our kitchen have all the cups and plates you could ever require, but it also came equipped with a juicer and a fine food processor.</p><p>I can\u2019t say the gym saw much of me in my time at Tietgen but I suppose that is an impressive offering for those who are into that sort of thing. For me, my greatest joy in terms of the facilities on offer at Tietgen was a room in the basement of the building called the \u2018Bytterum\u2019: A furniture and clothes recycling room for the residents. I treated that place like it was the Cave of Ali Baba, or my own personal Ikea. I may have only been at Tietgen for a few months, but my room was furnished like I\u2019d been there for years. And I must say, it really made that basic exchange room feel like a home.</p><p>More than the facilities, however, the greatest aspect of life at Tietgen is of course the social atmosphere of the dorm. Typically, when on exchange you will spend the majority of your time living and hanging out with other exchange students. This is not a bad thing of course but some exchange students will express regret they weren\u2019t able socialize more with local students. In Tietgen this is no issue. You are well and truly amongst the natives. You may study their ways and customs to your hearts content \u2013 for instance discovering what \u2018hygge\u2019 is, the many traditions surrounding Christmas, or observing the tremendous amounts of rye bread the Danes consume in any given week. Not only do you meet authentic Copenhageners, you also get to meet students from all across Denmark. If you are very lucky, you may even come across those rare and special Danes, the Jutlanders.</p><p>Everyone finds different things to love the most about Tietgen. For some, it\u2019s the beautiful architecture. For others, it\u2019s the parties and social events. For me it was watching and becoming deeply invested in Danish children\u2019s television programs. Or more accurately, watching Danish television with people I rapidly came to see as some of the most wonderful friends I could ever hope to make.</p><p>No matter what kind of person you are, or what your interests may be, your experience at Tietgen is likely to be unspeakably brilliant. If you are lucky enough to get in, I know your time there will be amazing.</p><p></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/det-spoger-pa-tietgenkollegiet", "text": "<h1 class=\"blue\">Det \u201dsp\u00f8ger\u201d p\u00e5 tietgenkollegiet</h1><div><div> Udgivet d. <time>13. februar 2017</time> af Vickie Isabella Westen </div><p><b>P\u00e5 Tietgenkollegiet har vi en \u00e5nd: Tietgen\u00e5nden. Den gemmer sig bag den brune facade. Du kan hverken se eller h\u00f8re den, men s\u00e5 snart du flytter ind p\u00e5 kollegiet, kan du m\u00e6rke, at den er der. </b></p><p>Tietgen\u00e5ndens varme er det f\u00f8rste du bliver m\u00f8dt med, n\u00e5r du flytter ind. En beboer tager imod dig og viser dig rundt. Du bliver m\u00e5ske inviteret til spilaften med de 12 mennesker, du fremover skal dele k\u00f8kken med. Tietgen\u00e5nden kan lige s\u00e5vel komme til udtryk i form af den krammer, du f\u00e5r af din nabo, n\u00e5r du har mest brug for det, eller den highfive han giver, n\u00e5r den s\u00f8de pige fra genbok\u00f8kkenet smiler s\u00f8dt tilbage. Alt sammen et symbol p\u00e5 at Tietgen\u00e5nden er her, og den er i topform!</p><p>N\u00e5r Tietgen\u00e5nden er i topform, betyder det bogstaveligt talt, at den aldrig har v\u00e6ret st\u00e6rkere. Det kan man se p\u00e5 alle de nye kollegieudvalg, der for tiden blomstrer frem. Blandt andet har vi et udvalg, der er ved at planl\u00e6gge den f\u00f8rste Tietgenfestival, som skal afholdes i maj m\u00e5ned, og vi har et udflugtsudvalg, der arrangerer forskellige ture for beboerne. Udvalgene drives af en masse engagerede beboere, der er med til at fremme den gode kollegie\u00e5nd.</p><p><b>Arkitekturen \u2013 et symbol p\u00e5 f\u00e6llesskab</b></p><p>P\u00e5 Tietgenkollegiet f\u00e5r vi l\u00f8bende nye beboere, og de sp\u00f8rger ofte, hvor meget de b\u00f8r engagere sig i kollegiets sociale liv. Det er der som s\u00e5dan ikke noget rigtigt eller forkert svar p\u00e5, men hvis vi tager et kig p\u00e5 selve bygningens karakteristiske runde form, fort\u00e6ller den i sig selv, hvad meningen er: F\u00e6llesskab. I den bog om kollegiet, som alle k\u00f8kkener har liggende, kan man l\u00e6se dette citat fra en af arkitekterne bag:</p><p><strong>\u201dMan kan g\u00e5 hele vejen rundt p\u00e5 alle etager. Ingen gange ender blindt, ingen d\u00f8re er l\u00e5ste. Huset vender ikke ryggen til noget som helst. Det er rundt venligt og n\u00e6rmest gennemsigtigt. Beboerne kan hen over den runde plads i midten se, hvad de andre laver i deres k\u00f8kkener, p\u00e5 terrasserne og i opholdsstuerne. Og hvis det ser interessant ud, kan de g\u00e5 der over.\u201d</strong></p><p>Men bygningens konstruktion har mere at fort\u00e6lle, for mens alle bygningens f\u00e6llesrum og f\u00e6llesaltaner peger ind mod cirklen, s\u00e5 vender alle beboernes v\u00e6relser udad. Det er et udtryk for, at ligesom der er plads til det sociale liv, skal der ogs\u00e5 v\u00e6re rum til fordybelse.</p><p><b>Uden Tietgen\u00e5nden var der intet Tietgenkollegie</b></p><p>Med den unikke mulighed det er at f\u00e5 lov at bo p\u00e5 et s\u00e5 \u00e6stetisk smukt og p\u00e5 mange m\u00e5der fascinerende kollegie, f\u00f8lger et s\u00e6rligt ansvar. Kollegie\u00e5nden er ikke kommet af sig selv, men er f\u00f8dt og formet af flere generationer af beboere, der p\u00e5 hver deres m\u00e5de har bidraget til det kollegie, vi kender i dag. Det er derfor en enormt god investering af din tid, hvis du benytter dig af de forskellige muligheder, som Tietgenkollegiet byder, fx i form af at melde dig ind i et udvalg eller engagere dig med dit nye k\u00f8kken. For lige s\u00e5 meget du giver til Tietgen\u00e5nden, mindst lige s\u00e5 meget vil den give tilbage.</p><p>Som beboer vil du opleve, at du udvikler dig som menneske, du vil f\u00e5 indblik i mange forskellige kulturer, og styrke dine sociale f\u00e6rdigheder. Derudover vil du opleve, hvordan et f\u00e6llesskab f\u00f8les, n\u00e5r det er st\u00e6rkest. Du er med andre ord med til at forme Tietgen\u00e5nden, og det er et helt s\u00e6rligt privilegium, som vi, de nuv\u00e6rende beboere, ville elske at se kommende kollegianere f\u00f8re videre. Og hvem ved? M\u00e5ske er det dig?</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/pigefodboldholdet-til-pokalfinale", "text": "<h1 class=\"blue\">Pigefodboldholdet til pokalfinale</h1><div><div> Udgivet d. <time>24. november 2016</time> af Laura Gabriel Vasquez-Campos </div><p>S\u00f8ndage p\u00e5 kollegiet bliver oftest forbundet med oprydning efter g\u00e5rsdagens fester, plejning af t\u00f8mmerm\u00e6nd eller l\u00e6sning til den kommende uge p\u00e5 studiet. For mig selv og resten af Tietgenkollegiets pigefodboldhold er denne s\u00f8ndag dog en s\u00e6rlig en af slagsen. Vi skal nemlig spille pokalfinale! Jeg er derfor hoppet i det r\u00f8d/gule-stribede t\u00f8j og er bev\u00e6get mig ned til kollegiets m\u00f8dested, cirklen, hvor jeg skal m\u00f8des med resten af holdet. P\u00e5 et af k\u00f8kkenerne er vinduerne blevet \u00e5bnet helt op, mens tonerne af Re-sepp-ten brager ud som p\u00e5mindelse til resten af kollegiet. Stemningen er bestemt ikke til at tage fejl af. Da hele holdet endelig er samlet, cirka en halv time inden dommerfl\u00f8jten lyder, kan jeg for alvor m\u00e6rke sp\u00e6ndingen i min krop.</p><p>Pigefodboldholdet p\u00e5 Tietgenkollegiet har ikke mange \u00e5r p\u00e5 bagen. Faktisk er det kun anden s\u00e6son, vi er med i kollegieturneringen. Dermed er det ogs\u00e5 kun anden gang, vi er med i pokalturneringen. Holdet har v\u00e6ret fors\u00f8gt oprettet over flere omgange, men uden held. Forrige \u00e5r lykkedes det \u2013 heldigvis! Det skal dog ikke v\u00e6re nogen hemmelighed, at holdet har haft en h\u00e5rd opstart \u2013 resultatm\u00e6ssigt vel at m\u00e6rke. I sidste s\u00e6son blev det nemlig kun til en enkelt sejr. Til geng\u00e6ld er holdet skabt med intentionen om, at der skal v\u00e6re plads til alle. Uanset om man har spillet f\u00f8r eller ej. P\u00e5 denne front er det et hold i verdensklasse! Det er is\u00e6r tydeligt til den ugentlige tr\u00e6ning, hvor vi ofte t\u00e6ller mere end 20 spillere.</p><p>Og nu st\u00e5r vi alts\u00e5 her \u2013 med en sikret oprykning til kollegieturneringens bedste r\u00e6kke og en finalekamp foran os. Og med et hold p\u00e5 mere end 20 spillere er vi mange om den succes. Vi begiver os i samlet flok over mod banerne, hvor modstanderne venter. Vi skal m\u00f8de RHK, Rigshospitalets kollegium. Ingen af os har spillet mod dem f\u00f8r, men rygtet lyder, at de skulle v\u00e6re virkelig gode. Vi kan jo h\u00e5be p\u00e5, at de har h\u00f8rt om vores forrige s\u00e6son, og derfor undervurderer os.</p><p>Da kampen fl\u00f8jtes i gang, er det med stor jubel fra de mange medkollegianere. De er i dagens anledning dukket talst\u00e6rkt op og har medbragt megafon og hjemmemalede bannere. Der er s\u00e5 mange, at de r\u00f8d/gule fans har indtaget fodboldbanens ene langside. Det er i skarp kontrast til modstanderne, der ikke har f\u00e5et lokket lige s\u00e5 mange fans med. \u201d1-2-3 Marie er en mur\u201d lyder det gentagende gange fra langsiden, n\u00e5r Marie i m\u00e5let hiver den ene flotte redning op efter den anden. Den gode opbakning til holdet forts\u00e6tter hele kampen igennem, ogs\u00e5 selvom vi i halvlegen er bagud med fire m\u00e5l.</p><p>Vi spiller et brag af en kamp og k\u00e6mper alt det, vi har l\u00e6rt, men vi m\u00e5 i sidste ende se os sl\u00e5et af de forsvarende mestre. Kampen ender 4-1 til RHK. \u00d8v! Men vi vidste jo godt, at de ville blive sv\u00e6re at sl\u00e5. Og i sidste ende g\u00f8r det ikke s\u00e5 meget. Vi havde en k\u00e6mpe fest over at spille og s\u00e6rligt med opbakningen fra de 100 medkollegianere, der jo havde bev\u00e6get sig ud i vinterkulden for at st\u00f8tte os. Og som en af pigerne fra holdet da ogs\u00e5 udtrykte det efterf\u00f8lgende: S\u00e5 kan det godt v\u00e6re, at vi tabte selve fodboldkampen, men vi har til geng\u00e6ld vundet det at bo p\u00e5 K\u00f8benhavns bedste kollegie!</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/tietgenkollegiet-et-verdenssamfund-i-miniatureformat", "text": "<h1 class=\"blue\">Tietgenkollegiet: et verdenssamfund i miniatureformat</h1><div><div> Udgivet d. <time>13. april 2016</time> af Vickie Isabella Westen </div><p>I de f\u00f8lgende n\u00e6sten 30 linjer vil jeg tage dig med p\u00e5 et lille eventyr ind i verdenen p\u00e5 Tietgenkollegiet. For bedst muligt at kunne s\u00e6tte sig ind i kulturen p\u00e5 Tietgen skal du forestille dig, at alle de 30 k\u00f8kkener p\u00e5 kollegiet repr\u00e6senterer klodens lande. Hvis du s\u00e5 forestiller dig, at hvert land har sine egne normer, v\u00e6rdier, regels\u00e6t og sproglige finurligheder, ja, s\u00e5 er du godt p\u00e5 vej. Nogle lande er kendt for at have sine sangtalenter, mens andre er kendt for at have sin Messi eller Ronaldo. En gang om m\u00e5neden m\u00f8des repr\u00e6sentanter fra de 30 lande og dr\u00f8fter verdenssituationen eller n\u00e6rmere tietgensituationen til det ber\u00f8mte kollegier\u00e5dsm\u00f8de, hvor der forhandles kollegiepolitik, tietgenlovgivning og dr\u00f8ftes udvalgsposter. Det er ved disse m\u00f8der, der bliver holdt afstemninger om formandskaber til for eksempelvis musik- eller sportsudvalget, og det er det m\u00f8de, som bringer landende i t\u00e6ttere alliance. Krig opererer vi nemlig ikke med her. Til geng\u00e6ld bliver der dystet i mere sportslige aktiviteter som for eksempel OL i kagespisning.</p><p>Turister, ja dem er der masser af! Ud over at kollegiet, p\u00e5 baggrund af sin smukke arkitektur, tiltr\u00e6kker masser af udefra komne fotolystne folkef\u00e6rd, s\u00e5 f\u00e5r man ogs\u00e5 selv lyst til at lege turist p\u00e5 de andre k\u00f8kkener. Flere lande har dannet s\u00e6rlige alliancer i form af diverse middagsaftaler, hvor de m\u00f8des over en l\u00e6kker national dish og f\u00e5r styrket b\u00e5ndet p\u00e5 tv\u00e6rs af geografiske skillelinjer. Ud over den ekstreme hygge, der opst\u00e5r, bliver den mentale distance samtidig nedbrudt, og kollegianerne skaber derved sine egne favoritdestinationer, n\u00e5r de bev\u00e6ger sig rundt p\u00e5 kollegiet. Lidt ligesom de danskere, der bes\u00f8ger Tyrkiet sommer efter sommer. Man er med andre ord mere end velkommen p\u00e5 alle k\u00f8kkener, da selve kollegiekulturen er im\u00f8dekommende af natur.</p><p>Tietgenkollegiet er ikke for sjov! Et st\u00e6rkt demokrati og en sund kultur kr\u00e6ver en st\u00e6rkt engageret befolkning. Derfor findes der ogs\u00e5 et indstillingsudvalg, den besluttende myndighed, der afg\u00f8r sp\u00e6ndte ans\u00f8geres \u201dopholdstilladelse\u201d som beboer p\u00e5 kollegiet. Men bare rolig, du m\u00e5 gerne beholde dine smykker.</p><p>Milj\u00f8 er ligeledes et omr\u00e5de, der prioriteres h\u00f8jt p\u00e5 kollegiet, hvorfor mange k\u00f8kkener har et recycling-system, hvor milj\u00f8entusiaster kommer efter dig, hvis du forveksler bl\u00f8d med h\u00e5rd plast eller smider en m\u00e6lkekarton sammen med almindeligt pap. Den g\u00e5r ikke! Som taget direkte ud af en enhver folketingspolitikers mund: Vi skal st\u00e5 sammen om at nedbryde verdens CO2-udslip, og det er p\u00e5 nogle k\u00f8kkener altid et godt debatemne, pr\u00e6cis som i den virkelige verden.</p><p>Selvom Tietgenkollegiet kan sammenlignes med verdens lande p\u00e5 mange m\u00e5der, er der selvf\u00f8lgelig undtagelser. P\u00e5 Tietgen adskiller vi os fra verdens lande, ved at vi er s\u00e6rdeles bedre til at kommunikere landende imellem modsat\u2026 Nej, vi dropper at n\u00e6vne nogle navne J. P\u00e5 Tietgen er vi samlet om en helt unik kultur, som befolkningen er interesseret i hele tiden at v\u00e6rne om eller optimere. Det er fantastisk at v\u00e6re vidne til og til dig, der er ny eller kommende beboer, vil jeg blot \u00f8nske dig tillykke. Jeg er sikker p\u00e5, at alle, der har boet p\u00e5 Tietgen ville \u00f8nske, de kunne opleve hele eventyret igen.</p><p>Og som mange beboere af Tietgen nok kan skrive under p\u00e5: Dette er ikke bare et kollegie, men et hjem med en fantastisk bonusfamilie</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/venskabskokkener-og-faelles-faellesmiddage", "text": "<h1 class=\"blue\">Venskabsk\u00f8kkener og f\u00e6lles-f\u00e6llesmiddage</h1><div><div> Udgivet d. <time>4. marts 2016</time> af Marie Asperud Sveistrup </div><p>\u201dHvordan kender I s\u00e5 hinanden? N\u00e5r I nu ikke bor p\u00e5 samme k\u00f8kken.\u201d Sp\u00f8rgsm\u00e5let kommer fra min sidekammerat ved aftenens f\u00e6llesmiddag. P\u00e5 mit k\u00f8kken spiser vi sammen tre dage om ugen, men denne s\u00f8ndag er middagen er ikke, som den plejer. For f\u00f8rste gang holder vi nemlig f\u00e6llesmiddag sammen med vores nabok\u00f8kken, og det er mig og min ven Sari, der residerer derovre, der i aften har lavet daal til 14 mennesker. Det vil sige, at der er omtrent halvdelen af de spisende i mit k\u00f8kken, som jeg ikke kender, og en af dem er Metha, der stiller sp\u00f8rgsm\u00e5let henvendt til mig og Sari.</p><p>\u201dTjo\u2026 Jeg g\u00e5r jo ret tit forbi deres k\u00f8kken\u201d lyder Saris pr\u00f8vende svar. Ofte kan det faktisk v\u00e6re sv\u00e6rt lige at s\u00e6tte fingeren p\u00e5, hvordan man nu har l\u00e6rt en anden kollegianer at kende. Var det til den der udkl\u00e6dningsfest, hvor vi faldt i snak, fordi vi begge to var kl\u00e6dt ud som pingvin? Var det til sidste kollegier\u00e5dsm\u00f8de, hvor vi fik startet en diskussion om kontingentforh\u00f8jelse? Eller var det m\u00e5ske p\u00e5 hytteturen, til kollegiets f\u00f8dselsdag, til caf\u00e9aften, til kagekonkurrencen, til Game of Thrones-aften, til Tietgen Olympics eller var det bare fordi, vi en dag opdagede, vi havde en masse f\u00e6lles venner?</p><p>Hvis man vil, tager det ikke lang tid at l\u00e6re folk at kende her p\u00e5 Tietgen. Og det nytter heller ikke noget at pr\u00f8ve at undg\u00e5 det, for man ved, man med stor sandsynlighed kommer til at se hinanden igen \u2013 vi bor jo ligesom ret t\u00e6t p\u00e5 hinanden alle sammen. Men jeg tror, Sari har ret. Det startede vist bare med et vink, hver gang han gik her igennem p\u00e5 vej ud \u2013 og det er tit \u2013 og p\u00e5 den m\u00e5de har Sari l\u00e6rt en del fra mit k\u00f8kken at kende. P\u00e5 et tidspunkt faldt vi i snak, og for ikke s\u00e5 l\u00e6nge siden foreslog han s\u00e5, at vi skulle lave en f\u00e6lles-f\u00e6llesmiddag med vores to k\u00f8kkener. \u201dVi kan blive venskabsk\u00f8kkener!\u201d Det var en glimrende ide.</p><p>S\u00e5 derfor sidder vi her nu. Stemningen er afslappet og uformel. Der er forfriskende mange nye ansigter om bordet og enkelte, jeg har en svag erindring om at have set f\u00f8r. \u201dHusk nu, man m\u00e5 ikke sidde ved siden af en fra sit eget k\u00f8kken!\u201d lyder det. En enkelt eller to m\u00e5 bytte plads \u2013 vi kan jo ikke have, at der g\u00e5r intern snak i den. Vi laver navnerunde og spiser med glubende appetit. Vasker selvf\u00f8lgelig op i f\u00e6llesskab \u2013 det tager ikke lang tid med s\u00e5 mange h\u00e6nder. Cecilie kommer i tanker om, at hun har en pose \u00e6bleskiver i fryseren fra julefrokosten, og p\u00e5 den m\u00e5de kom s\u00f8ndagens aftensm\u00e5ltid, der plejer at tage en halv time, pludselig til at vare to.</p><p>Der skal s\u00e5 lidt til at g\u00f8re en almindelig aften en smule ekstraordin\u00e6r. Med Saris forslag om en f\u00e6lles-f\u00e6llesmiddag har jeg indset, at selvom vi her p\u00e5 kollegiet har mange sociale arrangementer og traditioner, s\u00e5 er der altid plads til nye, og det skader aldrig at l\u00e6re nye mennesker at kende.</p><p>Dem, der bor p\u00e5 den anden side af de tykke glasd\u00f8re, der adskiller hvert k\u00f8kken, er ikke fremmede \u2013 Tietgenkollegiet er et overfl\u00f8dighedshorn af venner, du ikke har m\u00f8dt endnu.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "aendret-abningstider-nytar", "text": "<h1 class=\"blue\">\u00c6ndret \u00e5bningstider nyt\u00e5r</h1><div><div> Udgivet d. <time>29. december 2015</time> af Anja Englev </div><p>Onsdag den 30. december \u00e5bent fra kl. 8 til kl. 14.</p><p>Torsdag den 31. december lukket</p><p>Fredag den 1. januar lukket</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "feature/kan-man-gore-det-gode-kollegium-endnu-bedre", "text": "<h1 class=\"blue\">Kan man g\u00f8re det gode kollegium endnu bedre?</h1><div><div> Udgivet d. <time>25. november 2015</time> af Marie Asperud Sveistrup </div><p>Det kan ikke komme bag p\u00e5 ret mange, at det sociale liv og engagement i f\u00e6llesskabet er noget, vi v\u00e6gter meget h\u00f8jt her p\u00e5 Tietgenkollegiet. P\u00e5 den lille skala er det at indg\u00e5 t\u00e6tte b\u00e5nd med sine naboer p\u00e5 k\u00f8kkenet en selvf\u00f8lgelig del af det at bo her, og for langt, langt de fleste sker det helt naturligt ved indflytning, at man bliver indlemmet i den lille k\u00f8kkenfamilie med det samme. P\u00e5 den store skala er det at indg\u00e5 i andre f\u00e6llesskaber p\u00e5 tv\u00e6rs af k\u00f8kkenerne ved for eksempel at v\u00e6re medlem af et eller flere udvalg en lige s\u00e5 stor selvf\u00f8lgelighed ved det at bo p\u00e5 kollegium i almindelighed og p\u00e5 Tietgen i s\u00e6rdeleshed.</p><p>Udvalgsarbejde giver en helt anden dimension i det at v\u00e6re kollegianer, idet man p\u00e5 denne m\u00e5de f\u00e5r et indblik i livet, som det leves andre steder i bygningen, og i de dynamikker, der er p\u00e5 kollegiet. Ikke mindst l\u00e6rer man andre mennesker at kende, der br\u00e6nder for samme sag som en selv, og man f\u00e5r mulighed for at f\u00e5 indflydelse p\u00e5 vores h\u00f8jtskattede beboerdemokrati.</p><p>Alligevel er det langt fra alle af de 380 beboere, der v\u00e6lger at deltage i det store beboerf\u00e6llesskab gennem udvalgsarbejdet. Ikke at det skal v\u00e6re et krav \u2013 men vi str\u00e6ber h\u00f8jt efter, at endnu flere end det antal, der allerede g\u00f8r det, skal tage aktivt del i det sociale f\u00e6llesskab p\u00e5 tv\u00e6rs af k\u00f8kkenerne, fordi det gavner kollegiet som helhed, og ikke mindst g\u00f8r oplevelsen af at bo p\u00e5 kollegium endnu bedre.</p><p>Men hvordan opfordrer man beboerne til at engagere sig? Man s\u00f8rger for at indfange dem lige fra starten!</p><p>Der har derfor i de seneste m\u00e5neder v\u00e6ret nedsat en arbejdsgruppe af kollegianere p\u00e5 Tietgenkollegiet, som havde til form\u00e5l at brainstorme p\u00e5, hvordan vi udvikler det bedste nye introforl\u00f8b for nye kollegianere. Tanken er, at hvis man med det samme, folk flytter ind, giver dem det indtryk, at kollegiet er et sted, hvor det at v\u00e6re socialt aktiv er det mest naturlige i verden, s\u00e5 vil de ogs\u00e5 efterleve det. For at udvikle nogle konkrete l\u00f8sningsforslag til, hvordan vi alts\u00e5 kan g\u00f8re K\u00f8benhavns Bedste Kollegium endnu bedre, drog 30 tietgenkollegianere i oktober m\u00e5ned p\u00e5 en tredages hyttetur, hvor der blev diskuteret, brainstormet, workshoppet og argumenteret, til vi slet ikke kunne t\u00e6nke mere.</p><p>Sp\u00f8rgsm\u00e5lene meldte sig hurtigere, end mus avler mus: Skal vi have et indvielsesritual? Mon en mentor er en god ide? Skal det v\u00e6re obligatorisk at v\u00e6re med i et udvalg? Hvordan skaber man familier p\u00e5 tv\u00e6rs af k\u00f8kkener og aldre? Hvordan g\u00f8r vi Det Store Tietgenf\u00e6llesskab det allermest attraktive at v\u00e6re med i? Kan vi g\u00f8re det \u201dkult\u201d? Kan man overhovedet undg\u00e5 sp\u00f8gelseskollegianere? Hvilken rolle skal det allerede eksisterende velkomstudvalg s\u00e5 have i fremtiden?</p><p>Forslag blev nedskrevet, fremlagt og bearbejdet p\u00e5 efterf\u00f8lgende kollegier\u00e5dsm\u00f8der, som forslag nu g\u00f8r, og resten af kollegiet blev pr\u00e6senteret for Den Store Ide. Ideen er nu blevet til et h\u00e5ndgribeligt projekt, der stadig arbejdes p\u00e5 h\u00f8jtryk for at f\u00e5 f\u00e6rdigudviklet. M\u00e5let er, at vi i 2016 har f\u00e5et sammensat det bedste introforl\u00f8b for nye kollegianere, s\u00e5 man som nyindflytter f\u00f8ler sig s\u00e5 velkommen i familien som muligt, og samtidig f\u00e5r blod p\u00e5 tanden til selv at ops\u00f8ge alternative f\u00e6llesskaber. Nu mangler vi bare den sidste finpudsning.</p><p>Hvad vi helt konkret fandt frem til, vil vi ikke l\u00f8fte sl\u00f8ret for endnu. Men du kan godt gl\u00e6de dig, hvis du er s\u00e5 heldig at blive en af dem, der flytter ind p\u00e5 Tietgenkollegiet i 2016.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/hverdag-pa-tietgen-er-noget-ganske-saerligt", "text": "<h1 class=\"blue\">Hverdag p\u00e5 tietgen er noget ganske s\u00e6rligt</h1><div><div> Udgivet d. <time>11. november 2015</time> af Vickie Isabella Westen </div><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "aendringer-til-ansogningsproceduren", "text": "<h1 class=\"blue\">\u00c6ndret ans\u00f8gningsprocedure</h1><div><div> Udgivet d. <time>30. oktober 2015</time> af Anja Englev </div><p><strong>Ans\u00f8gningsproceduren \u00e6ndres, s\u00e5 den fremover foreg\u00e5r 100% digitalt. Ans\u00f8gninger skal s\u00e5ledes ikke l\u00e6ngere fremsendes via almindelig post.</strong></p><p>N\u00e5r vi d. 2. november \u00e5bner op for ans\u00f8gninger, sker det med et nyt og opdateret ans\u00f8gningssystem. Hvor det tidligere var n\u00f8dvendigt at udfylde et ans\u00f8gningsskema online, printe det og fremsende det via almindelig post sammen med den n\u00f8dvendige dokumentation, foreg\u00e5r det hele nu online.</p><p>En skriftlig motivation samt den n\u00f8dvendige dokumentation skal i det nye system vedh\u00e6ftes ans\u00f8gningen som PDF-filer.</p><p>Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l til den nye procedure, er du som altid velkommen til at <a href=\"/kontakt-og-find-vej/\" title=\"kontakte os\">kontakte os</a>.</p><p>Vi ser frem til at modtage jeres ans\u00f8gninger!</p><p>Mange hilsner<br/> Administrationen</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "feature/semesterstartsklubben", "text": "<h1 class=\"blue\">Semesterstartsklubben</h1><div><div> Udgivet d. <time>22. oktober 2015</time> af Cecilie Grivne H\u00f8ier </div><p>Semesterstart. Et ord, der kan sl\u00e5 r\u00e6dsel ind i hjertet p\u00e5 den mest erfarne studerende. Det f\u00f8les, som om man p\u00e5 ganske f\u00e5 uger har form\u00e5et at glemme alt, hvad man har brugt et helt halvt \u00e5r p\u00e5 at terpe forfra og bagfra. Pludselig fremst\u00e5r det sidste halve \u00e5r som en blank, hvid plet i hukommelse. Lidt desperat sidder man ude i k\u00f8kkenet sammen med sine naboer og bladrer gennem word-dokumenter og notater, mens man t\u00e6nker til sig selv: \u201dJeg har ikke sovet i et halvt \u00e5r\u2026vel?\u201d</p><p>Den eneste tr\u00f8st i disse situationer er, at de fleste kan vende tilbage til velkendte fysiske rammer. Efterh\u00e5nden kender man sine undervisere, sine medstuderende og it-systemet, som dog altid vil forblive lidt af et mysterium for de fleste. Men nogle er ikke s\u00e5 heldige. Det er dem, der bliver kastet ud i deres allerf\u00f8rste semesterstart.</p><p>Selv havde jeg gennemskuet det hele \u2013 troede jeg. Som seri\u00f8s franskstuderende fandt jeg mig selv en komfortabel plads p\u00e5 Njalsgade i en lille gruppe, der sammen kunne stresse over grammatik og Barthes, med pauser til filmaftner og dagens suppe fra kantinen. Efter skole vandrede jeg den korte tur hjem til Tietgen, hvor jeg med min lille k\u00f8kkenfamilie kunne g\u00f8re mig klar p\u00e5 dagen derefter. Og s\u00e5, efter et semesters orlov i <strong>la France la m\u00eame</strong>, kom jeg tilbage med en chokerende besked til r\u00e6kken af naboer, der stod klar til at \u00f8nske mig velkommen hjem.</p><p>Fast-forward til september i \u00e5r, hvor jeg stod som ny film- og mediestuderende i en gruppe p\u00e5 sm\u00e5 hundrede mennesker med udsigt til et helt nyt studie, nye rammer, nye studiekammerater og nye undervisere. Og alle andre s\u00e5 ud som om, de havde fuldst\u00e6ndig styr p\u00e5 det. Trangen til at flygte ud af vinduet var betydelig. Den plan blev dog forpurret af min sidemand, Louise (og i mindre grad, det faktum, at vi var p\u00e5 tredje sal). Hun viste sig ikke blot at v\u00e6re rigtig s\u00f8d, men ogs\u00e5 mindst lige s\u00e5 nerv\u00f8s som jeg.</p><p>Hvad der gjorde min anden studiestart en anelse nemmere var dog, at jeg efterf\u00f8lgende kunne vende hjem til mit elskede, cirkul\u00e6re hjem og til de mennesker, jeg vidste, ville bakke mig op, lige meget hvor frygtindgydende, det hele var. Ligegyldigt hvor slemt, det end f\u00f8ltes, ville min 12-personers Tietgenfamilie v\u00e6re der med en kop te og et sympatisk \u00f8re.</p><p>For her er sandheden: studiestart er lige s\u00e5 forvirrende og nervevragende for alle, ligegyldigt alder, studie og erfaring. Det har man til f\u00e6lles med cirka 360 andre mennesker fordelt over 30 boliggange</p><p>Som selvudn\u00e6vnt ekspert i semesterstart, lover jeg dette: det hele skal nok g\u00e5 alligevel. Og f\u00f8les det helt umuligt, giver jeg en kop te og et stykke kage.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/hojere-hurtigere-staerkere-klogere", "text": "<h1 class=\"blue\">H\u00f8jere, hurtigere, st\u00e6rkere, klogere?</h1><div><div> Udgivet d. <time>14. oktober 2015</time> af Marie Asperud Sveistrup </div><p>I England har universiteterne i Cambridge og Oxford deres prestigefulde kapl\u00f8b til b\u00e5ds p\u00e5 Themsen, og i K\u00f8benhavn k\u00e6mper KU og ITU hver sommer om herred\u00f8mmet over Emil Holms Kanal i en lignende \u2013 om end noget mindre \u2013 turnering. G.A. Hagemanns Kollegium og Nordisk Kollegium p\u00e5 \u00d8sterbro er \u00e6rkerivaler gennem mange \u00e5r, og den \u00e5rlige styrkepr\u00f8ve i tovtr\u00e6kning p\u00e5 Kastellet manifesterer, hvilket af kollegierne der fortjener titlen \u201dbedst\u201d. P\u00e5 Egmont s\u00e6tter k\u00f8kkenerne en \u00e6re i at blive k\u00e5ret som dem, der kan arrangere den bedste torsdagsbar.</p><p>Ja, der er f\u00e5 ting, studerende og kollegianere elsker mere end at konkurrere mod og udfordre hinanden.</p><p>Her p\u00e5 Tietgenkollegiet er vi ingen undtagelse. Faktisk bruger vi snart sagt enhver lejlighed til at f\u00e5 lov til at bevise, hvor meget hurtigere, bedre, klogere, mere kreativ eller spidsfindig vi hver is\u00e6r er end vores medkollegianere, og de fleste af de sociale begivenheder og traditioner, vi har p\u00e5 tv\u00e6rs af k\u00f8kkenerne, har et element af konkurrence i sig.</p><p>Naturligvis er der intet som kollegiefodboldturneringen \u2013 som Tietgen nu har vundet tre gange i tr\u00e6k \u2013 der kan f\u00e5 os til at st\u00e5 sammen i dysten mod Otto M\u00f8nsted og de andre rivaler. Men de helt store konkurrencer, der for alvor kan skabe k\u00e6rlig splid og misundelse k\u00f8kkenerne p\u00e5 vores eget kollegium imellem, er Tietgen Olympics og Tietgen Boatrace. Her bliver der k\u00e6mpet p\u00e5 styrke, udholdenhed og teknik til allersidste blodsdr\u00e5be, fordi den st\u00f8rste pr\u00e6mie er at vinde h\u00e5neretten og trof\u00e6et, der det n\u00e6ste \u00e5r kan trone i vinduet til skue for de 29 taberk\u00f8kkener \u2013 hvis alts\u00e5 man form\u00e5r at forhindre sine \u00e6rkefjender i at snuppe trof\u00e6et en sen nattetime\u2026</p><p>Mere stille og roligt g\u00e5r det for sig resten af \u00e5ret, hvor de konkurrenceglade kollegianere eksempelvis dyster i at bage \u00e5rets flotteste og bedste kager til Tietgenkollegiets f\u00f8dselsdag i maj, k\u00e6mper p\u00e5 klogskab og vid ved pubquizzer og Bezzerwizzer-turneringer, konkurrerer i at v\u00e6re bedst til bordtennis eller bordfodbold til sportscaf\u00e9aften \u2013 eller, som det skete denne sommer, svinger skuresvamp og fejekost i kampen om at blive k\u00e5ret som kollegiets reneste k\u00f8kken. Og s\u00e5 er der naturligvis alle festerne, hvor det er en \u00e6re at v\u00e6re den, der finder p\u00e5 det sjoveste, mest kreative eller bedst udf\u00f8rte tema. P\u00e5 Tietgen s\u00e6tter kun fantasien gr\u00e6nser for, hvad man kan v\u00e6re bedst til \u2013 ogs\u00e5 selvom talentet kun r\u00e6kker til at v\u00e6re dem, der succesfuldt kan bortf\u00f8re nabok\u00f8kkenets girafmaskot.</p><p>Denne weekend f\u00f8dtes s\u00e5 endnu en tradition, der udspringer af tietgenbeboernes fork\u00e6rlighed for at konkurrere \u2013 og for at drikke \u00f8l, for den er der skam ogs\u00e5: Tietgen \u00d8lympics, en Oktoberfest-inspireret og noget mindre konkurrencepr\u00e6get udgave af for\u00e5rets h\u00e6derkronede olympiske kollegielege. P\u00e5 trods af en smule gr\u00e5vejr og det faktum, at denne l\u00f8rdag eftermiddag velsagtens kunne bruges p\u00e5 at lade fornuftigt op til aftenens Oktoberfest p\u00e5 kollegiet, var vi en god portion kollegianere, der m\u00f8dte op i cirklen klar til kamp \u2013 og de allermodigste if\u00f8rt oktober m\u00e5neds obligatoriske Heidi-kostume.</p><p>I to timer guidede de kyndige folk fra Sportsudvalget os gennem discipliner som \u00f8lskydebane, forhindringsl\u00f8b og konel\u00f8b, og selvom vi ikke alle sammen kunne ende eftermiddagen \u00f8verst p\u00e5 sejrsskamlen, s\u00e5 g\u00f8r det ikke noget. P\u00e5 Tietgen g\u00e6lder nemlig den gamle klich\u00e9: Det handler ikke om at vinde, men om at v\u00e6re med. Man kan nemlig v\u00e6re sikker p\u00e5, at man, uanset hvad, som minimum vinder sig en hel masse grin og et par nye venner. <strong></strong></p><p>Og s\u00e5dan nogle er altid rare at have, n\u00e5r aftenen har kollegiefest p\u00e5 programmet.</p><p><strong>Foto: Magnus Heide Andreasen</strong></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "administrationen-har-lukket", "text": "<h1 class=\"blue\">Kr. himmelfart \u2013 administrationen er lukket</h1><div><div> Udgivet d. <time>13. maj 2015</time> af Anja Englev </div><p><strong>Administrationen er lukket</strong></p><p>Torsdag den 14. maj 2015</p><p>Fredag den 15. maj 2015</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "feature/tietgen-har-fodselsdag-og-det-har-det-jo-og-det-er-i-dag", "text": "<h1 class=\"blue\">Tietgen har f\u00f8dselsdag, og det har det jo, og det er i dag!</h1><div><div> Udgivet d. <time>13. maj 2015</time> af Marie Asperud Sveistrup </div><p>Der er en smule tvivl om, hvorn\u00e5r Tietgenkollegiets f\u00f8dselsdag egentlig b\u00f8r fejres. Skal det v\u00e6re den dag, hvor kollegiet stod f\u00e6rdigbygget? Eller er den retm\u00e6ssige f\u00f8dselsdag den dag, hvor de f\u00f8rste flyttede ind \u2013 eller \u00e5ret efter, hvor de m\u00e5tte flytte ind igen grundet en uventet ombygning? Ingen kan vist blive enige om det, men det er alligevel blevet vedtaget, at vi fejrer Tietgenkollegiets f\u00f8dselsdag hvert \u00e5r en l\u00f8rdag i begyndelsen af maj \u2013 og i \u00e5r var det den 8. af slagsen.</p><p>Kollegiets f\u00f8dselsdag er en dag, som ikke g\u00e5r stille for sig. Det er en dag, som er dedikeret til hygge, fest og socialt samv\u00e6r p\u00e5 tv\u00e6rs af interesser, k\u00f8kkener og udvalg. Heldigvis er vejret tit godt, p\u00e5 den m\u00e5de som kun det danske for\u00e5rsvejr er \u2013 lige n\u00e5r det er ved at blive varmt nok til at v\u00e6re uden for. For det er vi nemlig, n\u00e5r vi holder f\u00f8dselsdag, og i \u00e5r var ingen undtagelse.</p><p>F\u00f8rste begivenhed er den store, sagnomspundne kagekonkurrence \u201dThe Great Tietgen Cake Competition\u201d, som Cafeudvalget afholder midt i cirklen. Her dyster kollegiets k\u00f8kkener i at bage den bedste kage. Konkurrencen var i \u00e5r et till\u00f8bsstykke uden lige, og der blev fremvist kulinariske kreationer i en liga for sig, som de sp\u00e6ndt ventende kollegianere ikke kunne vente med at f\u00e5 lov til at s\u00e6tte t\u00e6nderne i. Man stemmer b\u00e5de p\u00e5 smag og udseende, og der var blandt andet en kiksekage formet som kollegiet og en kanelkage formet som et ottetal. Kun fantasien s\u00e6tter gr\u00e6nser! Efter en n\u00f8je opt\u00e6lling af stemmer kunne vinderen k\u00e5res: Det blev k\u00f8kkenerne 14.2 og 16.3\u2019s samkreation om den sirligt pyntede hindb\u00e6rmoussedr\u00f8m, som l\u00f8b med sejren \u2013 i begge kategorier \u2013 og dermed det eftertragtede trof\u00e6: Den Gyldne Kagerulle!</p><p>N\u00e5r der er blevet sl\u00e5et mave efter formiddagens kageorgie, og forkl\u00e6det er blevet skiftet ud med svedb\u00e5nd og l\u00f8bebukser, s\u00e5 er det tid til den prestigefulde begivenhed Tietgen Olympics, arrangeret af Sportsudvalget. Her konkurreres der i blandt andet volleyball, hockey og h\u00f8vdingebold, men kernen i den tietgenske olympiade er det store l\u00f8b, hvor man i hold skal klare sig gennem forskellige poster, der s\u00e6tter ens styrke \u2013 og mod! \u2013 p\u00e5 pr\u00f8ve. I \u00e5r blev det vinderholdet fra 10.6, der efter The Grand Finale (olympiadens sidste, store pr\u00f8velse: en sv\u00f8mmetur over kanalen, en tilskuermagnet der overg\u00e5r vandgraven ved Hubertusjagten) kunne stille sig p\u00e5 sejrsskamlen og poppe champagnen. Det bet\u00f8d ogs\u00e5, at de siddende sejrherrer fra 16.2 m\u00e5tte give trof\u00e6et fra sig\u2026 Ja, det er skam ikke for sjov, n\u00e5r det er \u00e6ren og h\u00e5neretten, man k\u00e6mper om!</p><p>Dagen slutter med fest i festsalen, n\u00e5r de modige k\u00e6mpere har f\u00e5et t\u00f8rret det v\u00e6rste kanalvand af kroppen. For hvad er en f\u00f8dselsdag uden dans til Tommy Seebachs \u201dHip hurra\u201d? Til festen er det en tradition, at de s\u00f8de mennesker, der arbejder i kollegiets administration, deler gratis \u00f8l ud i baren til alle Tietgens beboere den f\u00f8rste time. Det plejer dog at v\u00e6re s\u00e5dan, at de har k\u00f8bt gylden v\u00e6ske nok til at d\u00e6kke forbruget for os t\u00f8rstige kollegianere resten af aftenen \u2013 men pssst, det m\u00e5 du ikke fort\u00e6lle dem. S\u00e5 kan det nemlig v\u00e6re, at de laver om p\u00e5 det n\u00e6ste gang, Tietgenkollegiet har f\u00f8dselsdag. Og traditioner skal helst forblive, som de altid har v\u00e6ret\u2026</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/hvem-er-peanut-butter-jesus-og-hvad-laver-amin-jensen-pa-tietgenkollegiet", "text": "<h1 class=\"blue\">Hvem er peanut butter jesus, og hvad laver amin jensen p\u00e5 tietgenkollegiet?</h1><div><div> Udgivet d. <time>26. marts 2015</time> af Frederik Appel Olsen </div><p>Det er en af de l\u00f8rdag eftermiddage p\u00e5 k\u00f8kken 12.1, hvor noget hemmeligt og forventningsfuldt ligger i luften. I l\u00f8bet af dagen observerer k\u00f8kkenets beboere hinanden grundigt og fors\u00f8ger p\u00e5 samme tid at undg\u00e5 at afsl\u00f8re sig selv. Nogen kommer hjem med en pakke h\u00f8 under armen og forsvinder hurtigt ind p\u00e5 v\u00e6relset. En udvekslingsstuderende lister hen ad gangen med 10 meter reb. Nogen snubber en blender og en ananas fra k\u00f8kkenet og forsvinder igen.</p><p>Der er en grund til listef\u00f8dderne og fremkomsten af s\u00e6re objekter. Alle er nemlig i fuld gang med at g\u00f8re sig klar til den l\u00e6nge ventede tour de chambres: Festen som bev\u00e6ger sig ind p\u00e5 hvert enkelt v\u00e6relse \u2013 hver med deres eget fantasifulde og obskure tema. V\u00e6relser forvandles for en enkelt aften til alt fra hestestalde til Joe and the Juice-butikker, og der skal pr\u00f8ves kr\u00e6fter med musikquiz, efterforskning af \u201dmord\u201d og skotsk tovtr\u00e6kning. Ingen ved hvad der skal ske, f\u00f8r d\u00f8ren \u00e5bnes.</p><p>Tour de Chambres er et typisk festkoncept p\u00e5 mange danske kollegier. Det specielle best\u00e5r ikke i id\u00e9en om, at hvert v\u00e6relse skiftes til at holde hver sin lille fest i l\u00f8bet af aftenen. Det overraskende og uortodokse opst\u00e5r ved beboernes valg af temaer og lege. P\u00e5 k\u00f8kken 12.1 var den folkek\u00e6re Amin Jensen (imiteret til perfektion) eksempelvis troppet op for at byde velkommen til en omgang Hit med sangen. Og den mystiske \u201dPeanut Butter Jesus\u201d b\u00f8d p\u00e5 en slurk af sit blod (r\u00f8dvin) og en bid af sit k\u00f8d (peanut butter sandwiches) p\u00e5 v\u00e6relset for derefter at udfordre til \u201dthe peanut butter gospel challenge\u201d \u2013 der blev klappet, (sk\u00f8n!)sunget og r\u00e5bt AMEN! i lovprisning af den bizarre jordn\u00f8ddefrelser. Alt kan ske, og alt sker. Og hvor tit f\u00e5r man i \u00f8vrigt muligheden for i bedste Paradise Hotel-stil at afgive stemmer p\u00e5 kollegiets drenge eller ride ned ad gangen p\u00e5 ryggen af naboen med et \u00e6ble i munden?</p><p>En tour de chambres er noget af det, der er med til at binde et kollegiek\u00f8kken sammen. I lang tid efter vil der blive snakket om s\u00e6re kostumer og vanvittige temaer til f\u00e6llesmiddagene. Og t\u00f8mmerm\u00e6nd plejes selvf\u00f8lgelig altid bedst kollektivt. Ogs\u00e5 Amin Jensens.</p><p><a href=\"/wp-content/uploads/2015/03/11079657_905257829533127_7701961535465673798_n.jpg\"><img alt=\"11079657_905257829533127_7701961535465673798_n\" height=\"225\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2015/03/11079657_905257829533127_7701961535465673798_n-300x225.jpg\" width=\"300\"/></a><a href=\"/wp-content/uploads/2015/03/11082879_10153208918029711_1685982004_n.jpg\"><img alt=\"11082879_10153208918029711_1685982004_n\" height=\"225\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2015/03/11082879_10153208918029711_1685982004_n-168x225.jpg\" width=\"168\"/></a></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/det-frivillige-kollegieliv", "text": "<h1 class=\"blue\">Det frivillige kollegieliv</h1><div><div> Udgivet d. <time>20. marts 2015</time> af Helene Scott-Fordsmand </div><p>Der er meget at lave p\u00e5 s\u00e5dan et kollegium, og der er mange mennesker i gang \u00e5ret rundt med at afholde fester og caf\u00e9er, vedligeholde tr\u00e6ningsrum og cykelrum, byde velkommen til nye beboere og meget andet. \u00c9n gang om \u00e5ret bel\u00f8nnes alt dette arbejde med en fest for alle kollegiets frivillige, der leges og spises, danses og drikkes, alle er kl\u00e6dt ud i overensstemmelse med hold-temaer og b\u00e5de lege og lokaler er holdt i temaet. Alt i alt en fantastisk fest, der dog ogs\u00e5 kr\u00e6ver en grunddig omgang oprydning!</p><p>Klokken er 10.55 s\u00f8ndag formiddag, og med kun 5 timers s\u00f8vn og dansetr\u00e6tte ben f\u00f8les det som en tung tjans at skulle ud af sengen og ned i kollegiets festsal for at biddrage sin del med reng\u00f8ringen og oprydningen. Heldigvis skinner solen og der er lovning p\u00e5 f\u00e6lles morgenmad for alle opryddere, n\u00e5r arbejdet er overst\u00e5et. Til denne frivillig-fest har der v\u00e6ret et v\u00e6ld af chokolade-guldm\u00f8nter, s\u00e5 der skal knofedt til, for at fjerne det smelterede chokolade og den udtr\u00e5dte stanniol fra dansegulvet. Flere f\u00e5r sig i l\u00f8bet af oprydningen en lille pause, hvor ny energi optages fra solen, hensl\u00e6ngt p\u00e5 tr\u00e6v\u00e6rket i kollegiets midte. Festen har v\u00e6ret rundt omkring i huset p\u00e5 l\u00f8b om aftenen, s\u00e5 en del af oprydningen spredes ud, og med t\u00f8mmerm\u00e6nd er der st\u00f8rst konkurrence om de monotone tanketomme arbejdsopgaver; det forkromede overblik er kun nogle f\u00e5 skarpe hoveder til gode. Efter to timers arbejde og en hel del indtaget vand og cola er baconen klar og borde lines op under solen i cirklen. Trods t\u00f8mmerm\u00e6nd er stemningen nu n\u00e6sten opl\u00f8ftet og folk smiler og griner fjollet over de f\u00f8rste for\u00e5rsstr\u00e5ler, der varmer nok til at smide jakken. Selv fra bygningens mange k\u00f8kkener titter hoveder frem, for at byde for\u00e5ret velkommen. Der er lavet toast i massevis og fuglene synger. Et par drenge henter en sofa ned og livet er sk\u00f8nt. Selv med oprydning og t\u00f8mmerm\u00e6nd f\u00f8les det fantastisk at v\u00e6re en del af et engegeret kollegium.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/det-summer-pa-kollegiet", "text": "<h1 class=\"blue\">Det summer p\u00e5 kollegiet</h1><div><div> Udgivet d. <time>23. februar 2015</time> af Marie Asperud Sveistrup </div><p>Af: Helene Scott-Fordsman</p><p>Det summer p\u00e5 kollegiet; i festsalen sidder folk i cirkler p\u00e5 cirkler for at alle fremm\u00f8dte p\u00e5 sin vis har adgang til midten. Stole, sofaer og skamler er alle taget i brug, og folk sidder t\u00e6t. Der har i et par ugers tid v\u00e6ret varslet om begivenheden. Den er \u00e5rlig, s\u00e5 det burde ikke komme som en overraskelse, men dagsorden, valglister og oplysninger om forskellige udvalg har den sidste tid pr\u00e6get elevatorerne her p\u00e5 stedet.</p><p>I aften har vi det konstituerende kollegier\u00e5dsm\u00f8de. M\u00f8det i februar, der l\u00e6gger grundlag for alle de beslutninger, der skal tages i det n\u00e6ste \u00e5r. Det er her, vi v\u00e6lger alle udvalgsform\u00e6nd, hele forretningsudvalget (dem der styrer kollegier\u00e5det) og hele indstillingsudvalget (dem der l\u00e6ser og vurderer ans\u00f8gninger fra potentielt nye beboere).</p><p>M\u00f8det sl\u00e5s an med \u201dNyt fra administrationen\u201d. Vores d\u00f8rtelefoner kommer snart til at virke igen, lover de. Og vi f\u00e5r nyt printsystem. Alle klapper, for det gl\u00e6der vi os til. S\u00e5 er der \u201dNyt fra udvalgene\u201d. Baren holder snart fest og fors\u00f8ger at f\u00e5 SWIPP op at k\u00f8re, s\u00e5 man kan k\u00f8be \u00f8l med sin mobil. Folk klapper igen. S\u00e5 beh\u00f8ver man ikke engang at bev\u00e6ge sig ned til h\u00e6veautomaten, men kan blive her p\u00e5 sit dejlige kollegie og feste i sit eget hjem. Andre udvalg fort\u00e6ller lidt om, hvad de laver, og praktiske problemer og nye id\u00e9er diskuteres i plenum. Der er snart velkomstmiddag for nye beboere, \u00f8l-udvalgets formand er flyttet og en anden beboer er tr\u00e5dt midlertidigt til. Han er forsigtig med at kalde sig formand, for det er jo det vi alle sammen er kommet her i aften for at stemme om. Lige nu er intet sikkert, og s\u00e5 alligevel, for selvom vi er glade for vores kollegiedemokrati, og i aften er m\u00f8dt s\u00e6rligt talst\u00e6rkt op for at st\u00f8tte op om det, s\u00e5 har der de sidste mange \u00e5r ikke v\u00e6ret s\u00e5 meget kamp om pladserne, og det er sj\u00e6ldent n\u00e5et til mere end et par afstemninger eller tre.</p><p>Men i aften er stemningen anderledes. Der er lagt op til drama. To har allerede p\u00e5 forh\u00e5nd meldt sig p\u00e5 banen som potentielle form\u00e6nd for forretningsudvalget og dermed for hele kollegier\u00e5det, der har ligget \u201dstem p\u00e5 mig\u201d-sedler rundt om i k\u00f8kkenerne fra folk, der gerne vil i indstillingsudvalget, og i det hele taget er der mange fremm\u00f8dte. Det viser sig ogs\u00e5, at der er stor interesse og opbakning, og b\u00e5de mange afstemninger men ogs\u00e5 sm\u00e5 pauser med korte samtaler beboerne imellem om, hvem den bedste kandidat er, og hvad deres k\u00f8kkenrepr\u00e6sentant skal stemme. Faktisk tager afstemningerne s\u00e5 lang tid, at m\u00f8det bliver historisk langt: 2 \u00bd time, s\u00e5 er udvalgsform\u00e6ndene valgt, og vi er n\u00e5et til aftenens sidste sp\u00f8rgsm\u00e5l: vedt\u00e6gts\u00e6ndringen.</p><p>Der er en lang r\u00e6kke vedt\u00e6gter for, hvordan kollegier\u00e5det skal afholde m\u00f8der, hvem der har hvilke bef\u00f8jelser, og hvordan man \u00e6ndrer i disse. I aften skal vi stemme om selve demokratiet, det mest centrale i vedt\u00e6gterne. Der kan kun stemmes om vedt\u00e6gts\u00e6ndringer ved konstituerende m\u00f8der, s\u00e5 det f\u00f8les stort: det er nu eller aldrig, eller i hvert fald ikke f\u00f8r til n\u00e6ste \u00e5r. Det er blevet foresl\u00e5et, at id\u00e9en om k\u00f8kkenrepr\u00e6sentanten droppes, og alle fremm\u00f8dte i stedet har en stemme. Alts\u00e5 direkte demokrati frem for repr\u00e6sentativt. Der argumenteres for og imod, f\u00f8rst for de forskellige muligheder, s\u00e5 for stemmeproceduren. Det sker ikke s\u00e5 ofte, at vi redigerer i vedt\u00e6gterne, s\u00e5 der m\u00e5 kigges i dem for at sikre, at det hele foreg\u00e5r rigtigt. 2/3 skal v\u00e6re for en \u00e6ndring, f\u00f8r den g\u00e5r igennem.</p><p>Der er ikke 2/3 flertal. Det var s\u00e5 det; vi beholder det gamle og sikrer lighed for hvert k\u00f8kken. Og s\u00e5 er der sodavand og pizza, godt nok henholdsvis lunken og kold, men det g\u00f8r ikke s\u00e5 meget, tiden f\u00f8les godt givet ud, og der er truffet mange vigtige beslutninger for vores alles f\u00e6lles kollegium.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/home-sweet-tietgen", "text": "<h1 class=\"blue\">Home sweet tietgen</h1><div><div> Udgivet d. <time>23. februar 2015</time> af Marie Asperud Sveistrup </div><p>For lidt over en m\u00e5ned siden kom jeg hjem fra udveksling. Det er temmelig normalt for beboerne p\u00e5 Tietgen at tage ud og se verden ved fx at tage p\u00e5 udveksling, i udlandspraktik, i klinik eller lignende. Det har vel dels noget at g\u00f8re med, at vi, der bor her, er vant til et internationalt milj\u00f8, idet der fast bor mellem en og tre udvekslingsstuderende p\u00e5 hvert k\u00f8kken, og alle derfor er vant til en hverdag, der foreg\u00e5r delvist p\u00e5 engelsk. Dels har det m\u00e5ske ogs\u00e5 noget at g\u00f8re med, at det er s\u00e5 nemt at leje sit v\u00e6relse ud i en periode og dermed v\u00e6re sikker p\u00e5 at kunne vende hjem til sit yndlingsk\u00f8kken efter at have v\u00e6ret p\u00e5 eventyr; Man m\u00e5 udleje sit v\u00e6relse i seks m\u00e5neder ad gangen til en, som ogs\u00e5 selv opfylder kollegiets optagelseskrav.</p><p>I alt fem m\u00e5neder havde jeg v\u00e6ret v\u00e6k fra Tietgenkollegiet, fra K\u00f8benhavn og fra Danmark for at studere et semester i udlandet, og jeg havde selvf\u00f8lgelig haft den bedste tid nogensinde. Det var nogle intense m\u00e5neder med massevis af nye, sjove bekendtskaber, og da december m\u00e5ned n\u00e6rmede sig, var jeg slet ikke klar til at tage hjem. Og dog.</p><p>For selvom mit udvekslingsophold havde v\u00e6ret sp\u00e6kket med sk\u00f8re, s\u00e6re, dejlige og vilde oplevelser, jeg aldrig vil glemme, s\u00e5 savnede jeg mit fine, fine kollegium i \u00d8restaden. Jeg savnede at have 12 rare mennesker lige uden for d\u00f8ren, som altid er klar til filmaften, spil og spontane grin over k\u00f8kken\u00f8en, jeg savnede at g\u00e5 til caf\u00e9aften om torsdagen og at feste i mit eget hus med 380 medkollegianere for derefter at kunne trille hjem i min egen seng kl. 4 om natten, og jeg savnede den der s\u00e6rlige Tietgenstemning, som man nok f\u00f8rst rigtig forst\u00e5r, n\u00e5r man har oplevet den.</p><p>P\u00e5 mit k\u00f8kken havde der v\u00e6ret en del udskiftning af beboere, mens jeg havde v\u00e6ret v\u00e6k, og jeg forventede derfor p\u00e5 mange m\u00e5der, at det var et nyt k\u00f8kken, jeg vendte hjem til. Det var en m\u00e6rkelig fornemmelse \u2013 det der med, at jeg befandt mig p\u00e5 den anden side af kloden, mens alting derhjemme levede videre, som om intet var h\u00e6ndt. Jeg kunne f\u00f8lge med p\u00e5 k\u00f8kkenets facebookgruppe, velvidende at flere af medlemmerne ikke engang vidste, hvem jeg var, og jeg m\u00e5 indr\u00f8mme, at jeg gruede en smule for den dag, jeg p\u00e5 ny skulle v\u00e6re \u201dny\u201d. Ville jeg kunne lide k\u00f8kkenet, som det var blevet? Ville de nye kunne lide mig? Var der blevet lavet om p\u00e5 alle de rutiner, jeg kendte?</p><p>Men da jeg flyttede tilbage p\u00e5 mit eget, gamle v\u00e6relse i begyndelsen af januar, var det meste jo i bund og grund, som det plejede. Folk var s\u00f8de. Stemningen var god. Jeg var ikke \u201dden fremmede\u201d eller \u201dhende den gamle beboer\u201d. Og der gik meget kort tid, f\u00f8r Tietgen f\u00f8ltes pr\u00e6cis lige s\u00e5 meget som hjem, som det altid har gjort.</p><p>\u2019Ude godt men hjemme bedst\u2019 er en kliche, men klicheer er til af en grund: de stemmer. Jeg rejste ud i verden og fandt ud af, hvor jeg holder allermest af at v\u00e6re.</p><p>Og det er lige her. Heldigvis.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "pokalvindere", "text": "<h1 class=\"blue\">Pokalvindere</h1><div><div> Udgivet d. <time>10. februar 2015</time> af Anja Englev </div><p>Den 9. november stod Tietgenkollegiets fodboldhold for tredje gang p\u00e5 tre \u00e5r i Kollegiefodboldens pokalturnering. Modstanderen i 2014-finalen hed Otto M\u00f8nstedkollegiet (OMK), der selv havde udn\u00e6vnt sig til favoritter f\u00f8r finalen.</p><p>Fodboldholdet fra Tietgen havde dog vundet pokalturneringen de to foreg\u00e5ende \u00e5r og faktisk var det mod selvsamme OMK at Tietgen sikrede sig den f\u00f8rste pokaltriumf i 2012 med en 2-1 sejr. I \u00e5rets finale kom Tietgen med en stor portion selvtillid efter at have sikret sig ligamesterskabet ugen forinden.</p><p>Der var s\u00e5ledes lagt i ovnen til en storkamp og omkring 100 Tietgenfans troppede op til kampen if\u00f8rt r\u00f8d-gule halst\u00f8rkl\u00e6der. De fans blev ikke skuffet, da Frederick SK efter blot 15 sekunders spil bragte Tietgen foran 1-0 efter et fantastisk indl\u00e6g fra Frederik Emil Appel Olsen. Dette er det hurtigste m\u00e5l der nogensinde er blevet scoret i pokalturneringens historie! OMK var rystede efter det hurtige m\u00e5l og Tietgen fik et st\u00e6rkt overtag i kampen. Der skulle dog g\u00e5 en lille halv time f\u00f8r der kom flere m\u00e5l. Efter en genial dobbeltindskiftningen af Klaus Langholz og Philip Telmer, \u00f8gede Klaus Langholz Tietgenf\u00f8ringen efter blot 2 minutter p\u00e5 banen. Han stoppede dog ikke der, da et par minutter senere gjorde at Tietgen gik til pause med en trem\u00e5lsf\u00f8ring.</p><p>Starten af anden halvleg var mere lige og efter 65 minutter fik OMK reduceret til 3-1, hvilket gav h\u00e5b for OMK-mandskabet. Dette h\u00e5b blev dog slukket 6 minutter efter da Tummas Justinussen scorede til 4-1. Tietgenholdet stod st\u00e6rkt gennem hele kampen og ti minutter f\u00f8r tid satte Frederick SK et stort fedt punktum ved at smadre bolden bag OMK-m\u00e5lmanden og sikre Tietgen en fantastisk 5-1 sejr.</p><p>Dermed havde Tietgenkollegiet udover at vinde sin tredje pokalturnering p\u00e5 tre \u00e5r ogs\u00e5 sikret sig \u201dthe double\u201d og dermed den perfekte afslutning p\u00e5 s\u00e6sonen. Anf\u00f8rer Christian Lykke-Rasmussen l\u00f8ftede trof\u00e6et og holdet modtog en velfortjent hyldest fra de mange fremm\u00f8dte Tietgenfans. Efterf\u00f8lgende blev sejren fejret og b\u00e5de dommere, Tietgen- og OMK-spillere n\u00f8d den medbragte p\u00f8lsevogn som delte gratis p\u00f8lser ud.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "abningstider-i-julen", "text": "<h1 class=\"blue\">\u00c5bningstider i julen</h1><div><div> Udgivet d. <time>18. december 2014</time> af Anja Englev </div><p>Mandag d. 22. december 2014: 8.00-9.00 samt 11.00-13.00<br/> Tirsdag d. 23. december 2014: 8.00-9.00 samt 11.00-13.00<br/> Onsdag d. 24. december 2014: Lukket<br/> Torsdag d. 25. december 2014: Lukket<br/> Fredag d. 26. december 2014: Lukket<br/> Mandag d.29. december 2014: 8.00-9.00 samt 11.00-13.00<br/> Tirsdag d. 30. december 2014: 8.00-9.00 samt 11.00-13.00<br/> Onsdag d. 31. december 2014: Lukket<br/> Torsdag d. 1. januar 2014: Lukket<br/> Fredag d. 2. januar 2014: 8.00-9.00 samt 11.00-13.00</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "feature/tour-de-tietgen-tour-de-blok-tour-de-whatever", "text": "<h1 class=\"blue\">Tour de tietgen, tour de blok, tour de \u2026 whatever!</h1><div><div> Udgivet d. <time>30. juni 2014</time> af Marie Asperud Sveistrup </div><p>En vigtig \u2013 men ikke den vigtigste \u2013 del af det sociale liv p\u00e5 et kollegium er naturligvis festerne. Og mange vil nok sige, at \u00e5rets vigtigste fester (ikke bare her p\u00e5 Tietgen, men ogs\u00e5 p\u00e5 de fleste andre danske kollegier) er dem, vi kalder \u201dTour des chambres\u201d. Det er en fest, man holder sammen med sine k\u00f8kkenf\u00e6ller, og pointen er, at hver beboer har indrettet sit v\u00e6relse efter et bestemt (hemmeligt) tema. Og s\u00e5 g\u00e5r man i samlet flok fra v\u00e6relse til v\u00e6relse og bliver kastet ud i alskens sjove lege. Det er noget, der bliver set l\u00e6nge frem til p\u00e5 k\u00f8kkenet \u2013 for mange vil nok v\u00e6re enige i, at man ikke kender sine medkollegianere, f\u00f8r man har pr\u00f8vet at feste med dem!</p><p>P\u00e5 Tietgen har vi flere variationer over Tour des chambres. I et par \u00e5r har vi holdt \u201dTour de Tietgen\u201d i sommerferien, hvor et k\u00f8kken kan tilmelde sig med et tema, og s\u00e5 g\u00e5r festen simpelthen fra k\u00f8kken til k\u00f8kken p\u00e5 hele kollegiet. Og eftersom vi har 30 k\u00f8kkener, kan det godt tage en hel dag og natten med. Men det er en super fest og en god m\u00e5de at l\u00e6re folk at kende fra andre k\u00f8kkener end ens eget.</p><p>En anden variation, som er popul\u00e6r, er \u201dTour de Blok\u201d. Her g\u00e5r festen fra k\u00f8kken til k\u00f8kken i en blok, og her p\u00e5 Tietgen har vi fem blokke med seks k\u00f8kkener i hver. I fredags blev der holdt s\u00e5dan en Tour de blok her i blok 12 \u2013 eller det blev i hvert fald fors\u00f8gt planlagt. Men da kun to k\u00f8kkener fra vores blok var friske p\u00e5 ideen (der var jo forst\u00e5eligt nok stadig nogle, der var eksamensramte), blev resten af kollegiet inviteret. Der endte med at v\u00e6re otte k\u00f8kkener tilmeldt fra forskellige blokke, og festen fik derfor det meget passende navn \u201dTour de \u2026 whatever!\u201d. De enkelte k\u00f8kkener har som regel gjort meget ud af deres temaer, og denne gang var ingen undtagelse. Vi kom b\u00e5de p\u00e5 bes\u00f8g p\u00e5 Hogwarts og hos NASA og var deltagere i et spil Pacman og i en dansekonkurrence fra Dirty Dancing. Og danset blev der til den lyse morgen. For efter at have pr\u00f8vet kr\u00e6fter med diverse skattejagter, fangelege og boldspil, s\u00e5 fortsatte festen p\u00e5 et af k\u00f8kkenerne til afterparty for dem, der havde lyst.</p><p>Som sagt er festerne ikke alene en god m\u00e5de at komme t\u00e6ttere p\u00e5 sine egne k\u00f8kkenf\u00e6ller p\u00e5, det er ogs\u00e5 en fantastisk mulighed for at l\u00e6re nye mennesker at kende fra resten af kollegiet. Og \u201dTour de\u2026\u201d er en god m\u00e5de at feste p\u00e5, fordi man er sammen om hele processen; om at finde p\u00e5 temaet, om at forberede og pynte op, om at rydde op og g\u00f8re rent, om at mindes gode stunder fra aftenen f\u00f8r og om at komme sig bagefter\u2026 Kollektive t\u00f8mmerm\u00e6nd kan v\u00e6re ganske hyggelige, s\u00e5 l\u00e6nge man ved, at ens naboer ogs\u00e5 er ramt! Alt i alt er de her fester alts\u00e5 nogle af \u00e5rets h\u00f8jdepunkter p\u00e5 Tietgen, og som med s\u00e5 meget andet i kollegielivet, s\u00e5 er de pr\u00e6cis, hvad man g\u00f8r dem til; korte og tilbagel\u00e6nede eller lange og vilde.</p><p>God sommer til jer alle!</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "helligdage", "text": "<h1 class=\"blue\">Lukkedage</h1><div><div> Udgivet d. <time>3. juni 2014</time> af Anja Englev </div><p>Administrationen er lukket</p><p>Torsdag den 5. juni, fredag den 6. juni samt mandag den 9. juni.</p><p></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "ansogningssystemet-er-oppe-igen", "text": "<h1 class=\"blue\">Ans\u00f8gningssystemet er oppe igen</h1><div><div> Udgivet d. <time>3. februar 2014</time> af Mads Dreisig-Johansen </div><p>Vi har desv\u00e6rre haft lidt tekniske problemer med vores ans\u00f8gningssystem her i weekenden. Problemerne er nu l\u00f8st, og vi opfordrer vores ans\u00f8gere til at loggin ind p\u00e5 <a href=\"http://apply.tietgenkollegiet.dk\">apply.tietgenkollegiet.dk</a> og pr\u00f8ve igen.</p><p>Vi beklager ulejligheden.<br/> Mvh. Tietgenkollegiet</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "feature/kom-jul-kom-sne-kom-gaver", "text": "<h1 class=\"blue\">Kom jul, kom sne, kom gaver</h1><div><div> Udgivet d. <time>22. december 2013</time> af Marie Asperud Sveistrup </div><p>Juletiden er over Tietgen, ja, den er faktisk ved at v\u00e6re slut. De fleste er s\u00e5 sm\u00e5t rejst hjem til familien for at holde juleferie; kollegiet kan virke meget tomt p\u00e5 denne tid af \u00e5ret. Det er i disse dage, at man kan have hele l\u00e6sesalen for sig selv eller g\u00e5 en hel dag uden at m\u00f8de ret mange af sine naboer i k\u00f8kkenet. F\u00f8rst om aftenen kryber de, der lige skal have overst\u00e5et den sidste eksamensl\u00e6sning, ud af hullerne.</p><p>Men inden juleferien tog sin begyndelse, var der masser af julerelaterede begivenheder p\u00e5 kollegiet. Julen kom tidligt til Tietgen i \u00e5r, og s\u00e5ledes startede vi allerede i midten af november ved at afholde den \u00e5rlige julecaf\u00e9aften, hvor der blev klippeklistret til den helt store guldmedalje. Administrationen havde v\u00e6ret s\u00e5 s\u00f8de at skaffe os et juletr\u00e6, og s\u00e5 blev der ellers bakset med stjernestrimler og klippet julehjerter, til saksene var r\u00f8dgl\u00f8dende, \u00e6bleskiverne kolde og tr\u00e6et pyntet. Is\u00e6r de udvekslingsstuderende var meget begejstrede for hele klippeklister-konceptet, om end de fandt stjernestrimlerne en anelse besv\u00e6rlige at h\u00e5ndtere (og de danske julesange, der fl\u00f8d ud af anl\u00e6gget, ganske underholdende).</p><p>I slutningen af november var der s\u00e5 Lyst\u00e6ndingsfest, som er en \u00e5rlig begivenhed arrangeret af beboerforeningen i \u00d8restad, hvor julelysene i bydelen t\u00e6ndes og borgmesteren holder tale, mens der inviteres inden for til hygge. En del af dagens program foregik alts\u00e5 p\u00e5 Tietgenkollegiet, og hen ad eftermiddagen blev festsalen fyldt med glade b\u00f8rnefamilier, som blev budt p\u00e5 \u00e6bleskiver og gl\u00f8gg fra caf\u00e9udvalget og underholdning fra et af kollegiets bands. Det var ganske hyggeligt s\u00e5dan at f\u00e5 bes\u00f8g udefra!</p><p>De fleste af kollegiets k\u00f8kkener holder ogs\u00e5 julefrokost for beboerne p\u00e5 k\u00f8kkenet, og de er ofte et h\u00f8jdepunkt p\u00e5 linje med tour de chambre. P\u00e5 mit k\u00f8kken gjorde vi det til et heldagsarrangement, idet vi julehyggede og bagte sm\u00e5kager i lange baner i l\u00f8bet af dagen, lavede julepynt, pyntede op og lyttede til julemusik for fulde dr\u00f8n. Senere var vi f\u00e6lles om at lave al maden (som der naturligvis var alt for meget af!). Og s\u00e5 stod den ellers p\u00e5 koldt bord, varmt bord, risalamande \u2013 med mandelsnyd -, pakkespil osv. P\u00e5 et tidspunkt sent p\u00e5 aftenen blev det ogs\u00e5 til en spontan tur om juletr\u00e6et nede i cirklen. Her fik vi heldigvis selskab af en masse andre kollegianere, som gladelig skr\u00e5lede med p\u00e5 \u201dNu\u2019 det jul igen\u201d \u2013 muligvis grundet indtag af en uvis m\u00e6ngde snaps\u2026</p><p>Juletiden p\u00e5 Tietgen er alts\u00e5 en s\u00e6rlig tid. N\u00e5r eksamenspresset begynder at melde sig, som det jo g\u00f8r hen mod december for de flestes vedkommende, s\u00e5 er det godt at have nogle sm\u00e5 hyggestunder med en sk\u00e5l pebern\u00f8dder og en julefilm at holde pause p\u00e5 \u2013 og hvor heldig er man lige, at man kan nyde disse hyggestunder med 12 s\u00f8de k\u00f8kken-naboer?</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "tietgen-pokalmester-for-andet-ar-i-traek", "text": "<h1 class=\"blue\">Tietgen pokalmester for andet \u00e5r i tr\u00e6k</h1><div><div> Udgivet d. <time>26. november 2013</time> af Anja Englev </div><p>HERRE POKAL Et talst\u00e6rkt og veloplagt hjemmepublikum blev fork\u00e6let med ikke f\u00e6rre end syv m\u00e5l i en medrivende pokalfinale. Tietgen vandt 5-2 over Kampsax.</p><p>Tietgen \u00e5bnede scoringskontoen inden uret havde passeret ti minutter, da et mellemh\u00e5rdt spark sn\u00f8d den st\u00e6rke Kampsax-keeper og pokalhelt Pelle Juel, og sejlede i kassen. Og s\u00e5 fik det rekordstore publikum f\u00f8rste anledning til at juble og fejre de lokale helte. Imponerende opbakning, som matcher en sj\u00e6llandsseriekamp.</p><p>De r\u00f8dgule havde kampen igennem et markant overtag, og spillet foregik overvejende p\u00e5 Kampsax\u2019s banehalvdel. De sortkl\u00e6dte lukrerede p\u00e5 kontraangreb og d\u00f8dbolde. Efter tyve minutter scorede Kampsax efter en hj\u00f8rnesparkskombination, og s\u00e5 kunne man ogs\u00e5 h\u00f8re drengene fra Lundtoftesletten g\u00e5 amok.</p><p>I anden halvleg satte Frederick S. K. Larsen sit markante aftryk p\u00e5 kampen med to scoringer i tr\u00e6k. F\u00f8rste var en regul\u00e6rt tankcenterforwardm\u00e5l, der blev hamret ind fra klos hold efter lidt forvirring i Kampsax\u2019 bagerste r\u00e6kker. M\u00e5let til 3-1 var en sand perle og blev sat ind fra 15 meters afstand i h\u00f8jre side. Den blonde angriber modtog bolden fra venstre kant, vippede den med en hurtig t\u00e6mning til rette, og drejede s\u00e5 rundt p\u00e5 h\u00e6len for at sende den over i det lange hj\u00f8rne.</p><p>Med tyve minutter igen sendte Kampsax pokalhelten Pelle Juel p\u00e5 m\u00e5ljagt mens Christian Glantz overtog den gr\u00f8nne m\u00e5lmandstr\u00f8je. I semifinalen mod Ostenfeld ved n\u00f8jagtigt samme stilling p\u00e5 n\u00f8jagtigt samme tidspunkt blev denne rokade udslagsgivende for Kampsax\u2019 succes og finaleplads. Men Pelle Juel kunne ikke gentage hele kunststykket idet de sorte (blot) fik scoret en enkelt pind i slutfasen. Tietgen udnyttede modstandernes makeshift tremandsforsvar til at s\u00e6tte et par energim\u00e5l ind p\u00e5 kontoen til slutstillingen 5-2.</p><p><iframe allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"360\" src=\"//www.youtube.com/embed/H6WO7EMP1f8?rel=0\" width=\"480\"></iframe></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "feature/bezzerwizzer-turnering-2013", "text": "<h1 class=\"blue\">Bezzerwizzer-turnering 2013</h1><div><div> Udgivet d. <time>14. oktober 2013</time> af Marie Asperud Sveistrup </div><p>En mandag aften i oktober satte jagten ind p\u00e5 at finde de klogeste hoveder p\u00e5 Tietgen. Caf\u00e9udvalget havde bagt kage til den helt store guldmedalje, brygget kaffe i litervis og k\u00f8bt masser af special\u00f8l, for denne aften skulle der holdes caf\u00e9aften af den s\u00e6rlige slags: Bezzerwizzer-turnering!</p><p>Kollegiets caf\u00e9udvalg havde l\u00e6nge \u00f8nsket sig at holde en quiz-aften af de helt store, der kunne involvere hele kollegiet. Men det begr\u00e6nsede antal br\u00e6tspil havde indtil nu indsn\u00e6vret mulighederne en smule. Derfor var begejstringen ogs\u00e5 stor, da Bezzerwizzer Nordic var s\u00e5 s\u00f8de i for\u00e5ret at donere hele otte br\u00e6tspil af typen Bezzerwizzer Original til caf\u00e9udvalget med det form\u00e5l, at de skulle bruges til en turnering for kollegiet, og forleden skulle arrangementet alts\u00e5 st\u00e5.</p><p>Aftenen forl\u00f8b over al forventning. Der var hele 70 deltagere fordelt p\u00e5 24 hold, som alle h\u00e5bede p\u00e5 at vinde titlen som \u00c5rets Bezzerwizzer-champion. Fra klokken 20 blev der quizzet p\u00e5 livet l\u00f8s i kategorier fra arkitektur og teknik til naturvidenskab og musik, og sp\u00f8rgsm\u00e5l i alle sv\u00e6rhedsgrader som \u201dHvad hedder tjenestepigen, som Harlekin er forelsket i?\u201d og \u201dHvem blev statsminister i Sverige efter Olof Palme?\u201d fl\u00f8j gennem luften, da alle otte spil blev taget i brug i den indledende runde, hvor 16 hold skulle elimineres fra konkurrencen.</p><p>Stemningen var i top, og det summede af stadig af hold\u00e5nd og vindermentalitet i kollegiets festlokale, da de otte vinderhold gik videre til semifinalen, runde to. Mange af de \u201dtabende\u201d hold blev siddende til endnu en spilrunde og et stykke chokoladekage eller to med deres medkollegianere, mens jagten p\u00e5 et vinderhold fortsatte p\u00e5 livet l\u00f8s. Efter godt 2,5 time var al kage blevet solgt og et vinderne af Tietgenkollegiets Bezzerwizzer-turnering 2013 fundet; Det blev de tre s\u00f8skende Jeppe, Anna og Astrid Karn\u00f8e, som l\u00f8b af med den flotte titel og pr\u00e6mien, som var et Bezzerwizzer Mini.</p><p>P\u00e5 Tietgen holdes der caf\u00e9aften ca. 1-2 gange om m\u00e5neden, og caf\u00e9en er et yndet afbr\u00e6k i ugen og en oplagt mulighed for en sludder og en kaffe med dem fra nabok\u00f8kkenet. Vi gl\u00e6der os til semesterets kommende caf\u00e9aftener, som bl.a. byder p\u00e5 sp\u00e6ndende temaer som Open Mic, kommunalvalgsdebat og jule-klippe-klistre.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "optakt-til-panorama-pa-tietgen", "text": "<h1 class=\"blue\">Optakt til panorama p\u00e5 tietgen</h1><div><div> Udgivet d. <time>12. august 2013</time> af Anja Englev </div><p>Som optakt til Str\u00f8ms \u00e5bningskoncert, Panorama, har Str\u00f8m udgivet en r\u00e6kke portef\u00f8lje-videoer, der f\u00f8lger de medvirkende kunstnere.<br/> Meningen er, at fort\u00e6lle historien om de kunstneriske tanker og processer der ligger bag koncerten og beskrive det omfattende arbejde den ekstraordin\u00e6re koncert kr\u00e6ver.</p><p>Dokumentar 1 <a href=\"https://vimeo.com/70929758\" rel=\"nofollow nofollow\" target=\"_blank\">https://vimeo.com/70929758</a></p><p>Dokumentar 2 <a href=\"http://vimeo.com/71947673\">http://vimeo.com/71947673</a></p><p>Dokumentar 3 <a href=\"https://vimeo.com/72102313\">https://vimeo.com/72102313</a></p><p></p><p>Se ogs\u00e5 de flotte billeder fra generalpr\u00f8ven s\u00f8ndag af fotograf Kim Matth\u00e4i Leland</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "panorama-pa-tietgen", "text": "<h1 class=\"blue\">Panorama p\u00e5 tietgen</h1><div><div> Udgivet d. <time>10. juli 2013</time> af Anja Englev </div><p align=\"center\" style=\"text-align: left;\"><b>PANORAMA \u2013 \u00e5bningskoncert for Str\u00f8m 2013</b></p><p align=\"center\" style=\"text-align: left;\">For to \u00e5r siden \u00e5bnede Str\u00f8m med en helt s\u00e6rlig koncert, da Musikvidenskabs facade i Klerkegade blev indhyllet i et inferno af lyd og lys. Mandag den 12. august vender arrang\u00f8rerne af koncerten tilbage til Str\u00f8m, n\u00e5r de sammen med technowunderkidet Mike Sheridan og 25 klassiske musikere fra Det Danske Ungdomsensemble \u00e5bner op for det prisbel\u00f8nnede og seks etagers h\u00f8je <b>Tietgenkollegie</b>, til once-in-a-lifetime-360 graders-oplevelsen <b>Panorama</b>. Sammen vil <b>Mike Sheridan</b> og Det Danske Ungdomsensemble fremf\u00f8re en koncert, der p\u00e5 tv\u00e6rs af elektronisk og klassisk musik og med hj\u00e6lp fra lysdesigner Jakob Kvist, omdanner kollegiet til en levende kulisse af lyd og lys. Lyset kommer fra de mere end 250 lamper, der er placeret bag kollegiets vinduer. Lyden bliver hjulpet p\u00e5 vej af musikeren <b>Martyn Ware,</b> skaberen af 1980\u2019er bandet <b>Human League</b>. Ware har i dag firmaet Illustrious Company, hvis 3D lydsystem lader lyden f\u00f8lge lyset og musikerne, og vil omslutte publikum fra top til t\u00e5. I samarbejde med Red Bull Music Academy bringer vi Marty Ware og Illustrious Company til Danmark til opf\u00f8rslen af Panorama.</p><p align=\"center\" style=\"text-align: center;\">Panorama er st\u00f8ttet af Nordea-fonden.<br/> Nordea-fonden har bygget Tietgenkollegiet i \u00d8restaden. Kollegiet er tegnet af Lundegaard &amp; Tranberg Arkitekter, og indviet i 2007<br/> Fotografi: Nicolai Hansen</p><div align=\"center\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"/wp-content/uploads/2013/07/mailsignatur_white.jpg\"><img alt=\"mailsignatur_white\" height=\"33\" src=\"http://tietgenkollegiet.dk/wp-content/uploads/2013/07/mailsignatur_white.jpg\" width=\"314\"/></a><br/> Dato: Mandag den 12. august<br/> Tid: Klokken 21:30 \u2013 d\u00f8rene \u00e5bner 20:30<br/> Sted: Tietgenkollegiet, Rued Langgaards Vej 10-18<br/> Entr\u00e9: 75 kr.<br/> K\u00f8b billetter <a href=\"http://billetto.dk/panoramaaabningskoncertforstroem2013\" target=\"_blank\">her</a></div></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "administrationen-er-lukket-grundlovsdag", "text": "<h1 class=\"blue\">Administrationen er lukket grundlovsdag</h1><div><div> Udgivet d. <time>4. juni 2013</time> af Anja Englev </div><p>Vi er tilbage igen torsdag den 6. juni</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "feature/fodselsdag-i-tietgen-stil", "text": "<h1 class=\"blue\">F\u00f8dselsdag i tietgen-stil</h1><div><div> Udgivet d. <time>15. maj 2013</time> af Marie Asperud Sveistrup </div><p>Klokken er 6.45, da mit v\u00e6kkeur ringer denne tirsdag i april. Jeg plejer sj\u00e6ldent at st\u00e5 s\u00e5 tidligt op, men i dag er s\u00e6rlig. Da jeg kommer ud i k\u00f8kkenet lidt efter, er et par fra mit k\u00f8kken i gang med at tage hjemmebagte boller ud af ovnen, varme kakao, lave kaffe og d\u00e6kke bord \u2013 det skiftes vi til p\u00e5 dage som denne. Flere st\u00f8der til med s\u00f8vn i \u00f8jnene og stadig if\u00f8rt natbukser, mens duften af hjemmebag breder sig p\u00e5 gangen.</p><p>Det er ikke hver dag, at vi disker op med f\u00e6lles morgenmad som denne; men i dag har Anders f\u00f8dselsdag, og det skal fejres. Da alle er samlet \u2013 p\u00e5 n\u00e6r Anders, naturligvis \u2013 tager vi alle et flag i h\u00e5nden og g\u00e5r ned til hans d\u00f8r. \u00c9n banker p\u00e5, mens resten klarg\u00f8r sangstemmerne. Jo, der skal synges. Da der \u00e5bnes, bryder vi alle ud i \u201dI dag er det Anders f\u00f8dselsdag, hurra, hurra, hurra\u201d, mens de udvekslingsstuderende fors\u00f8ger at mime med s\u00e5 godt de kan. F\u00f8dselaren ser noget betuttet ud over al opm\u00e6rksomheden, men ikke overrasket \u2013 han vidste godt, at vi ville komme. F\u00f8dselsdage er nemlig noget helt s\u00e6rligt her p\u00e5 Tietgen, og morgenfejringen er en fast tradition p\u00e5 mit og de fleste andre k\u00f8kkener.</p><p>Da jeg selv havde f\u00f8dselsdag i vinters, var jeg stadig forholdsvis \u201dny\u201d og havde ikke pr\u00f8vet at have f\u00f8dselsdag p\u00e5 kollegiet f\u00f8r. Tanker fl\u00f8j igennem mit hoved hele natten, og jeg l\u00e5 n\u00e6sten s\u00f8vnl\u00f8s som et lille barn, der gl\u00e6der sig til at blive v\u00e6kket med morgenmad p\u00e5 sengen af sine for\u00e6ldre. \u201dHvad nu, hvis de glemmer mig?\u201d \u201dved de overhovedet, at jeg har f\u00f8dselsdag i dag?\u201d \u201dmon de alle har for travlt med eksamensl\u00e6sningen til at fejre mig?\u201d. Sandheden er, at man p\u00e5 et kollegiek\u00f8kken knytter et b\u00e5nd til hinanden, som n\u00e6sten er famili\u00e6rt, og selvf\u00f8lgelig glemte de mig ikke. Og selvom jeg udm\u00e6rket godt vidste, at jeg ville blive v\u00e6kket med banken, flag, sang, boller og kakao, fordi jeg havde v\u00e6ret med til at fejre andre f\u00f8r det, s\u00e5 blev jeg alligevel fyldt af en lettelse og gl\u00e6de over at v\u00e6re havnet p\u00e5 k\u00f8kken med netop disse 12 mennesker, som tog sig tid og besv\u00e6r til at fejre <strong>mig</strong>.</p><p>Tilbage ved morgenbordet den morgen i april er der en glad og oph\u00f8jet stemning i k\u00f8kkenet. F\u00f8dselsdagen er en fin m\u00e5de at samles p\u00e5, f\u00f8r dagen g\u00e5r i gang, og man kan lige n\u00e5 at blive opdateret p\u00e5, om de andre og is\u00e6r f\u00f8dselaren skal noget sp\u00e6ndende den dag. Den daglige kommen hinanden ved kan nemlig godt smutte i hverdagens trummerum. Da boller og kakao er fort\u00e6ret, smutter folk videre for at tage fat p\u00e5 dagens g\u00f8rem\u00e5l. Nogle skal direkte p\u00e5 arbejde eller i skole, mens andre g\u00e5r tilbage i seng. Klokken er trods alt kun 7.30.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/snevejr-og-spion-tendenser", "text": "<h1 class=\"blue\">Snevejr og spion-tendenser</h1><div><div> Udgivet d. <time>14. december 2012</time> af Signe Egede Ottosen </div><p>Otte cyklende skikkelser bev\u00e6ger sig hurtigt gennem den m\u00f8rke by alt imens \u00e5rets f\u00f8rste sne n\u00e5desl\u00f8st pisker ned og sl\u00e5r pusten ud af alle der har forvildet sig udenfor i denne sene nattetime. \u201dThis is nothing like the post card snow I expected. Fish balls!\u201d r\u00e5ber den singaporeanske udvekslingsstuderende. Vi tramper alle h\u00e5rdere i pedalerne og forbander vejrguderne.</p><p>Det er torsdag, og vi er p\u00e5 vej til midnatspremiere p\u00e5 den nye James Bond-film \u201dSkyfall\u201d. Vi debatterer kort om vi skal g\u00f8re noget ud af vores p\u00e5kl\u00e6dning, men efter at have kastet et blik udenfor p\u00e5 de v\u00e5de fortove ender vi med at blive enige om at afslappet p\u00e5kl\u00e6dning nok er fint.</p><p>Det var f\u00f8rste gang nogen af os var underdressed i Palads. Vin, butterflys, gulvlange kjoler og et strygerorkester der spiller James Bond-temaet p\u00e5 repeat. Vi f\u00f8ler os lidt som tredjeklassespassagerer p\u00e5 Titanic der har forvildet sig op p\u00e5 1. klasse. Endelig bliver d\u00f8rene sl\u00e5et op og filmen kan begynde (efter maaange reklamer. Er det virkelig n\u00f8dvendigt at give en forsmag p\u00e5 SAMTLIGE Joey Moe-sange fra hans nye album?).</p><p>Klokken er tre da vi efter en endt film v\u00e6lter ud af biografen. To faldt i s\u00f8vn, en var blevet fuld, og nogen havde nok haft lidt for h\u00f8je forventninger, men der var stadig bred enighed om at det var en god film. Og som vi cykler hjem i kortege, i den bidende kulde med stjernerne klare som diamanter p\u00e5 himlen, synger vi James Bond-temaet (dum-du-du-du-duuum du-du-du dum-du-du-du-dum du-du-du DU-DUUUM du-du-DUM\u2026) og f\u00f8ler vi os lidt mere levende, ligesom James Bond.</p><p>K\u00e6rlig hilsen,</p><p>14.2</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/jul-pa-kollegiet", "text": "<h1 class=\"blue\">Jul p\u00e5 kollegiet</h1><div><div> Udgivet d. <time>14. december 2012</time> af Viktor Gr\u00f8nne </div><p>N\u00e5r man bor p\u00e5 et kollegium som Tietgenkollegiet, er der gode chancer for at ens k\u00f8kkenkammerater bliver ligesom ens egen familie. Man f\u00f8lger med interesse med i hvad der sker i hinandens liv, man st\u00f8tter hinanden og man hj\u00e6lper hinanden med hvad end dette m\u00e5tte v\u00e6re. Derfor julehygger man selvf\u00f8lgelig ogs\u00e5 med sin lille kollegiefamilie.</p><p>Kollegiet bliver pyntet med julelys p\u00e5 balkonerne, der bliver sat juletr\u00e6 op i midten af cirklen og en stor del af k\u00f8kkenerne pynter op p\u00e5 gangene. Tietgenkollegiet kommer alts\u00e5 hvert \u00e5r i julestemning, og det smitter af p\u00e5 os kollegianere.</p><p>Den 7. december var der julefrokost p\u00e5 k\u00f8kken 18.2, med alt hvad der dertil h\u00f8rer: Gl\u00f8gg, juleoppyntning, koldt bord, fl\u00e6skesteg, r\u00f8dk\u00e5l, ris a la mande og selvf\u00f8lgelig hjemmelavet snaps. Hele aftenen startede op ad eftermiddagen, hvor de f\u00f8rste kollegianere m\u00f8dtes p\u00e5 k\u00f8kkenet, og startede med at lave julepynt, kort efter kom juletr\u00e6et op i k\u00f8kkenet, derefter gl\u00f8ggen p\u00e5 bordet og i takt med alt dette, begyndte en dejlig duft af julemad at sprede sig i k\u00f8kkenet.</p><p>Hum\u00f8ret, og graden af r\u00f8de kinder, steg i takt med mad- og snapseindtaget. Krisen lurede da fl\u00e6skestegen ikke kunne blive f\u00e6rdig, og da man en kort overgang blev urolig for om sv\u00e6ren overhovedet ville blive spr\u00f8d. Alt endte lykkeligt med en perfekt steg og liges\u00e5 gode sv\u00e6r. Efter middagen var indtaget, var hum\u00f8ret steget til hidtil uh\u00f8rte h\u00f8jder, og det var blevet tid til at danse om vores ydmyge juletr\u00e6.</p><p>Kollegianerne blevet hevet op af stolene og den obligatoriske diskussion om julesange startede. Alt sammen kulminerede da \u201dNu er det jul igen\u201d stak helt af endte med at inddrage hele etagen. Resultatet var ca. 50 kollegianere p\u00e5 et k\u00f8kken, dansende rundt om juletr\u00e6et, udvekslingsstuderende der ikke kunne forst\u00e5 hvordan det var muligt og selvf\u00f8lgelig at anden sal p\u00e5 Tietgenkollegiet lagde sig helt i front p\u00e5 julehum\u00f8ret.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/da-okapien-kom-pa-besog-pa-tietgen", "text": "<h1 class=\"blue\">Da okapien kom p\u00e5 bes\u00f8g p\u00e5 tietgen</h1><div><div> Udgivet d. <time>13. december 2012</time> af Helene Scott-Fordsmand </div><p>I for\u00e5ret havde vi bes\u00f8g af en papmach\u00e9-okapi her p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>Siden dens forsvinden har der tilbagevendende v\u00e6ret megen snak om den, og mange har undret sig over hvem den var og hvor den mon kom fra.<br/> Her f\u00e5r I Okapiens eventyr om rejsen til Tietgenkollegiet, og hvad der ellers skete.</p><p>God forn\u00f8jelse.</p><p><a href=\"/feature/da-okapien-kom-pa-besog-pa-tietgen/historien-om-okapien-3/\" rel=\"attachment wp-att-1568\">Historien om Okapien</a></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/da-okapien-kom-pa-besog-pa-tietgen/historien-om-okapien-3", "text": "<h1 class=\"blue\">Historien om okapien</h1><div><div> Udgivet d. <time>12. december 2012</time> af Helene Scott-Fordsmand </div><p><a href=\"/wp-content/uploads/2012/12/Historien-om-Okapien2.pdf\" title=\"Historien om Okapien\">Historien om Okapien</a></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "telefonerne-er-ude-af-drift", "text": "<h1 class=\"blue\">Telefonerne er ude af drift</h1><div><div> Udgivet d. <time>6. december 2012</time> af Anja Englev </div><p>Grundet et kabelbrud p\u00e5 telefonnettet er det ikke muligt at ringe til Tietgenkollegiet.</p><p>S\u00e5fremt du har behov for at komme i kontakt med os kan du sende en mail til <a href=\"mailto:info@tietgenkollegiet.dk\">info@tietgenkollegiet.dk</a></p><p>07/12/2012 Telefonerne virker igen</p><p></p><p></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "tak-for-ansogningerne", "text": "<h1 class=\"blue\">Tak for ans\u00f8gningerne</h1><div><div> Udgivet d. <time>22. november 2012</time> af Anja Englev </div><p>Tak for alle jeres ans\u00f8gninger.</p><p>Indstillingsudvalget holder m\u00f8de den 7. december og alle ans\u00f8gere f\u00e5r svar umiddelbart herefter.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "tillykke-til-herrerne-fra-club-de-futbol-tietgen", "text": "<h1 class=\"blue\">Tillykke til herrerne fra club de f\u00fatbol tietgen</h1><div><div> Udgivet d. <time>21. november 2012</time> af Anja Englev </div><p>Den 11. november 2012 kunne TIETGENKOLLEGIET kalde sig pokalvindere efter en 2-1 sejr mod Otto M\u00f8nsteds Kollegiet.</p><p>Du kan l\u00e6se om holdet og deres vej til finalen i folderen <a href=\"/wp-content/uploads/2012/11/Club_de_futbol_tietgen.pdf\">Om_Club_de_futbol_tietgen</a></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "vi-har-abent-for-ansogninger", "text": "<h1 class=\"blue\">Vi har \u00e5bent for ans\u00f8gninger</h1><div><div> Udgivet d. <time>1. november 2012</time> af Anja Englev </div><p>Fra den 1. til den 15. november har vi \u00e5bent for ans\u00f8gninger fra studerende, der \u00f8nsker en bolig p\u00e5 Tietgenkollegiet. S\u00f8rg for at s\u00e6tte dig grundigt ind i vores <a href=\"/ansog-og-bliv-beboer/\" title=\"Ans\u00f8g og bliv beboer\">regler for ans\u00f8gning</a>.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "feature/fryseren-skal-afrimes", "text": "<h1 class=\"blue\">Fryseren skal afrimes</h1><div><div> Udgivet d. <time>22. oktober 2012</time> af Helene Scott-Fordsmand </div><p>En 10 centimeter tyk isblok h\u00e6nger ned fra toppen, som et stort monument over<br/> det massive islandskab. Rumfanget er halveret. Skufferne er frosset fast. Alle<br/> madvarer er d\u00e6kket af et tykt lag glinsende iskrystaller. D\u00f8ren kan ikke l\u00e6ngere<br/> lukke t\u00e6t p\u00e5 grund af for meget is. Fryseren skal afrimes!</p><p>Det kommer til at tage flere timer. Det er slemt denne gang. Hvem tager tjansen?<br/> Ingen gider. Og da slet ikke dem der bruger den anden fryser; det kan umuligt<br/> vedr\u00f8re dem. Og hvad g\u00f8r vi med de madvarer, der er frosset fast. Hvis mad er det<br/> egentlig talt?</p><p>Efter en uges stilstand finder vi p\u00e5 en l\u00f8sning med minimal arbejdsbyrde. Den<br/> fastfrosne mad m\u00e5 lade livet. Fryseren slukkes, d\u00f8ren \u00e5bnes, og fryseren stilles<br/> hen til afl\u00f8bet i bryggersgulvet. S\u00e5 vil alt smeltevandet l\u00f8be ud p\u00e5 gulvet og derefter<br/> ned i afl\u00f8bet. Smart id\u00e9, t\u00e6nker vi stolt \u2013 det hele klarer sig selv. Fryseren st\u00e5r<br/> natten over og t\u00f8r op.</p><p>N\u00e6ste morgen. K\u00f8kken 14.5 er glade: Isen er smeltet, vandet er v\u00e6k \u2013 fryseren er<br/> afrimet! P\u00e5 underetagen er stemningen dog en anden: Str\u00f8mmen er g\u00e5et, der<br/> drypper vand ned fra loftet flere steder, og der ligger en stor s\u00f8 p\u00e5 k\u00f8kkengulvet.<br/> Det uheldige k\u00f8kken m\u00e5 hente assistance, og inden l\u00e6nge er b\u00e5de<br/> ejendomsinspekt\u00f8r, reng\u00f8ringsassistent og vicev\u00e6rterne sat p\u00e5 sagen. Vandet var<br/> \u00e5benlyst l\u00f8bet et helt andet sted hen end i afl\u00f8bet.</p><p>Da nyheden n\u00e5r k\u00f8kken 14.5, bliver vi selvf\u00f8lgelig meget pinligt ber\u00f8rte over den<br/> misere, vi har v\u00e6ret skyld i. Vi vil derfor gerne benytte lejligheden til at sige<br/><strong>undskyld</strong> og rette en stor tak til det behj\u00e6lpelige personale p\u00e5 kollegiet.</p><p>Fremover afrimer vi fryseren oftere, og efter f\u00f8lgende fremgangsm\u00e5de:<br/> 1) Fryseren slukkes.<br/> 2) Alle madvarer tages ud og pakkes ind i t\u00e6pper, s\u00e5 de ikke n\u00e5r at t\u00f8 op, mens<br/> fryseren afrimes. Kulden udenfor udnyttes eventuelt.<br/> 3) Baljer til opsamling af smeltevand placeres under fryseren.<br/> 4) Gryder med varmt vand s\u00e6ttes ind i fryseren, s\u00e5 smeltningen speedes op.<br/> 5) Afsmeltningen overv\u00e5ges n\u00f8je, og smeltevand afskaffes p\u00e5 forsvarlig vis.<br/> Vi er blevet gode venner med underboerne igen. Lidt chokolade og nogle nye, t\u00f8rre<br/> viskestykker gjorde underv\u00e6rker!</p><p>Bedste hilsner<br/> K\u00f8kken 14.5</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/kulturnat-pa-tietgenkollegiet", "text": "<h1 class=\"blue\">Kulturnat p\u00e5 tietgenkollegiet</h1><div><div> Udgivet d. <time>22. oktober 2012</time> af Helene Scott-Fordsmand </div><p>Tavlerne h\u00e6nger og dingler svagt frem og tilbage efter de sidste billeder er h\u00e6ngt op. Tommel- og pegefinger dunker efter de mange n\u00e5le, der har skullet trykkes i, og hyggestemningen spredes med stearinlysene efter en hel dags renden frem og tilbage mellem administration, festsal og k\u00f8kken.</p><p>Den r\u00f8de l\u00f8ber er bredt ud i indgangen, og folk er allerede ankommet inden vi overhovedet er f\u00e6rdige med ops\u00e6tningen. Der g\u00e5r familier forbi p\u00e5 ydresiden af ringen, alle med blikket rettet nysgerrigt ind i festsalen, for at se, hvad der foreg\u00e5r p\u00e5 Tietgenkollegiet denne kulturnat.</p><p>Programmet er lagt, s\u00e5 der er en rundvisning hver halve time, og ind imellem kan g\u00e6sterne s\u00e6tte sig og f\u00e5 et stykke kollegie-bagt kage, med kaffe eller te, eller en fad\u00f8l til musikken, der spilles af kollgiets jazz-musikant og tilh\u00f8rende bandkammerater. De kan ogs\u00e5 g\u00e5 rundt og kigge mellem de mange opslagstavler, der h\u00e6nger ned i snore fra loftet og fremviser billeder, historier og dokumenter fra alle kollegielivets facetter.</p><p>En kollegianer veninde og jeg sl\u00e5r os ned ved at bord, og spiller et br\u00e6tspil, mens vi smager p\u00e5 alle l\u00e6kkerierne tilberedt af vores kollegianer-kammerater; chokolademousse, choko-cookies, brownie og kanelsnegle. En \u00e6ldre herre henvender sig nysgerrigt om hvilket spil det dog er vi sidder med, alt imens et par b\u00f8rn sidder og tegner og kigger, med store \u00f8jne, op mod de heliumfyldte balloner.</p><p>Til den sidste rundvisning sniger vi os med p\u00e5 en tur, og l\u00e6rer en masse nyt om vores hjem, inden vi pakker det hele sammen, og folk s\u00e6tter sig og tager en godnat\u00f8l og sk\u00e5ler, for en god aften.</p><p>Tak for en dejlig kulturnat K\u00f8benhavn!<br/> K\u00e6rlig hilsen Tietgenkolleiget</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "kulturnat-2012", "text": "<h1 class=\"blue\">Kulturnat 2012</h1><div><div> Udgivet d. <time>10. oktober 2012</time> af Anja Englev </div><p>Den 12. oktober sl\u00e5r vi porte og d\u00f8re op p\u00e5 vores spektakul\u00e6re kollegium. Vi byder i anledningen af kulturnatten dig og dine venner, k\u00e6reste og/eller familie indenfor!</p><p>Her vil I opleve den unikke kollegiumstemning p\u00e5 t\u00e6tteste hold:</p><p>-F\u00f8lg med vores passionerede guider rundt i bygningen og oplev b\u00e5de v\u00e6relserne, f\u00f8llesk\u00f8kkenerne og de mange andre inspirerende f\u00e6llesarealer. I bestemmer selv om turen skal v\u00e6re centreret omkring det sociale kollegianerliv eller den prisvindende arkitektur. </p><p>-Vi serverer naturligvis \u00f8l, kaffe/the, kage og andre l\u00e6kkerier til studiepriser i vores pr\u00e6gtige festsal. Her vil der ogs\u00e5 v\u00e6re livemusik samt en udstilling der giver et indblik i Tietgenkollegiets travle historie.</p><p>Vi gl\u00e6der os til at se jer her p\u00e5 Tietgen til en begivenhedsrig kulturnat!</p><p>L\u00e6s mere p\u00e5 <a href=\"http://www.kulturnatten.dk/da/kulturnatten/program/detaljer?id=46bcc879-a1c0-4873-b70d-12650393195c\" target=\"_blank\">Kulturnatten</a></p><p>Mange varme hilsner</p><p>Beboerne p\u00e5 Tietgenkollegiet</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "feature/tour-de-tietgen-en-ny-tradition", "text": "<h1 class=\"blue\">Tour de tietgen \u2013 en ny tradition!</h1><div><div> Udgivet d. <time>10. oktober 2012</time> af Viktor Gr\u00f8nne </div><p>Den 11. august 2012 startede en ny tradition p\u00e5 Tietgen: Tour de Tietgen! Kort sagt en kombination af to af de bedste fester man kommer til at opleve i sit liv; studenterk\u00f8rsel og Tour des Cousine. Ideen opstod i det lille historiesamlerudvalg, men alle beboere var med p\u00e5 ideen, og hurtigt stod det klart, at en af \u00e5rets st\u00f8rste sociale sammenkomster p\u00e5 Tietgen nok skulle blive til noget.</p><p>For de som ikke kender Tour des Cousine, er det en gammel kollegietradition, som g\u00e5r ud p\u00e5 at en r\u00e6kke k\u00f8kkener bes\u00f8ger hinanden, og at hvert k\u00f8kken har en lille leg samt forfriskninger. Til Tour de Tietgen 2012 var der 24 tilmeldte k\u00f8kkener ud af 30, og nogle af de resterende, havde endda lagt sig sammen med nabok\u00f8kkener, for stadig at v\u00e6re repr\u00e6senteret.</p><p>Touren startede kl. 11:00 p\u00e5 k\u00f8kken 10.1, som i dagens anledning havde pyntet op i bedste OL-stil og b\u00f8d p\u00e5 energidrikke, samt en konkurrence i hvem der kunne lave det st\u00f8rste OL-logo ud af de deltagende personers t\u00f8j. Herefter bev\u00e6gede Touren sig op igennem Tietgen, en etage ad gangen, og med f\u00e6llesaktiviter i cirklen mellem etagerne. Deltagerne kom b\u00e5de forbi en plejehjemsf\u00f8dselsdag, fire OL-temaer, skovtur, svenskerfest, Joe &amp; The Juice, Julemandens v\u00e6rksted og mange, mange flere! Julemandens v\u00e6rksted, resulterede i at hele Tietgen n\u00e6ste morgen var d\u00e6kket ind i sm\u00e5 flamingokugler.</p><p>I l\u00f8bet af dagen kom der flere folk til, mens andre faldt fra, men f\u00e6lles for det hele var, at alle havde h\u00f8jt hum\u00f8r, og at vi altid fik fyldt k\u00f8kkenerne helt op. Det sidste k\u00f8kken blev rundet omkring kl. 19, hvorefter festsalen \u00e5bnede kl. 20. Der var enkelte st\u00e6rke personer, som form\u00e5ede at holde festen k\u00f8rende til kl. 5 n\u00e6ste morgen.</p><p>Alt i alt var Tour de Tietgen en k\u00e6mpe succes, og mange nye mennesker l\u00e6rte hinanden at kende p\u00e5 kryds og tv\u00e6rs af kollegiet. Det er helt sikkert en tradition som er kommet for at blive, og n\u00e6ste \u00e5r bliver Touren endnu bedre! Ude til h\u00f8jre kan du bladre igennem en r\u00e6kke billeder fra dagen.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/beboerne-skaber-kollegiet", "text": "<h1 class=\"blue\">Beboerne skaber kollegiet</h1><div><div> Udgivet d. <time>10. oktober 2012</time> af Viktor Gr\u00f8nne </div><p>Som beboer p\u00e5 Tietgenkollegiet er man meget priviligeret: Man bor i et af verdens bedste kollegiebyggerier, vi er st\u00f8ttet af en af Danmarks st\u00f8rste fonde og vi f\u00e5r alle lov at bo relativt centralt, til fornuftige penge.</p><p>N\u00e5r dette er sagt, skal man dog huske p\u00e5, at Tietgenkollegiet intet ville v\u00e6re uden dets knap og nap 390 beboere. P\u00e5 Tietgenkollegiet er det beboerne som bestemmer, men det er ogs\u00e5 beboernes eget ansvar at der derved sker ting p\u00e5 kollegiet. Resultatet er at grundstammen af Tietgenkollegiet er bygget op omkring de mere end 20 forskellige udvalg og grupper p\u00e5 kollegiet. Grupperne beskr\u00e6ftiger sig med alt der er p\u00e5 kollegiet, lad det v\u00e6re fester, sport, IT eller noget helt andet.</p><p>Udvalgene og grupperne holder Tietgenkollegiet k\u00f8rende, men det er ogs\u00e5 et af de bedste steder at m\u00f8de nye mennesker p\u00e5 tv\u00e6rs af k\u00f8kkenerne. Gennem de m\u00f8der og aktiviteter som ligger i udvalgene, f\u00e5r man en unik chance for at m\u00f8de og samarbejde med nogle helt nye personer. Der ligger alts\u00e5 ingen decideret forventning om at man bliver aktiv i et udvalg eller en gruppe, men man g\u00f8r sig selv en enorm tjeneste ved at blive det.</p><p>Selvom vi har mere end 20 forskellige udvalg og grupper, sker det stadig at der opst\u00e5r situationer hvor der mangler en gruppe mennesker til et projekt, som ikke n\u00f8dvendigvis falder indenfor de eksisterende grupper. Heldigvis skabes og forsvinder grupper p\u00e5 Tietgenkollegiet l\u00f8bende. I forbindelse med Kulturnatten 2012 er en gruppe af beboere g\u00e5et sammen med administrationen for at forberede aftenen. Gruppen er meget dynamisk og \u00e5ben, hvilket har resulteret i en stor udskiftning i gruppen, selvom den kun har k\u00f8rt ganske f\u00e5 m\u00e5neder. Alle personer som har v\u00e6ret inde over projektet har dog lagt energi og ideer i det, hvorfor projektet til sidst bliver helt kanon!</p><p>Og det er m\u00e5ske det helt centrale i Tietgenkollegiets udvalgsarbejde: F\u00e5r man en fed id\u00e9, skal man ikke v\u00e6re bange for at f\u00f8re den ud i livet. Enten kan man hive fat i et eksisterende udvalg, eller man kan efterlyse beboere p\u00e5 Inside (Tietgenkollegiets intranet). I sidste ende vil der altid v\u00e6re nogle andre beboere klar til at hj\u00e6lpe, og skulle man f\u00e5 brug for \u00f8konomiske midler, har vi en administration som altid er \u00e5bne for at st\u00f8tte beboerinitiativer. P\u00e5 Tietgenkollegiet er det nemlig os beboere som skaber kollegiet!</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/det-er-malagas-kokken-16-2-pa-ferie", "text": "<h1 class=\"blue\">Det er malagas \u2013 k\u00f8kken 16.2 p\u00e5 ferie</h1><div><div> Udgivet d. <time>10. oktober 2012</time> af Helene Scott-Fordsmand </div><p>Turen gik til Spaniens solkyst for k\u00f8kken 16.2 i sommerferien 2012. Normalt str\u00e6kker de f\u00e6lles k\u00f8kkenaktiviteter p\u00e5 et kollegium sig til <strong>Tour de Chambre</strong>, l\u00f8beklubber og f\u00e6llesoprydninger, men da det blev muligt at l\u00e5ne en lejlighed billigt af bekendte (og vi har levet af d\u00e5setun og havregr\u00f8d siden maj), drog vores k\u00f8kken i samlet flok til Costa Del Sol.</p><p>Drengene havde lejet en sexet Seat Ibiza, som aldrig havde andet p\u00e5 anl\u00e6gget end Gangnam Style, og som senere blev d\u00f8bt <strong>Pussy Wagon</strong>, og dette lagde til dels stilen for vores sommer-i-Sunny-Beach-agtige badeferie.</p><p>Blandt \u2018Fifty Shades of Grey\u2019-l\u00e6sende britiske turister og utallige badeture i poolen, kom der da lommer af kulturel berigelse. Vi var til byfest i Malaga og s\u00e5 Picassos museum, p\u00e5 udflugt til den lille engelske enklave Gibraltar (hvor en Makak-abe stjal og urinerede i Mortens kasket) og p\u00e5 byvandring i den hvide bjerglandsby Mijas.</p><p>For at undg\u00e5 dehydrering i de varme temperaturer, tankede vi op om natten i byen Fuengirolas formidable natteliv p\u00e5 Players Club, som bidrog til vores kropslige og \u00e5ndelige forfald i tandem med Spaniens national\u00f8konomiske ditto.</p><p>P\u00e5 terrassen, med solnedgangen over bjergene som baggrund, blev der spist f\u00e6llesmiddag med tapas og paella p\u00e5 menuen. Som et reklamefoto for kollegieliv, sad vi i aftenbrisen, spillede g\u00e6t-og-grimasser, og tog sene m\u00e5neskinssv\u00f8mmeture.</p><p>Den, for udefrakommende, m\u00e5ske lidt besynderlige blanding af Paradise Hotel og akademisk kulturshopping endte med at g\u00e5 op i en h\u00f8jere enhed og resulterede i en virkelig sjov ferie i vores luksus-eksil.</p><p>\u201dKeep cool og te dig som en tosse p\u00e5 Costa del Sol\u201d, som CV J\u00f8rgensen siger \u2013 vi er enige!</p><p>Kys, kram og alt det go\u2019e</p><p>K\u00f8kken 16.2</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "tak-for-alle-ansogningerne", "text": "<h1 class=\"blue\">Tak for alle ans\u00f8gningerne</h1><div><div> Udgivet d. <time>3. september 2012</time> af Anja Englev </div><p>Vi har igen f\u00e5et et meget stort antal kvalificerede ans\u00f8gninger og vi er desv\u00e6rre ikke i stand til at optage alle.</p><p></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "ny-cirkus-festival-2012-pa-tietgenkollegiet-15-og-16-august-2012", "text": "<h1 class=\"blue\">Ny cirkus festival 2012 p\u00e5 tietgenkollegiet \u2013 15. og 16. august</h1><div><div> Udgivet d. <time>21. juni 2012</time> af Anja Englev </div><p><strong></strong>Oplev sp\u00e6ndende akrobatik, n\u00e5r den internationale gruppe La Meute optr\u00e6der p\u00e5 Tietgenkollegiet i forbindelse med Ny Cirkus Festival 2012</p><h1 class=\"green\">La meute med \u201dtrag\u00e9die grecque\u201d \u2013 foto af ben hopper</h1><p>La Meute \u2013 ulveflokken \u2013 har bev\u00e6get sig mod nord og er nu klar til at angribe det danske publikum med glubende appetit. Under \u00e5ben himmel, hvor uendeligheden er den \u00f8verste gr\u00e6nse, f\u00e5r de afl\u00f8b for deres ut\u00e6mmelige vildskab. Og med masochistisk gadeenergi og fandenivoldsk frygtl\u00f8shed f\u00e5r de koldsveden til at pible frem p\u00e5 tilskuernes pander.</p><p>De seks hanner g\u00e5r ingen steder uden hinanden. Flokken af unge, k\u00e5de akrobater har altid arbejdet sammen, og de kender hinanden s\u00e5 godt, at de kan lave cirkus, der overskrider den enkeltes fysiske gr\u00e6nser. De provokerer deres egen og tilskuernes frygt, og de skubber hinanden helt derud, hvor de ind i mellem m\u00e5 fejle. Ellers er det ikke en succes. Akkurat som i en gr\u00e6sk tragedie.</p><h1 class=\"brown\">Onsdag den 15. august 2012 kl. 17 torsdag den 16. august 2012 kl. 17</h1><p>Billet: 135/75 kr. p\u00e5 <a href=\"http://www.scenebillet.dk/Scenebillet/servlet/InetSale.ShowInfo?ShowID=74&amp;SiteID=1&amp;Check=1118541.859373595\">Scenebillet.dk</a><br/> Varighed: 60 min.</p><p>Pr\u00e6senteres af K\u00f8benhavns Internationale Teater i samarbejde med Tietgenkollegiet.<br/> La Meute er en del af Ny Cirkus Festival 2012. Se program p\u00e5 <a href=\"http://kit.dk\">http://kit.dk</a></p><p><iframe frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"http://www.youtube.com/embed/ylWqsx_XZJA\" width=\"420\"></iframe></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "lukket-for-ansogning", "text": "<h1 class=\"blue\">Lukket for ans\u00f8gninger</h1><div><div> Udgivet d. <time>24. maj 2012</time> af Anja Englev </div><p>Tak for alle de gode ans\u00f8gninger vi har modtaget.</p><p>Vi sender svar umiddelbart efter den 5. juni hvor Indstillingsudvalget har holdt m\u00f8de.</p><p>Alle ans\u00f8gere vil modtage et svar.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "feature/imponerende-saesonabning-af-c-f-tietgen", "text": "<h1 class=\"blue\">Imponerende s\u00e6son\u00e5bning af c.f.tietgen</h1><div><div> Udgivet d. <time>10. maj 2012</time> af Helene Scott-Fordsmand </div><p>Tietgen var i dagens anledning draget til Herlev for at duellere mod Hjortespringskollegiet. Allerede f\u00f8r kampen var der drama, da Tietgens spillerbus blev lettere forsinket pga. den store fanskare, som ventede dem. Kampen blev derfor lettere forsinket, hvilket bet\u00f8d, at Tietgens spillere m\u00e5tte g\u00e5 p\u00e5 banen, foran imponerende 50 Hjortesprings tilh\u00e6ngere, uden opvarmning.</p><p>Dette bem\u00e6rkede man dog ikke. Tietgen var velspillende fra start, og det nye centerforsvar med Alexander Amundsen og Viktor Gr\u00f8nne viste fra start hvem der bestemte. Hjortespring havde let ved at falde til jorden, og var generelt fysisk underlegne i forhold til Tietgen.</p><p>F\u00f8rste halvleg var en sand magtdemonstration fra Tietgens side. Tietgen kom frem til flere store chancer, b\u00e5de gennem indl\u00e6g fra fl\u00f8jene, men ogs\u00e5 gennem mange gode tr\u00e6k op gennem midten. Desv\u00e6rre form\u00e5ede Tietgen ikke at oms\u00e6tte chancerne til m\u00e5l, hvilket dog ikke havde den store betydning, da Tietgens m\u00e5lmand, Cornelius Madsen, intet havde at lave i m\u00e5let.</p><p>Fra anden halvlegs start viste Tietgen at de ville forts\u00e6tte det h\u00f8je tempo, de havde holdt i f\u00f8rste halvleg. Kort efter bolden var givet op, hamrede Tietgens midtbanespiller Morten Hinds\u00f8 bolden mod m\u00e5l. Hjortesprings m\u00e5lmand fik h\u00e5nden p\u00e5 bolden, men Tietgens hurtige Nishanthan Nadarasa var over bolden med det samme, og lagde den flot ind i m\u00e5let til 1 \u2013 0. Et rigtig flot m\u00e5l som viser, at Tietgen ikke skal v\u00e6re bange for at hamre bolden mod m\u00e5l fra distancen.</p><p>Kort efter var det Morten Hinds\u00f8s tur til selv at score. Efter en bolderobring p\u00e5 midten, og en flot solotur, placerede han bolden i m\u00e5let til 2 \u2013 0.</p><p>Hjortesprings spillere begyndte at virke meget demotiverede, og deres frustrationer over at v\u00e6re bagud kom tydeligt til syne gennem h\u00e5rde tacklinger og dumme frispark. Alligevel knoklede Tietgens velspillende midtbane videre, og man b\u00f8r is\u00e6r fremh\u00e6ve Jacob Motzfeldt, som til st\u00e6dighed jagtede Hjortesprings spillere og tog bolden fra dem.</p><p>Kampens sidste minutter blev pr\u00e6get af et sandt drama. Hjortespring smed alle sine spillere frem i angrebet, i h\u00e5b om en sen scoring. Det resulterede i mange chancer til Tietgen, hvor is\u00e6r angriberen Toke R\u00f8jgaard var t\u00e6t p\u00e5 at score, men desv\u00e6rre lige n\u00f8jagtig missede bolden med hovedet. Kort efter valgte Hjortesprings m\u00e5lmand at samle bolden op uden for feltet, hvilket selvf\u00f8lgelig resulterede i et direkte r\u00f8dt kort. Efterf\u00f8lgende kom Tietgen ikke til flere chancer, og kampens endelig resultat blev 2 \u2013 0.</p><p>Tietgens midtbane og forsvar viste en utrolig styrke gennem kampen, og kan de forts\u00e6tte det gode spil, er der ingen tvivl om at Tietgen kommer til at v\u00e6re helt i top af 2. division i \u00e5r, og forh\u00e5bentlig sikre sig direkte oprykning til 1. division.</p><p>Tietgens n\u00e6ste kamp er s\u00f8ndag den 13. maj kl. 17:00 i F\u00e6lledparken mod Nybrog\u00e5rd, som i sidste s\u00e6son var Tietgens nemesis. Alle er velkomne til at komme og st\u00f8tte holdet i denne sp\u00e6ndende kamp!</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "feature/de-forste-ar-pa-tietgen-fortalt-gennem-plakater", "text": "<h1 class=\"blue\">De f\u00f8rste \u00e5r p\u00e5 tietgen \u2013 fortalt gennem plakater</h1><div><div> Udgivet d. <time>10. maj 2012</time> af Mads Dreisig-Johansen </div><p><strong id=\"internal-source-marker_0.17018172843381763\">Det kan v\u00e6re sv\u00e6rt at beskrive alle de ting, der foreg\u00e5r p\u00e5 et kollegium. Og billederne fra fester og andre aktiviteter kan godt blive lidt for interne. S\u00e5 her er et alternativt fors\u00f8g p\u00e5 at illustrere livet p\u00e5 Tietgenkollegiet: gennem et udvalg af de plakater, der ofte pryder kollegiets elevatorer.</strong></p><p>Hvad der sker p\u00e5 Tietgenkollegiet, afh\u00e6nger i h\u00f8j grad af beboerne. Ofte starter et udvalg eller en aktivitetsgruppe, fordi der er nogle beboere, der beslutter sig for, at der er noget, de gerne vil have p\u00e5 Tietgen. Nogle initiativer forbliver d\u00f8gnfluer, mens andre vinder indpas ogs\u00e5 over en l\u00e6ngere periode.</p><p>I l\u00f8bet af de f\u00f8rste \u00e5r p\u00e5 Tietgenkollegiet har der v\u00e6ret b\u00e5de <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Udkl\u00e6dningsfest-317x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Udkl\u00e6dningsfest\"><strong></strong>udkl\u00e6dningsfester</a>, <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"undefined\" rel=\"gallery\" title=\"Oktoberfest\"><strong></strong>oktoberfester</a>, <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"undefined\" rel=\"gallery\" title=\"Semesterstartsfest\"><strong></strong>semesterstartsfester</a>, <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Caf\u00e9aften-317x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Caf\u00e9aften\"><strong></strong>caf\u00e9aftener</a>, <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Foredrag-med-Margrethe-Vestager-317x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Foredrag med Margrethe Vestager\"><strong></strong>foredrag</a>, <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Livemusik-317x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Livemusik\"><strong></strong>livemusik</a>, <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"undefined\" rel=\"gallery\" title=\"L\u00f8rdagslounge\"><strong></strong>L\u00f8rdagslounge</a>, <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Tour-de-France-317x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Tour de France\"><strong></strong>Tour de France</a>, <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Guitar-Hero-317x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Guitar Hero\"><strong></strong>Guitar Hero-konkurrencer</a>, <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"/wp-content/uploads/2012/05/Super-Bowl-317x450.jpg\" rel=\"gallery\" title=\"Super Bowl\"><strong></strong>Super Bowl</a>, <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"undefined\" rel=\"gallery\" title=\"Oscar Night\"><strong></strong>Oscar Night</a> og s\u00e5gar en <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"undefined\" rel=\"gallery\" title=\"Olympiade\"><strong></strong>olympiade</a>, hvor Tietgen dystede mod naboerne fra Bikubenkollegiet. Og s\u00e5 skal man heller ikke glemme, at der for at realisere disse initiativer ofte er en r\u00e6kke <a data-delegate=\"#gallery\" data-target=\"#modal-gallery\" data-toggle=\"modal-gallery\" href=\"undefined\" rel=\"gallery\" title=\"Storm\u00f8de\"><strong></strong>m\u00f8der</a>.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "ny-website", "text": "<h1 class=\"blue\">F\u00f8dselsdag og nyt website</h1><div><div> Udgivet d. <time>3. maj 2012</time> af Anja Englev </div><p>Den 3. maj 2012 fylder Tietgenkollegiet 5 \u00e5r. I den anledning er vi stolte over, at kunne pr\u00e6sentere det nye website. Vi h\u00e5ber, at vi fremover kan give et endnu bedre billede af Tietgenkollegiet og livet som kollegianer.</p><p></p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "feature/a-story-about-making-friends", "text": "<h1 class=\"blue\">A story about making friends</h1><div><div> Udgivet d. <time>2. maj 2012</time> af Helene Scott-Fordsmand </div><p>It was an early January morning. It was Saturday, the rain was purring down and it was still dark. We were all awake to say goodbye to our beloved Kiwi exchange student Mary. She had been out all night, so even though we had made a lovely Danish breakfast (we even added <strong>balls of goodness </strong>[\u00e6bleskiver]) the atmosphere was slow and slightly sad.</p><p>Because of the hangover and lack of sleep there was a mess-up with the taxi and couple of us went downstairs to sort it out. That was when we met Drew \u2013 an American exchange student. Right there locked out by the massive bars of the gateway, in the dark at the entrance of hallway 10, he was standing with a pile of all of his luggage looking puny and very tired from the flight. He asked politely if he could borrow my phone \u2013 no one answered his call. Right at that point he seemed to almost give up on Denmark. It turned out he was supposed to live in Tietgen, only he had been delayed and hadn\u2019t been here on Thursday to pick up his key.</p><p>Since we had plenty of <strong>balls of goodness</strong> left and had to say goodbye to a dear friendship it seemed the exact right moment to invite a stranger up for breakfast. Drew seemed overwhelmed but willingly followed us to the kitchen. We had half an hour of quiet and <strong>hyggeligt</strong> hang over/jetlag breakfasting before we sent Mary of to the airport. Drew told us how he had been warned that Danish people were not very open or welcoming but reserved and hard to get to know. With a big smile he stated that that did not seem to be true and proclaimed us his Danish friends before he crashed the couch \u2013 and thus a new international friendship had started.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": ["<h3>Om reportagerne</h3><p>Reportagerne er sm\u00e5 fort\u00e6llinger fra livet p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><p>De er oftest skrevet og fotograferet af beboerne selv.</p>"]}, {"url": "aben-for-ansogning", "text": "<h1 class=\"blue\">\u00c5ben for ans\u00f8gning fra d. 3/5 \u2013 17/5</h1><div><div> Udgivet d. <time>30. april 2012</time> af Anja Englev </div><p>Fra den 3. til den 17. maj har vi \u00e5bent for ans\u00f8gninger fra studerende, der \u00f8nsker en bolig p\u00e5 Tietgenkollegiet. S\u00f8rg for at s\u00e6tte dig grundigt ind i vores <a href=\"/ansog-og-bliv-beboer/\" title=\"Ans\u00f8g og bliv beboer\">regler for ans\u00f8gning</a>.</p></div>", "links": [{"label": "Arkiv", "url": "/arkiv/"}, {"label": "Nyheder", "url": "/arkiv/?post_type=post"}, {"label": "Reportager", "url": "/arkiv/?post_type=feature"}], "well": []}, {"url": "bygningen", "text": "<h1 class=\"blue\">Bygningen og tankerne bag</h1><div><p>Hvordan skaber man de optimale rammer for f\u00e6llesskab blandt n\u00e6sten 400 studerende samtidig med, at man giver den enkelte plads til at fordybe sig og udfolde sig som individ? Den udfordring stod man over for, da man i 2001 begyndte arbejdet p\u00e5 det, der senere skulle blive til Tietgenkollegiet i \u00d8restad.</p><p>Enhver, der siden har oplevet kollegiet, enten som beboer eller som g\u00e6st, vil kunne bekr\u00e6fte, at man med den unikke, cirkul\u00e6re bygning har ramt plet. Som forfatteren Pernille Steensgard beskriver det i sin bog om Tietgenkollegiet:</p><blockquote>\u201cHuset fort\u00e6ller i sig selv, hvad meningen med det er: f\u00e6llesskab. Man kan g\u00e5 hele vejen rundt p\u00e5 alle etager. Ingen gange ender blindt, ingen d\u00f8re er l\u00e5ste. Huset vender ikke ryggen til noget som helst. Beboerne kan hen over den runde plads i midten se, hvad de andre laver i deres k\u00f8kkener, p\u00e5 terrasserne og i opholdsstuerne. Og hvis det ser interessant ud, kan de g\u00e5 derover.\u201d<p class=\"quote-author\">Pernille Steensgard, forfatter</p></blockquote><p>P\u00e5 disse sider kan du f\u00e5 et overblik over bygningen og tankerne bag. F\u00e5 et indblik i <a href=\"/bygningen/arkitekturen/\" title=\"Arkitekturen\">arkitekturen</a>, l\u00e6s om <a href=\"/bygningen/koekkener-og-faellesrum/\" title=\"K\u00f8kkener og f\u00e6llesrum\">k\u00f8kkener og f\u00e6llesrum</a>, samt de talrige <a href=\"/bygningen/ovrige-faellesfaciliteter/\" title=\"\u00d8vrige f\u00e6llesfaciliteter\">\u00f8vrige f\u00e6llesfaciliteter</a>, de flotte og store <a href=\"/bygningen/vaerelserne/\" title=\"V\u00e6relserne\">v\u00e6relser</a>, kollegiets placering i <a href=\"/bygningen/lokalomradet/\" title=\"Lokalomr\u00e5det\">lokalomr\u00e5det</a> og de mange <a href=\"/bygningen/omtale-og-priser/\" title=\"Omtale og priser\">priser og omtaler</a> det har f\u00e5et.</p></div>", "links": [{"label": "Bygningen og tankerne bag", "url": "/bygningen/"}, {"label": "Arkitekturen", "url": "/bygningen/arkitekturen/"}, {"label": "V\u00e6relserne", "url": "/bygningen/vaerelserne/"}, {"label": "K\u00f8kkener og f\u00e6llesrum", "url": "/bygningen/koekkener-og-faellesrum/"}, {"label": "\u00d8vrige f\u00e6llesfaciliteter", "url": "/bygningen/ovrige-faellesfaciliteter/"}, {"label": "Lokalomr\u00e5det", "url": "/bygningen/lokalomradet/"}, {"label": "Omtale og priser", "url": "/bygningen/omtale-og-priser/"}], "well": ["<h3>C.F. Tietgen</h3><img alt=\"\" src=\"/cftietgen.jpg\" width=\"180\"/><p><br/>Tietgenkollegiet er opkaldt efter den store danske finansmand C. F. Tietgen, der i l\u00f8bet af 1800-tallet var en af de centrale drivkr\u00e6fter i den danske industrielle revolution.</p>", "<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/det-spoger-pa-tietgenkollegiet/\">Det \u201dsp\u00f8ger\u201d p\u00e5 Tietgenkollegiet </a></li><li><a href=\"/feature/beboerne-skaber-kollegiet/\">Beboerne skaber kollegiet</a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "livet-pa-kollegiet", "text": "<h1 class=\"blue\">Livet p\u00e5 kollegiet</h1><div><p>Tietgenkollegiets spektakul\u00e6re arkitektur danner ramme omkring det, der for de fleste er det absolut vigtigste ved at bo p\u00e5 kollegium: f\u00e6llesskabet. P\u00e5 Tietgenkollegiet kommer du til at dele en begivenhedsrig periode i dit liv med n\u00e6sten 400 andre sp\u00e6ndende mennesker. Kollegielivet byder b\u00e5de p\u00e5 gl\u00e6der og udfordringer, men hvis du er indstillet p\u00e5 at kaste dig ud i det, er vi sikre p\u00e5, at det vil blive en fantastisk oplevelse.</p><blockquote> \u201cMan f\u00f8ler et f\u00e6llesskab p\u00e5 tv\u00e6rs af k\u00f8kkenerne, ikke fordi man n\u00f8dvendigvis kender dem, men fordi man kan se dem p\u00e5 tv\u00e6rs af cirklen. Hvis jeg ser en stor fest et sted i huset kan jeg sagtens finde p\u00e5 at g\u00e5 derover. Man f\u00f8ler sig velkommen alle steder i huset\u201d<p class=\"quote-author\">. Nicholas, beboer</p></blockquote><h1 class=\"green\">Mere end blot et sted at bo</h1><p>Nogle steder flytter man p\u00e5 kollegium for at f\u00e5 et billigt sted at bo. P\u00e5 Tietgenkollegiet flytter man ind, fordi man \u00f8nsker at v\u00e6re en del af et sprudlende f\u00e6llesskab i fantastiske rammer. Det er ikke bare et sted, hvor man bor \u2013 det er et sted, hvor man f\u00f8ler sig hjemme og knytter t\u00e6tte b\u00e5nd til sine medbeboere, der m\u00e5ske bliver til venner for livet.</p><h1 class=\"brown\">Kollegielivets mange facetter</h1><p>P\u00e5 disse sider kan du l\u00e6re mere om livet p\u00e5 Tietgenkollegiet. Kom med <a href=\"/livet-pa-kollegiet/sadan-bor-vi/\" title=\"S\u00e5dan bor vi\">indenfor hos nogle af beboerne</a> og se, hvordan de har indrettet sig, og l\u00e6s mere om, hvordan det er at <a href=\"/livet-pa-kollegiet/kokkenet-en-lille-familie/\" title=\"K\u00f8kkenet \u2013 en lille familie\">bo p\u00e5 k\u00f8kken med 11-12 andre mennesker</a>, heraf en del <a href=\"/livet-pa-kollegiet/internationalt-liv/\" title=\"International kultur\">internationale studerende</a>. L\u00e6s ogs\u00e5 om det frivillige <a href=\"/livet-pa-kollegiet/udvalgsarbejdet/\" title=\"Udvalgsarbejdet\">udvalgsarbejde</a>, der er grundstenen i et velfungerende kollegium, og om de mange <a href=\"/livet-pa-kollegiet/fester-og-aktiviteter/\" title=\"Fester og aktiviteter\">aktiviteter og fester</a>, som beboerne kan f\u00e5 gl\u00e6de af. Endelig kan du ogs\u00e5 se, hvordan Tietgenkollegiet er <a href=\"/livet-pa-kollegiet/faellesskabet-udadtil/\" title=\"En aktiv del af det lokale liv\">en aktiv del af livet i \u00d8restad Nord</a>.</p></div>", "links": [{"label": "Livet p\u00e5 kollegiet", "url": "/livet-pa-kollegiet/"}, {"label": "S\u00e5dan bor vi", "url": "/livet-pa-kollegiet/sadan-bor-vi/"}, {"label": "K\u00f8kkenet ' en lille familie", "url": "/livet-pa-kollegiet/kokkenet-en-lille-familie/"}, {"label": "Udvalgsarbejdet", "url": "/livet-pa-kollegiet/udvalgsarbejdet/"}, {"label": "Fester og aktiviteter", "url": "/livet-pa-kollegiet/fester-og-aktiviteter/"}, {"label": "En aktiv del af det lokale liv", "url": "/livet-pa-kollegiet/en-aktiv-del-af-det-lokale-liv/"}, {"label": "International kultur", "url": "/livet-pa-kollegiet/international-kultur/"}, {"label": "Tietgen Festival", "url": "/livet-pa-kollegiet/tietgen-festival/"}], "well": ["<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/my-life-at-tietgenkollegiet-as-an-exchange-student/\">My life at Tietgenkollegiet as an exchange student </a></li><li><a href=\"/feature/det-spoger-pa-tietgenkollegiet/\">Det \u201dsp\u00f8ger\u201d p\u00e5 Tietgenkollegiet </a></li><li><a href=\"/feature/pigefodboldholdet-til-pokalfinale/\">Pigefodboldholdet til pokalfinale </a></li><li><a href=\"/feature/tietgenkollegiet-et-verdenssamfund-i-miniatureformat/\">Tietgenkollegiet: Et verdenssamfund i miniatureformat</a></li><li><a href=\"/feature/venskabskokkener-og-faelles-faellesmiddage/\">Venskabsk\u00f8kkener og f\u00e6lles-f\u00e6llesmiddage</a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "kontakt-og-find-vej", "text": "<h1 class=\"blue\">Kontakt</h1><div><p>Kollegiets daglige drift varetages af administrationen. Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l, er du velkommen til at kontakte administrationen enten direkte, via telefon eller ved at sende en email.</p><h1 class=\"green\">Administrationen</h1><p>Du er velkommen til at henvende dig direkte i administrationen, som du finder ved kollegiets hovedindgang p\u00e5 Rued Langgaards Vej 10.</p><h1 class=\"brown\">Ansatte</h1><div class=\"table-holder brown\"><div class=\"table-marker\"></div><ul><li> Administrator<br/>info@tietgenkollegiet.dk<br/>Ansvarsomr\u00e5der: Ans\u00f8gninger, ind- og udflytning, generelle henvendelser</li><li>Anja Sun Englev<br/>Regnskabschef<br/>ase@tietgenkollegiet.dk<br/>Ansvarsomr\u00e5der: Bogholderi og regnskab, IT</li><li>Peter Dyhrberg-Christensen<br/>Ejendomsinspekt\u00f8r<br/>pdc@tietgenkollegiet.dk<br/>Ansvarsomr\u00e5der: Bygningsdrift</li></ul></div></div>", "links": [{"label": "Kontakt", "url": "/kontakt-og-find-vej/"}, {"label": "Bes\u00f8g kollegiet", "url": "/kontakt-og-find-vej/besog-kollegiet/"}, {"label": "Videooverv\u00e5gning", "url": "/kontakt-og-find-vej/besog-kollegiet/videoovervagning/"}, {"label": "Book en rundvisning", "url": "/kontakt-og-find-vej/book-en-rundvisning/"}], "well": ["<h3>Opening hours</h3><p>Mo/Tu/Th/Fr:<br/> 08.00 - 09.00 and <br/>11.00 - 13.00</p><p>We:<br/> 11.00 - 18.00</p><h3>Contact</h3><p>Phone: 7766 8181<br/> Mail: <a href=\"mailto:info@tietgenkollegiet.dk\">info@tietgenkollegiet.dk</a></p><h3>Address</h3><p>Tietgenkollegiet<br/> Rued Langgaards Vej 10-18<br/> 2300 Copenhagen S<br/> Denmark</p>"]}, {"url": "kontakt-og-find-vej/besog-kollegiet/videoovervagning", "text": "<h1 class=\"blue\">Videooverv\u00e5gning</h1><div><p><b>Parkeringsk\u00e6lderen<br/></b>Parkeringsk\u00e6lderen bruges til udlejning af parkeringspladser. Der er kameraoverv\u00e5gning ved op/nedk\u00f8rslen samt i arealet der d\u00e6kker parkeringsk\u00e6lderen. Herudover er der nummerpladegenkendelse ved op/nedk\u00f8rsel til parkeringsk\u00e6lderen. Overv\u00e5gningen foretages med henblik p\u00e5 kriminalitetsforebyggelse og i tilf\u00e6lde af afklaring af skader p\u00e5 parkerede biler. Overv\u00e5gningsoptagelserne gemmes i 30 dage og slettes herefter automatisk. I s\u00e6rlige tilf\u00e6lde, hvor det er n\u00f8dvendigt af hensyn til en konkret tvist, kan optagelsen opbevares i l\u00e6ngere tid. De overleveres som ikke til tredjemand med f\u00f8lgende undtagelser:</p><p>-Videooptagelser blive delt med politiet efter anmodning<br/> -Tv-overv\u00e5gningslovens pgf 4c stk. 2.</p><p></p><p><b>Administrationen<br/></b>Overv\u00e5gningen foretages med henblik p\u00e5 kriminalitetsforebyggelse, og s\u00e6rligt for medarbejdernes sikkerhed. Overv\u00e5gningsoptagelserne gemmes i 30 dage og slettes herefter automatisk. I s\u00e6rlige tilf\u00e6lde, hvor det er n\u00f8dvendigt af hensyn til en konkret tvist, kan optagelsen opbevares i l\u00e6ngere tid. De overleveres som ikke til tredjemand med f\u00f8lgende undtagelser:</p><p>-Videooptagelser blive delt med politiet efter anmodning<br/> -Tv-overv\u00e5gningslovens pgf 4c stk. 2.</p><p></p><p>______________________________________________________________________</p><p><b>The Underground parking lot<br/></b>The surveillance is carried out with the purposes of crime prevention and resolving damage. The ramp is covered by video- and license plate recognition camera. The parking area is covered by video cameras. The surveillance recordings are saved for 30 days and then deleted automatically. In special cases where it is necessary for the sake of a specific dispute the recording can be stored for a longer period. Footage will not be passed on to third parties, with the exception of the following:</p><p>- Surveillance recordings will be handed over to the police upon request.<br/> - Danish Act on TV-surveillance section 4c, subsection c</p><p></p><p><b>The Administration<br/></b>The surveillance is carried out with the purpose crime prevention and for the safety of the employees. The surveillance recordings are saved for 30 days and then deleted automatically. In special cases where it is necessary for the sake of a specific dispute the recording can be stored for a longer period. Footage will not be passed on to third parties, with the exception of the following:</p><p>- Surveillance recordings will be handed over to the police upon request.<br/> - Danish Act on TV-surveillance section 4c, subsection c</p><p></p></div>", "links": [{"label": "Bes\u00f8g kollegiet", "url": "/kontakt-og-find-vej/besog-kollegiet/"}, {"label": "Videooverv\u00e5gning", "url": "/kontakt-og-find-vej/besog-kollegiet/videoovervagning/"}], "well": []}, {"url": "kontakt", "text": "<h1 class=\"blue\">Kontakt</h1><div><p>Kollegiets daglige drift varetages af administrationen. Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l, er du velkommen til at kontakte administrationen enten direkte, via telefon eller ved at sende en email.</p><h1 class=\"green\">Administrationen</h1><p>Du er velkommen til at henvende dig direkte i administrationen, som du finder ved kollegiets hovedindgang p\u00e5 Rued Langgaards Vej 10.</p><h1 class=\"brown\">Ansatte</h1><div class=\"table-holder brown\"><div class=\"table-marker\"></div><ul><li> Administrator info@tietgenkollegiet.dk Ansvarsomr\u00e5der: Ans\u00f8gninger, ind- og udflytning, generelle henvendelser</li><li>Anja Sun Englev Regnskabschef ase@tietgenkollegiet.dk Ansvarsomr\u00e5der: Bogholderi og regnskab, IT</li><li>Peter Dyhrberg-Christensen Ejendomsinspekt\u00f8r pdc@tietgenkollegiet.dk Ansvarsomr\u00e5der: Bygningsdrift</li></ul></div></div>", "links": [{"label": "Kontakt", "url": "/kontakt-og-find-vej/"}, {"label": "Bes\u00f8g kollegiet", "url": "/kontakt-og-find-vej/besog-kollegiet/"}, {"label": "Videooverv\u00e5gning", "url": "/kontakt-og-find-vej/besog-kollegiet/videoovervagning/"}, {"label": "Book en rundvisning", "url": "/kontakt-og-find-vej/book-en-rundvisning/"}], "well": ["<h3>Opening hours</h3><p>Mo/Tu/Th/Fr:<br/> 08.00 - 09.00 and <br/>11.00 - 13.00</p><p>We:<br/> 11.00 - 18.00</p><h3>Contact</h3><p>Phone: 7766 8181<br/> Mail: <a href=\"mailto:info@tietgenkollegiet.dk\">info@tietgenkollegiet.dk</a></p><h3>Address</h3><p>Tietgenkollegiet<br/> Rued Langgaards Vej 10-18<br/> 2300 Copenhagen S<br/> Denmark</p>"]}, {"url": "kontakt-og-find-vej/book-en-rundvisning", "text": "<h1 class=\"blue\">Book en rundvisning</h1><div><p>Hvis du \u00f8nsker at komme helt t\u00e6t p\u00e5 Tietgenkollegiet og f\u00e5 et indblik i arkitekturen og kollegianernes dagligdag, kan du booke en rundvisning.</p><p>Rundvisningerne henvender sig til b\u00e5de fagfolk og andre interesserede og de bes\u00f8gende vil f\u00e5 mulighed for at se kollegiet b\u00e5de indefra og udefra. En rundvisning vil typisk v\u00e6re af ca. en times varighed, og vil inkludere fremvisning af indend\u00f8rs f\u00e6llesarealer, et k\u00f8kken og et v\u00e6relse. Der vil undervejs blive gjort rede for b\u00e5de arkitekturen (materialer, konstruktion, v\u00e6relser osv.) og for livet p\u00e5 kollegiet.</p><p>Rundvisningerne bliver foretaget af medlemmer af kollegiets bes\u00f8gsudvalg, der alle er beboere p\u00e5 kollegiet. Prisen for en rundvisning for en gruppe p\u00e5 op til 25 personer er kr. 500,- Rundvisningerne kan tilpasses efter s\u00e6rlige behov.</p><p><strong>Prisen for en rundvisning til 550 kr.</strong></p><p>Hvis du \u00f8nsker at bestille en rundvisning, bedes du sende en email til Bes\u00f8gsudvalget: <a href=\"mailto: visit@tietgenkollegiet.dk\">visit@tietgenkollegiet.dk</a>.</p><p>I mailen bedes du specificere, hvad tid og dato I \u00f8nsker at komme. Bes\u00f8gsudvalget er ret fleksibelt med hensyn til tidspunktet, s\u00e5 I kan g\u00e5 ud fra at det kan lade sig g\u00f8re. Herudover skal I tage stilling til om I vil betale kontant til guiden eller ved faktura. S\u00e5fremt I \u00f8nsker faktura, skal I medsende jeres faktureringsoplysninger.</p><p>Der tilbydes altid rundvisninger p\u00e5 dansk og engelsk. Derudover har Bes\u00f8gsudvalget medlemmer der taler tysk, fransk og spansk. Det p\u00e5peges dog, at vi ikke kan garantere at rundvisningen kan foreg\u00e5 p\u00e5 et af de tre sprog, men I skal v\u00e6re meget velkomne til at eftersp\u00f8rge det.</p></div>", "links": [{"label": "Kontakt", "url": "/kontakt-og-find-vej/"}, {"label": "Bes\u00f8g kollegiet", "url": "/kontakt-og-find-vej/besog-kollegiet/"}, {"label": "Videooverv\u00e5gning", "url": "/kontakt-og-find-vej/besog-kollegiet/videoovervagning/"}, {"label": "Book en rundvisning", "url": "/kontakt-og-find-vej/book-en-rundvisning/"}], "well": ["<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/valg-debat-inden-kommunalvalget/\">Valg-debat inden kommunalvalget</a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "ansog-og-bliv-beboer", "text": "<h1 class=\"blue\">Ans\u00f8g og bliv beboer</h1><div><p><strong>Vil du v\u00e6re en del af et sprudlende kollegieliv i fantastiske arkitektoniske rammer, s\u00e5 er Tietgenkollegiet et oplagt valg. F\u00f8r du sender en ans\u00f8gning af sted, er der imidlertid en r\u00e6kke forhold, som du skal s\u00e6tte dig ind i. Bl.a. kan du med fordel l\u00e6se om de forskellige boligtyper, f\u00e6llesskabet som du bliver en del af s\u00e5vel som de formelle og praktiske forhold i forbindelse med ans\u00f8gningsproceduren.</strong></p><h1 class=\"green\">Find information om v\u00e6relser og lejem\u00e5l</h1><p>I sektionen <a href=\"/bygningen/\" title=\"Bygningen og tankerne bag\">Bygningen og tankerne bag</a> kan du l\u00e6se mere om <a href=\"/bygningen/vaerelserne/\" title=\"V\u00e6relserne\">v\u00e6relserne</a>, <a href=\"/bygningen/koekkener-og-faellesrum/\" title=\"K\u00f8kkener og f\u00e6llesrum\">k\u00f8kkenerne</a> og de mange <a href=\"/bygningen/koekkener-og-faellesrum/\" title=\"K\u00f8kkener og f\u00e6llesrum\">f\u00e6llesfaciliteter</a>, du som beboer f\u00e5r adgang til. Du vil her kunne danne dig et indtryk af boligernes udformning og faciliteter. Efterf\u00f8lgende kan du f\u00e5 et overblik over, hvad det koster at bo p\u00e5 kollegiet p\u00e5 oversigten over <a href=\"/ansog-og-bliv-beboer/lejemal-og-priser/\" title=\"Lejem\u00e5l og priser\">lejem\u00e5l og priser</a>.</p><h1 class=\"brown\">Vil du v\u00e6re en del af f\u00e6llesskabet?</h1><p>At bo p\u00e5 Tietgenkollegiet er at v\u00e6re en del af et f\u00e6llesskab, og vi v\u00e6gter det s\u00e6rdeles h\u00f8jt, at du som beboer \u00f8nsker at tage del i dette f\u00e6llesskab. M\u00e5ske har du allerede bes\u00f8gt kollegiet, men uanset hvad opfordrer vi dig til at kigge i sektionen <a href=\"/livet-pa-kollegiet/\" title=\"Livet p\u00e5 kollegiet\">Livet p\u00e5 kollegiet</a>, hvor du kan f\u00e5 indblik i, hvordan det er at bo p\u00e5 Tietgenkollegiet.</p><h1 class=\"yellow\">Hvordan og hvorn\u00e5r kan du ans\u00f8ge?</h1><p>Hvis du er n\u00e5et frem til, at livet p\u00e5 Tietgenkollegiet er noget for dig, skal du unders\u00f8ge, om du opfylder <a href=\"/ansog-og-bliv-beboer/hvem-kan-soge/\" title=\"Hvem kan s\u00f8ge?\">de krav, som vi stiller til ans\u00f8gere</a>. Derefter er du klar til at tage fat i <a href=\"/ansog-og-bliv-beboer/ansogning/\" title=\"Ans\u00f8gningsskema\">ans\u00f8gningsformularen</a>.</p><p>Bem\u00e6rk, at et vi kun modtager ans\u00f8gninger om optagelse til kollegiev\u00e6relse 4 gange om \u00e5ret.<br/> Perioderne kan ses nedenfor, og vi skal understrege, at perioderne <strong>skal</strong> overholdes.<br/> Modtages ans\u00f8gningen uden for en af de 4 n\u00e6vnte perioder vil denne ikke blive registreret.</p><p><strong>Ans\u00f8gningsperioder i 2023 \u2013 Ans\u00f8gning sker elektronisk</strong><br/> 1. februar \u2013 7. februar<br/> 1. maj \u2013 7. maj<br/> 1. august \u2013 7. august<br/> 1. november - 7. november</p><h1 class=\"blue\">Hvor lang tid g\u00e5r der, fra du har ans\u00f8gt til, at du kan f\u00e5 et v\u00e6relse?</h1><p>Hvis din ans\u00f8gning overholder de formelle krav, og hvis din ans\u00f8gning bliver positivt bed\u00f8mt under <a href=\"/ansog-og-bliv-beboer/udvaelgelsesprocessen/\" title=\"Udv\u00e6lgelses- processen\">udv\u00e6lgelsesprocessen</a>, vil du blive optaget p\u00e5 kollegiets venteliste. Vi bestr\u00e6ber os p\u00e5, at tilbyde en bolig indenfor 3-6 m\u00e5neder. I enkelte tilf\u00e6lde kan der dog g\u00e5 lidt l\u00e6ngere tid.<br/><strong></strong></p><h1 class=\"green\">En velment bem\u00e6rkning til ivrige for\u00e6ldre</h1><p>Vi f\u00e5r mange henvendelser fra for\u00e6ldre, der \u00f8nsker at f\u00e5 optaget deres b\u00f8rn p\u00e5 kollegiet. I er selvf\u00f8lgelig meget velkomne til at kontakte os, hvis I har sp\u00f8rgsm\u00e5l, men vi opfordrer jer til at lade de unge mennesker selv st\u00e5 i spidsen for deres egen ans\u00f8gningsproces. For at blive optaget er det nemlig vigtigt, at man er motiveret til at blive en del af Tietgenkollegiet, og hvis man er det, kan man ogs\u00e5 selv h\u00e5ndtere at ans\u00f8ge.</p></div>", "links": [{"label": "Ans\u00f8g og bliv beboer", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/"}, {"label": "Lejem\u00e5l og priser", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/lejemal-og-priser/"}, {"label": "Hvem kan s\u00f8ge?", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/hvem-kan-soge/"}, {"label": "Udv\u00e6lgelsesprocessen", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/udvaelgelsesprocessen/"}, {"label": "Ans\u00f8gningsskema", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/ansogning/"}, {"label": "Indflytning", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/indflytning/"}, {"label": "Fremleje", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/fremleje/"}, {"label": "Persondatapolitik for ans\u00f8gere", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/persondatapolitik-for-ansoegere/"}], "well": ["<h3>Ans\u00f8gning 2023</h3><table><thead><tr><th>#</th><th>Periode</th></tr></thead><tbody><tr><th>1.</th><td>1-7. februar</td></tr><tr><th>2.</th><td>1-7. maj</td></tr><tr><th>3.</th><td>1-7. august</td></tr><tr><th>4.</th><td>1-7. november</td></tr></tbody></table> Kollegiet har \u00e5bent for ans\u00f8gninger 4 gange om \u00e5ret. Ans\u00f8gninger modtaget uden for disse perioder, vil ikke blive taget i betragtning.", "<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/det-spoger-pa-tietgenkollegiet/\">Det \u201dsp\u00f8ger\u201d p\u00e5 Tietgenkollegiet </a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "ansog-og-bliv-beboer/indflytning", "text": "<h1 class=\"blue\">Indflytning</h1><div><p>Har du f\u00e5et tildelt et v\u00e6relse p\u00e5 kollegiet, og skal du flytte ind her i den n\u00e6rmeste fremtid, har vi et par praktiske oplysninger omkring selve indflytningen.</p><h1 class=\"green\">Adgang til p-k\u00e6lder</h1><p>P\u00e5 indflytningsdagen kan du f\u00e5 \u00e5bnet dit adgangskort til parkeringsk\u00e6lderen, s\u00e5 du nemmere kan f\u00e5 dine m\u00f8bler m.m. ind. Henvend dig i administrationen for at f\u00e5 l\u00e5st dit kort op, eller send en mail med dit navn og kortnummer til info@tietgenkollegiet.dk.</p><h1 class=\"brown\">Undg\u00e5 at k\u00f8re ind p\u00e5 selve kollegiegrunden!</h1><p>Af hensyn til brandmyndighederne er det ikke tilladt for billister at k\u00f8re ind p\u00e5 arealer omkring kollegiet \u2013 heller ikke i forbindelse med indflytning. Af samme \u00e5rsag er det heller ikke muligt at k\u00f8re ind i kollegiets indre g\u00e5rd.</p><h1 class=\"yellow\">Har du sp\u00f8rgsm\u00e5l?</h1><p>Du kan finde mere information i den indflytningsguide, som du har f\u00e5et i forbindelse med din lejekontrakt. Har du yderligere sp\u00f8rgsm\u00e5l, er du meget velkommen til at kontakte <a href=\"/kontakt-og-find-vej/\" title=\"Kontakt\">administrationen</a>.</p></div>", "links": [{"label": "Ans\u00f8g og bliv beboer", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/"}, {"label": "Lejem\u00e5l og priser", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/lejemal-og-priser/"}, {"label": "Hvem kan s\u00f8ge?", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/hvem-kan-soge/"}, {"label": "Udv\u00e6lgelsesprocessen", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/udvaelgelsesprocessen/"}, {"label": "Ans\u00f8gningsskema", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/ansogning/"}, {"label": "Indflytning", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/indflytning/"}, {"label": "Fremleje", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/fremleje/"}, {"label": "Persondatapolitik for ans\u00f8gere", "url": "/ansog-og-bliv-beboer/persondatapolitik-for-ansoegere/"}], "well": ["<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/det-spoger-pa-tietgenkollegiet/\">Det \u201dsp\u00f8ger\u201d p\u00e5 Tietgenkollegiet </a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "kontakt-og-find-vej/besog-kollegiet", "text": "<h1 class=\"blue\">Bes\u00f8g kollegiet</h1><div><p>P\u00e5 baggrund af Tietgenkollegiets unikke arkitektur og den store opm\u00e6rksomhed, som bygningen har f\u00e5et i medierne, f\u00e5r vi mange henvendelser fra folk, som \u00f8nsker at se n\u00e6rmere p\u00e5 kollegiet. Du er meget velkommen til at bes\u00f8ge kollegiet, enten p\u00e5 egen h\u00e5nd, hvor du kan se kollegiet udefra, eller gennem de officielle rundvisninger, hvor du kan komme med indenfor.</p><h1 class=\"green\">Se kollegiet udefra</h1><p>Alle er selvf\u00f8lgelig velkomne til at se n\u00e6rmere p\u00e5 kollegiet udefra. Kollegiets indre g\u00e5rd er \u00e5ben i dagtimerne (fra kl. 6.00-18.00). Vi anmoder dog om, at bes\u00f8gende respekterer b\u00e5de bygningen og det forhold, at der er folk, der bor her. Derfor er det ikke tilladt at bev\u00e6ge sig ind p\u00e5 de indend\u00f8rs arealer.</p><h1 class=\"brown\">Book en rundvisning</h1><p>Hvis du \u00f8nsker at komme helt t\u00e6t p\u00e5 Tietgenkollegiet og f\u00e5 et indblik i arkitekturen og kollegianernes dagligdag, kan du <a href=\"/kontakt-eller-find-vej/book-en-rundvisning/\" title=\"Book en rundvisning\">booke en rundvisning</a>.</p><p></p><p>Kollegiet ligger kun f\u00e5 minutters gang fra de to metrostationer Islands Brygge og DR-Byen. Begge stationer ligger p\u00e5 M1-linjen, der g\u00e5r fra Vanl\u00f8se til Vestamager. Alternativt har buslinjerne 12, 33, 34, 77, 78 og 96N flere stoppesteder p\u00e5 Njalsgade og Amager Boulevard t\u00e6t p\u00e5 kollegiet.</p><h1 class=\"yellow\">Parkeringsforhold</h1><p>Hvis du kommer i bil, kan du benytte dig af en af kollegiets tre parkeringspladser, eller de pladser der er p\u00e5 Rued Langgaards Vej. Bem\u00e6rk, at det er n\u00f8dvendigt at stille p-skiven, og at du maks. m\u00e5 holde parkeret i 2 timer.</p></div>", "links": [{"label": "Kontakt", "url": "/kontakt-og-find-vej/"}, {"label": "Bes\u00f8g kollegiet", "url": "/kontakt-og-find-vej/besog-kollegiet/"}, {"label": "Videooverv\u00e5gning", "url": "/kontakt-og-find-vej/besog-kollegiet/videoovervagning/"}, {"label": "Book en rundvisning", "url": "/kontakt-og-find-vej/book-en-rundvisning/"}], "well": ["<p><strong>Parkeringsk\u00e6lderen</strong></p><p>Under Tietgenkollegiet findes en parkeringsk\u00e6lder med omkring 100 parkeringspladser, der udlejes p\u00e5 langtidskontrakter. </p><p>Det er fortrinsvis lokalomr\u00e5dets erhvervsdrivende, der benytter sig af denne mulighed.</p><p>Kontakt evt. <a href=\"/kontakt\">administrationen</a> for mere information.</p>", "<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/valg-debat-inden-kommunalvalget/\">Valg-debat inden kommunalvalget</a></li><ul></ul></ul>"]}, {"url": "kontakt-eller-find-vej/book-en-rundvisning", "text": "<h1 class=\"blue\">Book en rundvisning</h1><div><p>Hvis du \u00f8nsker at komme helt t\u00e6t p\u00e5 Tietgenkollegiet og f\u00e5 et indblik i arkitekturen og kollegianernes dagligdag, kan du booke en rundvisning.</p><p>Rundvisningerne henvender sig til b\u00e5de fagfolk og andre interesserede og de bes\u00f8gende vil f\u00e5 mulighed for at se kollegiet b\u00e5de indefra og udefra. En rundvisning vil typisk v\u00e6re af ca. en times varighed, og vil inkludere fremvisning af indend\u00f8rs f\u00e6llesarealer, et k\u00f8kken og et v\u00e6relse. Der vil undervejs blive gjort rede for b\u00e5de arkitekturen (materialer, konstruktion, v\u00e6relser osv.) og for livet p\u00e5 kollegiet.</p><p>Rundvisningerne bliver foretaget af medlemmer af kollegiets bes\u00f8gsudvalg, der alle er beboere p\u00e5 kollegiet. Prisen for en rundvisning for en gruppe p\u00e5 op til 25 personer er kr. 500,- Rundvisningerne kan tilpasses efter s\u00e6rlige behov.</p><p><strong>Prisen for en rundvisning til 550 kr.</strong></p><p>Hvis du \u00f8nsker at bestille en rundvisning, bedes du sende en email til Bes\u00f8gsudvalget: <a href=\"mailto: visit@tietgenkollegiet.dk\">visit@tietgenkollegiet.dk</a>.</p><p>I mailen bedes du specificere, hvad tid og dato I \u00f8nsker at komme. Bes\u00f8gsudvalget er ret fleksibelt med hensyn til tidspunktet, s\u00e5 I kan g\u00e5 ud fra at det kan lade sig g\u00f8re. Herudover skal I tage stilling til om I vil betale kontant til guiden eller ved faktura. S\u00e5fremt I \u00f8nsker faktura, skal I medsende jeres faktureringsoplysninger.</p><p>Der tilbydes altid rundvisninger p\u00e5 dansk og engelsk. Derudover har Bes\u00f8gsudvalget medlemmer der taler tysk, fransk og spansk. Det p\u00e5peges dog, at vi ikke kan garantere at rundvisningen kan foreg\u00e5 p\u00e5 et af de tre sprog, men I skal v\u00e6re meget velkomne til at eftersp\u00f8rge det.</p></div>", "links": [{"label": "Kontakt", "url": "/kontakt-og-find-vej/"}, {"label": "Bes\u00f8g kollegiet", "url": "/kontakt-og-find-vej/besog-kollegiet/"}, {"label": "Videooverv\u00e5gning", "url": "/kontakt-og-find-vej/besog-kollegiet/videoovervagning/"}, {"label": "Book en rundvisning", "url": "/kontakt-og-find-vej/book-en-rundvisning/"}], "well": ["<h3>Reportager</h3><ul><li><a href=\"/feature/valg-debat-inden-kommunalvalget/\">Valg-debat inden kommunalvalget</a></li><ul></ul></ul>"]}]

